2010年10月29日10时40分 B-TIM
， O
该矿 O
+1070主平硐二级下山K3煤层运输巷 B-LOC
区域 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2010年1月19日15时 B-TIM
， O
临武县金江镇大湾煤矿 B-PLA
原 O
唐冲煤矿风井 B-PLA
（ O
整合 O
关闭 O
） O
＋206水平一石门探煤上山当班工作面 B-LOC
XXX B-PER
作业 O
， O
进入 R-work_at
盲巷 B-PLA
拿 R-use
电煤钻 B-EQU
， O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
XXX B-PER
均 O
死亡 R-involved_person
。 O

2010年7月10日1时 B-TIM
， O
该矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年6月25日10时50分 B-TIM
左右 O
在 O
云南省 B-PLA
红河哈尼族彝族自治州 B-PLA
泸西县 B-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
二号井 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
较 O
大 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年6月30日10时12分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
威信县 B-PLA
， O
云南省威信县沟头煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年4月7日9时 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
彝良县 B-PLA
， O
云南省彝良县茶园煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年09月07日03时11分 B-TIM
， O
云南省 B-PLA
田坝煤矿四号井 B-PLA
XXX B-PER
冒险 O
进入 R-work_at
4612探煤上山掘进工作面 B-LOC
， O
发生 R-happen_place
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年7月11日15时10分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
盐津县 B-PLA
， O
云南省盐津县金鑫煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年11月18日19时32分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
镇雄县 B-PLA
， O
云南省镇雄县刘家坡煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

8月30日7时30分 B-TIM
， O
值班 O
矿长 O
、 O
安全 O
副矿长 O
XXX B-PER
和 R-workmate
安全员 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
了 O
班前会议 B-TASK
， O
带领 R-workmate
29 O
名 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-PLA
作业 O
。 O

+1134m４号开切眼 B-LOC
XXX公司 B-ORG
班长 O
XXX B-PER
与 R-workmate
掘 O
进工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
3人 O
下 R-work_at
井 B-PLA
。 O

8时 B-TIM
， O
值班 O
矿长 O
XXX B-PER
到 R-work_at
+1134m４号开切眼 B-LOC
检查 O
， O
发现 O
开切 O
眼 O
已 O
掘 O
9 O
. O
5 O
米 O
， O
于是 O
要求 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
放 R-execute
炮 B-TASK
、 O
出 R-execute
煤 B-TASK
、 O
支护 O
完 O
之后 O
撤 O
出 O
， O
由 O
XXX公司 B-ORG
来 O
实施 R-execute
下 O
一 O
循环 O
防突措施 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
施工 R-execute
了 O
３ O
个 O
炮眼 B-TASK
（ O
均 O
为 O
２ O
米 O
深 O
） O
， O
各 O
装 R-execute
了 O
３ O
筒 O
药 B-TASK
， O
在 R-work_at
距 O
工作面 B-LOC
当头 O
90 O
m处 O
的 O
平巷进风侧 B-LOC
起 R-execute
爆 B-TASK
， O
20 O
分钟 O
后 O
进入 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
出煤 R-use
８ O
矿车 B-EQU
， O
支护 O
后 O
继续 O
打 R-execute
第二 O
茬 O
炮眼 B-TASK
。 O

9时40分 B-TIM
， O
安全员 O
（ O
兼 O
瓦检员 O
） O
XXX B-PER
到 R-work_at
+1134m４号开切眼工作面 B-LOC
检查 O
， O
发现 R-execute
已 O
打 O
了 O
三 O
个 O
炮眼 B-TASK
， O
尚未装药 B-TASK
， O
检查 R-execute
瓦斯浓度 B-TASK
为 O
0.41% O
， O
XXX B-PER
准备 R-execute
装药爆破 B-TASK
。 O

于是 O
XXX B-PER
、 O
装 O
煤 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
电工 O
XXX B-PER
、 O
取挂 O
钩工 O
XXX B-PER
和 R-workmate
收巷 O
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
8人 O
撤出到 R-work_at
了 O
+1134m区段平巷 B-LOC
车场处 B-PLA
。 O

经 O
30 O
分钟 O
通风 O
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
垱头 B-PLA
测 R-execute
得 O
瓦斯浓度 B-TASK
为 O
0.65% O
， O
于是 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
工作面 B-LOC
攉 R-execute
煤 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
平巷 B-LOC
装 R-execute
车 B-TASK
。 O

XXX B-PER
要求 R-workmate
XXX B-PER
出煤 O
并 O
支护 O
以后 O
就 O
下 R-execute
班 B-TASK
， O
等待 R-execute
XXX公司 B-ORG
预测 B-TASK
， O
然后 O
就 O
到 R-work_at
别的 O
工作面 B-LOC
检查 O
去 O
了 O
。 O

当 O
XXX B-PER
走到 R-work_at
车场 B-PLA
关 R-use
水泵 B-EQU
时 O
， O
突然 O
听到 R-execute
“ O
轰 O
” O
的 O
一声 B-TASK
， O
接着 O
类似机 O
关 O
枪 O
发射 O
声音 O
， O
一阵风 O
吹 O
过来 O
。 O

XXX B-PER
判断 O
可能 O
是 O
+1134m４号开切眼掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
了 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
。 O

XXX B-PER
意识 O
到 O
发生 O
了 O
事故 B-Accident
， O
在 R-work_at
车场处 B-PLA
佩戴 R-use
自救器 B-EQU
后 O
进去 O
， O
先后 O
将 R-workmate
躺 O
在 O
水 O
沟边 O
的 O
XXX B-PER
、 O
电工 O
XXX B-PER
拖 O
出 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
不久 O
就 O
清醒 O
了 O
。 O

XXX B-PER
连忙 O
向 O
井 O
口 O
XXX公司 B-ORG
打 R-execute
电话 B-TASK
报告 R-execute
井下出事消息 B-TASK
， O
此时 O
约 O
为 O
10时53分 B-TIM
。 O

11时 B-TIM
， O
井 O
口值 O
班 O
员 O
XXX B-PER
用 R-use
电话 B-EQU
向 O
XXX公司 B-ORG
报告 O
， O
请求 R-execute
救援 B-TASK
； O
XXX公司 B-ORG
主任 O
XXX B-PER
立即 O
用 R-use
电话 B-EQU
向 R-workmate
董事长 O
、 O
总经理 O
XXX B-PER
报告 R-execute
事故情况 B-TASK
， O
并 O
向 O
XXX公司 B-ORG
报告 O
。 O

XXX公司 B-ORG
接到 R-execute
报告 B-TASK
后 O
， O
立即 O
报告 R-execute
XXX公司 B-ORG
和 O
请求 O
XXX公司 B-ORG
进行 R-execute
支援 B-TASK
。 O

到 O
12:30分 B-TIM
， O
井下 B-PLA
XXX B-PER
全部 O
安全 O
出 R-work_at
井 B-PLA
。 O

事故 B-Accident
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2010年12月24日12时03分 B-TIM
， O
五峰土家族自治县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
三板桥煤矿 B-PLA
（ O
以 O
下 O
简称 O
三板桥煤矿 O
） O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
突 O
出煤 O
炭 O
54t O
， O
涌 O
出 O
瓦斯 O
2356 O
m3 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
约 O
102.6万 O
元 O
。 O

2010年8月7日7时 B-TIM
左右 O
， O
事故 O
区域 O
共 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-PLA
（ O
包括 O
三平巷 B-LOC
电工 O
1 O
名 O
、 O
瓦检员 O
1 O
名 O
、 O
矿级 O
带 O
班 O
领导 O
1 O
名 O
） O
， O
其中 O
XXX B-PER
在 R-work_at
十上山 B-LOC
和 O
十一上山 B-LOC
之间 O
三平巷上山眼 B-LOC
进行 R-execute
掘进作业 B-TASK
， O
另 O
XXX B-PER
在 R-work_at
三平巷 B-LOC
与 O
十一上山联络巷 B-LOC
进行 O
扩 R-execute
巷 B-TASK
、 O
起 R-execute
底 B-TASK
、 O
回收 R-execute
轨道作业 B-TASK
。 O

XXX B-PER
施工 O
准备 O
工作 O
结束 O
后 O
将 O
8月6日 B-TIM
中 O
班 O
已 O
装 O
好 O
药 O
因 O
停电 O
未 O
启 O
爆 O
的 O
上山眼炮 B-TASK
放 R-execute
后 O
， O
并 O
架设 R-use
了 O
一 O
架 O
木棚支架 B-EQU
， O
XXX B-PER
开始 O
在 R-work_at
上山眼 B-LOC
中 O
攉 R-execute
煤 B-TASK
， O
1 O
名 O
XXX B-PER
在 R-work_at
三平巷 B-LOC
准备 R-use
支架 B-EQU
。 O

9时40分 B-TIM
左右 O
， O
发生 R-happen_time
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
将 O
上山眼 B-LOC
中 R-work_at
的 O
XXX B-PER
及 R-workmate
XXX B-PER
（ O
矿长 O
） O
掩埋 R-involved_person
。 O

事故 O
发生 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
按 O
规定 O
上报 R-execute
了 O
事故 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
、 O
德阳市 B-PLA
、 O
什邡市 B-PLA
各级 O
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
现场 B-PLA
指挥 O
， O
什邡市 B-PLA
、 O
德阳市天池 B-PLA
两 O
支 O
XXX公司 B-ORG
参与 R-execute
施救 B-TASK
， O
至 O
8月8日1时30分 B-TIM
许 O
， O
6 O
名 O
XXX B-PER
尸体 O
运出 R-work_at
井外 B-PLA
， O
现场 O
救援 O
工作 O
结束 O
。 O

2010年8月3日9时30分 B-TIM
左右 O
， O
仁怀市长岗镇 B-PLA
阳明煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一 O
起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
突 O
出 O
地点 O
在 R-happen_place
11202采面中巷12号煤层 B-LOC
， O
致使 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

XXX公司 B-ORG
安排 O
XXX B-PER
在 R-work_at
主下山运输巷 B-LOC
清 R-execute
渣 B-TASK
。 O

约 O
14时 B-TIM
左右 O
， O
因 O
清 O
渣 O
进度 O
较 O
慢 O
， O
两 O
名 O
XXX B-PER
离开 O
作业点 O
去 O
找 R-execute
工具 B-TASK
， O
打开 R-execute
栅栏 B-TASK
进入 R-work_at
一 O
停工 O
的 O
掘进巷 B-LOC
， O
造成 O
XXX B-PER
窒息 O
死亡 O
。 O

6月26日19时40分 B-TIM
左右 O
接 O
XXX公司 B-ORG
站长 O
报告 O
， O
6月24日凌晨3时 B-TIM
左右 O
， O
仁怀市大坝镇 B-PLA
赵汝良煤矿 B-PLA
在 O
1302配风巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
1 O
名 O
XXX B-PER
受伤 O
， O
在 O
送往 O
医院 O
途 O
中 O
死亡 R-involved_person
。 O

2010年4月5日13时15分 B-TIM
, O
XXX公司 B-ORG
南井四采区7＃煤层1477综采面 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
较 O
大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
突 O
出煤 O
量 O
约 O
180t O
、 O
突 O
出 O
瓦斯量 O
约 O
3700 O
m3 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年4月13日14时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
2176回风巷掘进工作面 B-LOC
迎头 O
往外 O
15 O
m处 O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年8月11日23时13分 B-TIM
， O
兴文县响水滩煤矿 B-PLA
+383运输巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2010年3月15日11时42分 B-TIM
， O
冷水江市岩口镇将岭煤矿 B-PLA
＋0甩道 B-LOC
掘进 O
时 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
突 O
出煤 O
量 O
20 O
吨 O
， O
瓦斯 O
300 O
立方米 O
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
瓦斯轻微中毒 R-involved_person
。 O

矿 O
井 O
于 O
2010年3月10日 B-TIM
被 O
XXX公司 B-ORG
责令 R-execute
停产整顿 B-TASK
， O
主井井口 B-PLA
被 O
上锁 O
， O
3月14日 B-TIM
， O
井口 B-PLA
的 O
所 O
别 O
擅自 O
打开 O
， O
XXX公司 B-ORG
组织 R-execute
掘进 B-TASK
。 O

事故 B-Accident
发生区域在 R-happen_place
超深越界 B-PLA
的 O
范围 O
。 O

2010年5月25日13时20分 B-TIM
， O
冷水江市梓龙乡杨家后煤矿 B-PLA
工人 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
擅自 O
打开 R-execute
栅栏 B-TASK
进入 R-work_at
未送风 B-Accident
的 R-happen_place
总回风巷5煤探煤巷 B-LOC
拆除 R-use
风筒 B-EQU
时 O
窒息死亡 R-involved_person
。 O

5月8日5时40分 B-TIM
， O
矿井 B-PLA
当 O
班 O
带 O
班 O
下 O
井 O
负责人 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
班前 O
调度会 B-TASK
后 O
， O
早 O
班 O
32 O
名 O
XXX B-PER
相继 O
入 R-work_at
井 B-PLA
。 O

2106回采工作面 B-LOC
1 O
9人 O
具体 O
分工 O
是 O
： O
班 O
长 O
XXX B-PER
， O
负责 R-execute
当班生产安排 B-TASK
和 O
安全检查 B-TASK
， O
并 O
兼 O
放 O
炮 O
员 O
； O
副 O
班 O
长 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
支护 B-TASK
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
落煤 B-TASK
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
攉 B-TASK
煤 B-TASK
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
推车 B-TASK
、 O
送 R-execute
支护材料 B-TASK
。 O

2106回采工作面 B-LOC
XXX B-PER
经 R-work_at
主平硐 B-LOC
、 O
暗斜井 B-LOC
、 O
+1000m水平运输大巷 B-LOC
和 O
21采区轨道 B-LOC
下 O
山 O
， O
到达 R-work_at
2106回采工作面回风平巷 B-LOC
后 O
， O
班 O
长 O
XXX B-PER
由 R-work_at
21采区轨道 B-LOC
下 O
山 O
到 R-work_at
+954m水平西大巷 B-LOC
开启 R-use
2106回采工作面 B-LOC
局部通风机 B-EQU
， O
并 O
沿 R-work_at
2106工作面 B-LOC
下 O
部 O
开 R-execute
切眼 B-TASK
向 R-work_at
工作面 B-LOC
爬行 O
。 O

另外 O
XXX B-PER
携带 R-use
工具 B-EQU
、 O
材料 B-EQU
， O
经 R-work_at
2106回采工作面 B-LOC
上部 O
联络巷 B-LOC
向 R-work_at
工作面 B-LOC
爬行 O
。 O

6时10分 B-TIM
， O
先期 O
到达 R-work_at
工作面 B-LOC
的 O
XXX B-PER
正 O
在 O
进行 R-execute
作业 O
前 O
的 O
准备工作 B-TASK
， O
走 O
在 O
后面 O
的 O
XXX B-PER
还 O
处在 R-work_at
回风联络巷 B-LOC
中 O
。 O

此时 O
， O
工人 O
XXX B-PER
搭接 R-use
金属丝 B-EQU
开启 R-use
失 O
爆 O
的 O
矿灯 B-EQU
时 O
产生 O
火花 O
， O
引 O
起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

接到 O
井下 O
报警 O
电话 O
后 O
， O
安全 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
、 O
生产 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
立即 O
下 R-work_at
井 B-PLA
， O
组织 R-workmate
XXX B-PER
施救 R-execute
， O
并 O
向 O
XXX公司 B-ORG
报告 R-execute
情况 B-TASK
。 O

接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
州委 O
常委 O
、 O
常务 O
副州长 O
XXX B-PER
、 O
副州长 O
XXX B-PER
率领 R-workmate
有 O
关 O
部门 O
XXX B-PER
迅速 O
赶赴 R-work_at
事故 O
现场 B-PLA
， O
并 O
立即 O
成立 O
现场 O
救援 O
XXX公司 B-ORG
。 O

XXX公司 B-ORG
下 O
设 O
现场 O
处置 O
、 O
医疗 O
救护 O
、 O
善后 O
处置 O
、 O
维护 O
稳定 O
、 O
新闻 O
宣传 O
、 O
事故 O
前期 O
调查 O
、 O
后勤 O
接待 O
等 O
七 O
个 O
工作 O
专 O
班 O
， O
开展 R-execute
事故 O
抢 O
救 O
和 O
善后 O
处置 O
工作 B-TASK
。 O

利川 B-PLA
市委 O
书记 O
XXX B-PER
、 O
市长 O
XXX B-PER
第一 O
时间 O
赶到 R-work_at
现场 B-PLA
指挥 R-execute
救援工作 B-TASK
。 O

10时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
赶到 O
事故现场 B-PLA
并 O
参与 R-execute
救援 B-TASK
， O
同时 O
紧急 O
调动 O
XXX公司 B-ORG
和 O
XXX公司 B-ORG
支援 O
。 O

全 O
矿 O
当 O
班 O
入 O
井 O
的 O
另外 O
XXX B-PER
随 R-workmate
救援 O
XXX B-PER
安全 O
升 R-work_at
井 B-PLA
。 O

2010年4月25日 B-TIM
白 O
班 O
， O
当 O
班 O
出 O
勤 O
9人 O
， O
7时30分 B-TIM
， O
跟班 O
安全 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
和 R-workmate
班 O
长 O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安全 O
教育 O
后 O
， O
布置 R-execute
井下 O
工作 B-TASK
： O
班 O
长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3 O
名 O
掘进 O
工 O
及 R-workmate
放 O
炮 O
员 O
XXX B-PER
到 R-work_at
-140米水平八煤组东翼2号上山 B-LOC
掘进 O
， O
XXX B-PER
负责 R-execute
瓦斯检查工作 B-TASK
， O
安全 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
跟班 R-execute
指挥 B-TASK
， O
另 O
XXX B-PER
负责 R-execute
井筒提升 B-TASK
。 O

7时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
陆续 O
入 R-work_at
井 B-PLA
。 O

8时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
-140米水平八煤组东翼2号上山掘进工作面 B-LOC
， O
巡视 R-work_at
工作地点 B-PLA
后 O
又 O
来到 R-work_at
-140m水平车场 B-LOC
休息 O
； O
9时 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
打 R-execute
完 O
眼 B-TASK
后 O
， O
放 O
炮 O
员 O
XXX B-PER
开 O
始 O
装药 R-execute
， O
装药 O
后 O
发现 O
未带 R-execute
炮泥 B-TASK
就 O
到 R-work_at
-140m车场 B-LOC
取 R-execute
炮泥 B-TASK
。 O

XXX B-PER
出 O
来 O
看见 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
车场 B-PLA
休息 O
。 O

这时 O
XXX B-PER
接到 R-execute
矿 O
地面 O
值 O
班 O
人员 O
XXX B-PER
电话 B-TASK
： O
井下 O
总排CO O
浓度 O
超限 O
， O
撤 R-execute
人 B-TASK
。 O

接 O
电话 O
后 O
XXX B-PER
等 O
4人 O
立即 O
到 R-work_at
工作面 B-LOC
喊 R-execute
人 B-TASK
， O
当 O
走到 R-work_at
-140m水平 B-LOC
东翼运输巷 B-LOC
20 O
米 O
处 O
， O
发现 O
巷 O
道全 O
是 O
黑烟 O
， O
就 O
返回 R-work_at
车场 B-PLA
向 R-workmate
XXX B-PER
汇报 O
： O
“ O
井下出事 O
了 O
， O
人 O
进 O
不 O
去 O
， O
里面 O
有 O
3 O
个 O
人 O
。 O

” O
XXX B-PER
让 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
升 R-execute
井 B-TASK
， O
同时 O
向 O
缸窑岭镇 B-PLA
及 O
南票区 B-PLA
有 O
关 O
XXX公司 B-ORG
汇报 O
， O
并 O
请 R-execute
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
前来 O
救援 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
维修地点 B-PLA
停 O
电 O
， O
XXX B-PER
送 R-execute
电 B-TASK
供 R-execute
风 B-TASK
后 O
， O
两 O
名 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
维修地点 B-PLA
进行 R-execute
故障维修 B-TASK
， O
发生 R-happen_place
瓦斯窒息 B-Accident
， O
两 O
名 O
XXX B-PER
前去 O
抢 O
救 O
同时发生 R-happen_place
窒息 B-Accident
， O
XXX B-PER
抢 O
救 O
无效 O
死亡 R-involved_person
。 O

XXX B-PER
在 R-work_at
技改井 B-PLA
-50米标高掘进工作面 B-LOC
作业 O
时 O
发现 R-execute
一氧化碳中毒迹象 B-TASK
, O
XXX B-PER
在 O
撤 O
离时 O
未能撤到 R-work_at
安全区域 B-PLA
发生 O
中 O
毒 O
, O
XXX B-PER
死亡 O
。 O

2010年6月23日12时34分 B-TIM
， O
郴州市嘉禾县田心乡田心煤矿 B-PLA
－30水平南三石门溜煤上山 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
重伤 R-involved_person
。 O

2010年1月5日 B-TIM
， O
工人 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 O
进行 R-execute
作业 B-TASK
时 O
， O
因 O
采煤工作面 B-LOC
风 O
量 O
微弱 O
缺氧 O
窒息死亡 O
。 O

2010年3月25日15时45分 B-TIM
， O
奉节县九里煤磺厂 B-PLA
掘进工作面 B-LOC
强行 O
通 O
风 O
不良 O
， O
局部 O
瓦斯 O
聚集 O
， O
放 O
炮 O
火焰 O
造成 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年7月29日12时 B-TIM
， O
该矿 B-PLA
两 O
名 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
回风堵塞 B-Accident
的 R-happen_place
采煤工作面 B-LOC
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2010年8月11日9时25分 B-TIM
， O
威远县大山煤矿 B-PLA
430采煤工作面11支巷 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2010年10月17日23时 B-TIM
， O
娄底市 B-PLA
双峰县 B-PLA
洪山殿镇 B-PLA
新湖煤矿 B-PLA
－200m水平南大巷 B-LOC
发生 R-happen_place
窒息事故 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
XXX B-PER
违章 O
打开 R-execute
栅栏 B-TASK
进入 R-work_at
盲巷 B-PLA
作业 O
， O
没有监察 R-execute
瓦斯 B-TASK
而 O
窒息死亡 O
。 O

2010年12月20日18时 B-TIM
， O
耒阳市大义乡宏利煤矿 B-PLA
+140m水平盲巷 B-LOC
内 O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
窒息事故 B-Accident
， O
该矿 O
当 O
班 O
带 O
班 O
工程师 O
XXX B-PER
违规 O
进入 R-work_at
盲巷 B-LOC
， O
在 O
当头 O
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2010年7月16日19时 B-TIM
许 O
， O
宣汉县七里乱石沟煤矿 B-PLA
＋507m北副平硐 B-LOC
守 O
矿 O
人员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
打开 O
被 O
封闭 O
的 O
+507m水平井口 B-LOC
入 R-work_at
井 B-PLA
查看 R-execute
井下情况 B-TASK
， O
井外 O
XXX B-PER
见 R-workmate
XXX B-PER
长 O
时间 O
未出 R-work_at
井 B-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
自行 O
组织 O
当地 O
村民 O
XXX B-PER
先 O
等 O
6人 O
先后 O
入 R-work_at
井 B-PLA
盲目 O
施救 R-execute
， O
施救 O
中 O
又 O
导致 O
4人 O
遇难 O
， O
此次 O
事故 B-Accident
共 O
导致 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2010年03月21日14时 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
曲靖市 B-PLA
富源县 B-PLA
后所镇 B-PLA
杨梅山非法煤井 B-PLA
（ O
独 O
眼 O
井 O
开采 O
） O
， O
XXX B-PER
冒险 O
进入 R-work_at
偷采 O
， O
被 O
有毒 O
有害 O
气体 O
窒息死亡 R-involved_person
， O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
煤矿瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年4月8日 B-TIM
， O
在 O
山西省晋中市和顺县 B-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
发生 R-happen_place
一 O
起 O
煤矿 O
行业 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年元月1日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
将 O
该 O
措施 B-TASK
呈送 R-execute
XXX公司 B-ORG
， O
经 O
该 O
中 O
心 O
XXX B-PER
副大队长 O
批示 O
， O
由 O
XXX公司 B-ORG
按 O
要求 O
贯彻 O
执行 O
。 O

XXX公司 B-ORG
接到 R-execute
任务 B-TASK
后 O
， O
制定 R-execute
了 O
相应 O
的 O
救护 O
计划 B-TASK
和 O
安全 O
措施 O
， O
并 O
于 O
2010年1月1日 B-TIM
进行 O
了 O
贯彻 O
学习 O
。 O

2010年元月2日6时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
中 O
队长 O
XXX B-PER
、 O
副 O
中 O
队长 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
小 O
队长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
三小队 O
队员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
于 O
8时 B-TIM
许 O
到达 R-work_at
33064巷 B-LOC
密闭处 O
， O
开 O
始 O
拆除 R-use
密闭墙 B-EQU
排放 R-execute
瓦斯 B-TASK
。 O

元月2日18时50分 B-TIM
许 O
， O
XXX公司 B-ORG
共 O
排放 O
了 O
400余 O
米 O
， O
由 O
于 O
在 O
井下 O
工作 O
时间 O
较 O
长 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 O
XXX B-PER
副 O
中 O
队长 O
带领 R-workmate
XXX B-PER
接替 R-workmate
XXX B-PER
。 O

21时 B-TIM
许 O
， O
副 O
中 O
队长 O
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
小 O
队长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX公司 B-ORG
队员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
33064巷6号横川 B-LOC
处 O
电话机 B-EQU
旁边 O
， O
将 O
携带 O
的 O
正压氧气呼吸器 B-EQU
卸下 R-use
， O
在 R-work_at
11号横川 B-LOC
处 O
与 R-workmate
XXX B-PER
进行 R-execute
了 O
交接班 B-TASK
。 O

中 O
队长 O
XXX B-PER
简单 O
介绍 R-execute
了 O
工作面情况 B-TASK
以 O
及 O
注意事项 B-TASK
， O
并 O
告知 R-workmate
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
当 O
瓦斯浓度 O
达 O
到 O
3% O
时 O
， O
立即 O
采取 R-execute
相 O
关 O
措施 B-TASK
， O
再 O
决定 O
风筒 B-EQU
是否 O
延伸 R-use
。 O

然后 O
， O
XXX B-PER
进行 R-execute
排放瓦斯 B-TASK
， O
21时30分 B-TIM
左右 O
， O
当 O
连接 R-use
了 O
两节 O
风筒 B-EQU
， O
排放 R-execute
了 O
20 O
米 O
瓦斯 B-TASK
后 O
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
活动风筒 B-PLA
前方 O
10多 O
米 O
处 O
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
时 O
， O
3人 O
同时 O
晕倒 O
， O
在 R-work_at
风筒口 B-PLA
处 O
的 O
XXX B-PER
听到 R-execute
巷 O
内 O
有 O
人 O
喊叫 B-TASK
后 O
迅速 O
救 R-execute
人 B-TASK
， O
到达 R-work_at
现场 B-PLA
后 O
也 O
晕倒 O
。 O

XXX B-PER
听到 R-execute
前面 O
有 O
人 O
呼救 B-TASK
立即 O
组织 R-execute
人员 O
救人 B-TASK
， O
和 R-workmate
四小队 O
队员 O
XXX B-PER
以及 R-workmate
赵庄矿 O
XXX B-PER
佩戴 R-use
化学氧自救器 B-EQU
进入 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
将 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
抬到 R-work_at
风筒出风口 B-PLA
处 O
进行 R-execute
抢救 B-TASK
， O
XXX B-PER
等 O
三 O
人 O
被 O
救 O
出 O
后 O
神志 O
清 O
楚 O
， O
被 O
护 O
送 O
上 R-work_at
井 B-PLA
。 O

当时 O
XXX B-PER
情况 O
较 O
严重 O
， O
XXX B-PER
立即 O
和 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
三 O
人 O
对 R-workmate
XXX B-PER
采取 R-execute
心肺 O
复苏 O
、 O
人 O
工 O
呼吸 O
、 O
吸氧 O
等 O
急救方法 B-TASK
进行 R-execute
现场抢救 B-TASK
。 O

22时30分 B-TIM
许 O
， O
赵庄矿 B-PLA
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
将 R-workmate
XXX B-PER
运至 R-work_at
井上 B-PLA
。 O

元月3日凌晨1时40分 B-TIM
许 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
四 O
人 O
被送到 R-work_at
XXX公司 B-ORG
医院 B-PLA
救 O
治 O
。 O

2010年4月10日11时31分 B-TIM
许 O
， O
XXX公司 B-ORG
井下 B-PLA
原密 O
闭 O
的 O
+680运输大巷 B-LOC
距 O
S0401运输顺槽 B-LOC
贯 O
通口 O
以南 O
23 O
米 O
处 O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直接 O
经 O
济 O
损失 O
24 O
. O
4万 O
元 O
。 O

2010年07月01日03时 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
曲靖市 B-PLA
师宗县 B-PLA
雄壁镇 B-PLA
雨柱村 B-PLA
非法煤井 B-PLA
（ O
独 O
眼 O
井 O
） O
采 O
煤 O
作业 O
， O
XXX B-PER
使用 R-use
非防 O
爆 O
的 O
电镐 B-EQU
落煤 R-execute
， O
产生 O
火花引 O
起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2010年1月28日10时50分 B-TIM
， O
常宁市盐湖镇振兴煤矿 B-PLA
-20m水平南一石门七煤上山三平巷 B-LOC
内 O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
； O
死者 R-involved_person
XXX B-PER
， O
小工 O
， O
违章 O
打开 R-execute
栅栏 B-TASK
进入 R-work_at
盲巷 B-PLA
因 O
瓦斯窒息死亡 R-involved_person
； O
常宁市盐湖镇振兴煤矿 B-PLA
为 O
煤与瓦斯突出 O
矿井 O
。 O

2010年6月13日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
十三矿 B-PLA
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年3月7日22时27分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
广安煤矿 B-PLA
井下 B-PLA
+500米水平西北岩石集中运输巷掘进工作面 B-LOC
在 O
打 O
钻时 O
裂隙瓦斯涌出 B-Accident
， O
致当 O
班 O
作业 O
的 O
XXX B-PER
H2S中毒死亡 R-involved_person
。 O

抽 O
水工 O
XXX B-PER
每天 O
先 O
在 R-work_at
主井口 B-PLA
合上 R-execute
井下 O
总电源开关 B-TASK
， O
再 O
下 R-work_at
井 B-PLA
到 R-work_at
一 O
、 O
二级 O
排水泵 B-PLA
处 O
合 R-execute
闸 B-TASK
抽 R-execute
水 I-TASK
一 O
次 O
。 O

6月16日 B-TIM
， O
XXX B-PER
向 O
XXX公司 B-ORG
反映 R-execute
井下 O
主 O
、 O
副 O
井 O
联络巷 B-LOC
二级排水泵 B-EQU
损坏 B-TASK
， O
只能 O
在 R-work_at
主水仓 B-PLA
（ O
主斜 O
井 O
10 O
5m处 O
） O
抽 R-execute
水 B-TASK
， O
矿 O
长 O
XXX B-PER
及 R-workmate
煤矿 O
主要 O
投资 O
人 O
XXX B-PER
未采取 R-execute
任何 O
措施 B-TASK
。 O

直 O
到 O
7月9日 B-TIM
， O
XXX B-PER
再次 O
向 R-workmate
矿 O
长 O
XXX B-PER
报告 O
井下 O
主 O
、 O
副 O
井 O
联络巷 B-LOC
被 O
水 O
淹没 O
垮塌 O
。 O

7月10日10时 B-TIM
， O
天 O
下 O
大雨 O
， O
值 O
班 O
抽 O
水 O
工 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-PLA
抽 R-execute
水 B-TASK
， O
未携带 R-use
瓦检器 B-EQU
。 O

护 O
矿 O
工 O
XXX B-PER
远远 O
看见 R-workmate
抽 O
水 O
工 O
XXX B-PER
到 R-work_at
主井口 B-PLA
合上 R-execute
井下总电源开关 B-TASK
下 R-work_at
井 B-PLA
抽 R-execute
水 B-TASK
， O
当 O
XXX B-PER
路过 R-work_at
主井口 B-PLA
， O
雨 O
越来越 O
大 O
， O
XXX B-PER
就 O
在 R-work_at
井 O
旁 O
不远处 O
的 O
工棚 B-PLA
内 O
躲 R-execute
雨 B-TASK
， O
不久 O
， O
只 O
听见 R-execute
一声 O
巨响 B-TASK
， O
一 O
团 O
黑烟 O
从 O
井口 B-PLA
飞 O
出 O
， O
将 O
地面 O
绞 O
车 O
房 O
冲毁 O
。 O

XXX B-PER
赶忙 O
跑到 R-work_at
井口 B-PLA
叫喊 R-workmate
XXX B-PER
， O
无 O
人 O
回答 O
， O
只 O
见 O
主排水管 B-PLA
仍 O
在 O
排 O
水 O
， O
在 R-work_at
井口 B-PLA
周围 O
寻 O
找 O
了 O
一 O
遍 O
， O
仍 O
未 O
找 O
到 O
。 O

11时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
跑到 O
矿 O
长 O
王远和 O
家 O
向 R-workmate
XXX B-PER
报告 R-execute
事故情况 B-TASK
。 O

接到 O
事故 O
报告 O
以后 O
， O
矿 O
长 O
XXX B-PER
马 O
上 O
电话 O
通知 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
赶到 R-work_at
井口 B-PLA
救援 O
。 O

XXX B-PER
安装 R-use
地面局扇 B-EQU
向 R-work_at
井下 B-PLA
送 R-execute
风 B-TASK
， O
下 R-work_at
井 B-PLA
搜寻 O
， O
当 O
下到 R-work_at
离 O
井口 B-PLA
40 O
m处 O
， O
发现 O
XXX B-PER
头 O
朝 O
下 O
， O
脚 O
朝 O
上 O
仰卧 O
着 O
， O
全身 O
裸露 O
烧伤 O
， O
人 O
已 O
死亡 O
。 O

XXX B-PER
用 O
棉被 O
将 R-workmate
XXX B-PER
包好 O
抬出 R-execute
井外 B-TASK
， O
送到 R-work_at
当阳市 B-PLA
殡仪馆 B-PLA
保存 O
， O
同时 O
通知 R-workmate
XXX B-PER
处理 O
善 R-execute
后 B-TASK
。 O

XXX B-PER
于 O
7月10日15时 B-TIM
向 O
XXX公司 B-ORG
电话 O
报告 R-execute
了 O
事故 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
随 O
即 O
向 O
XXX公司 B-ORG
报告 R-execute
了 O
事故 O
发生 O
情况 B-TASK
。 O

2010年1月22日 B-TIM
， O
慈利县麦湾煤矿 B-PLA
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
在 R-work_at
650水平西大巷8号上山 B-LOC
掘进作业 R-execute
， O
10时30分 B-TIM
， O
电工 O
XXX B-PER
到 R-work_at
该 O
工作面 B-LOC
给 O
煤电钻 B-EQU
接线 R-use
时 O
产生 O
火花 O
， O
引 O
爆 O
上山 B-LOC
积聚 O
的 O
瓦斯 O
， O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年4月23日7时10分 B-TIM
， O
攸县黄丰桥镇阁前村 B-PLA
老虎冲煤矿 B-PLA
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
进 O
班 O
到 R-work_at
西斜井+28水平17煤天眼 B-LOC
打 R-execute
钻 B-TASK
， O
约 O
7时10分 B-TIM
左右 O
， O
发现 O
2人 O
尸体 O
。 O

因 O
天眼 B-PLA
没有通风 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2010年7月6日 B-TIM
早 O
班 O
， O
安全员 O
XXX B-PER
跟班 O
， O
全 O
井 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
在 R-work_at
＋525水平东翼9煤上山工作面 B-LOC
进行 R-execute
掘进作业 B-TASK
， O
11点 B-TIM
多 O
放 R-execute
炮 B-TASK
， O
炮 O
后 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
上山 B-LOC
， O
因 O
放 R-execute
炮 B-TASK
穿透 O
老空区 B-PLA
， O
XXX B-PER
因 O
瓦斯窒息 B-Accident
， O
不久 O
安全员 O
XXX B-PER
上山 R-work_at
检查 O
， O
也 O
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2010年10月30日19时40分 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
南山煤矿水沟分矿 B-PLA
（ O
以 O
下 O
简称 O
水 O
沟分 O
矿 O
） O
＋1250m水平A2溜煤上山掘进工作面 B-LOC
120 O
m处 O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯爆燃事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直接 O
经 O
济 O
损失 O
23万 O
元 O
。 O

2010年3月16日18时45分 B-TIM
左右 O
在 O
云南省 B-PLA
昆明市石林 B-PLA
彝族 I-PLA
自治县 I-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
下 O
部 O
龙村秧田冲非法煤井 B-PLA
发生 R-happen_place
一 O
起 O
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

4月9日22时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
等 O
6人 O
入 R-work_at
井 B-PLA
进行 R-execute
回收作业 B-TASK
， O
局部通风机风筒 B-EQU
未接设 R-use
到 O
位 O
， O
作业地点 B-PLA
积存 O
的 O
瓦斯浓度 O
达 O
到 O
爆 O
炸界 O
限 O
， O
XXX B-PER
在 O
用 R-use
大锤 B-EQU
、 O
剁子 B-EQU
等 O
工具 O
拆除 R-execute
轨道 B-TASK
和 O
管路 B-TASK
时 O
产生 O
火花 O
， O
引 O
起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

在 O
维修 O
井下巷道 B-PLA
时 O
， O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
现场死亡 R-involved_person
XXX B-PER
( O
经 O
施救 O
后 O
于 R-happen_time
7:35分 B-TIM
确认 O
) O
， O
有 O
XXX B-PER
在 R-work_at
医院 B-PLA
抢救 O
中 O
死亡 R-involved_person
, O
另 O
有 O
XXX B-PER
在 R-work_at
医院 B-PLA
观察治疗 R-involved_person
。 O

当 O
班 O
下 O
井 O
3 O
5人 O
， O
事故 B-Accident
发生 O
后 O
XXX B-PER
升 R-execute
井 B-TASK
， O
抢救出 R-involved_person
XXX B-PER
， O
失踪 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

现 O
送 R-work_at
医院 B-PLA
XXX B-PER
（ O
包含 O
事故 O
区域 O
5人 O
） O
； O
失踪 O
XXX B-PER
于 O
3日7时35分 B-TIM
找 O
到 O
， O
已 O
死亡 O
。 O

其 O
中 O
： O
有 O
XXX B-PER
送 R-work_at
桐梓县医院 B-PLA
途 O
中 O
死亡 O
， O
还有 O
XXX B-PER
在 R-work_at
医院 B-PLA
观察治疗 O
。 O

2010年8月7日20时 B-TIM
, O
水城县都格河边煤矿 B-PLA
主斜井+770水平绕道掘进工作面 B-PLA
发生 R-happen_place
一 O
起 O
较 O
大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年3月30日5时 B-TIM
左右 O
， O
永州市冷水滩区 B-PLA
石龙皂煤矿 B-PLA
三水平半岩半煤巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯燃烧 B-Accident
， O
烧伤 R-involved_person
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
医院 B-PLA
抢救 O
过程 O
中 O
死亡 R-involved_person
。 O

该矿 O
为 O
低 O
瓦斯 O
矿井 O
， O
设计 O
能力 O
年 O
4万 O
吨 O
， O
属 O
于 O
整 O
合 O
技改 O
扩 O
能 O
井 O
（ O
原 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
整 O
合 O
至 O
该矿 O
） O
， O
初步 O
设计 O
和 O
安全 O
专篇 O
已 O
经 O
批复 O
， O
XXX公司 B-ORG
已 O
于 O
2010年3月29日 B-TIM
对 O
该矿 O
下达 R-execute
了 O
复工通知 B-TASK
。 O

2010年9月9日9时18分 B-TIM
左右 O
在 O
云南省 B-PLA
红河哈尼族彝族自治州 B-PLA
泸西县 B-PLA
， O
泸西县马鞍山煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年10月10日14时 B-TIM
左右 O
， O
浏阳市澄潭江镇吴家冲煤矿 B-PLA
XXX B-PER
在 R-work_at
三水平西翼贯通巷道 B-LOC
处 O
清理 R-execute
巷道 B-TASK
时 O
， O
在 O
未 O
与 O
他 O
人 O
打 O
招呼 O
的 O
情况 O
下 O
， O
擅自 O
打开 R-execute
位 O
于 O
－130m水平一废弃巷道 B-LOC
的 O
栅栏 B-TASK
， O
并 O
进入 R-work_at
该 O
巷道 B-LOC
， O
同 O
班 O
职工 O
XXX B-PER
发现未见 R-workmate
XXX B-PER
， O
当 O
即寻 O
找 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
昏倒 O
。 O

2010年1月5日10时40分 B-TIM
, O
涟源市古塘乡长胜煤矿 B-PLA
由 O
于 O
没有 O
送 O
风 O
导致 O
瓦斯 O
积聚 O
, O
XXX B-PER
作业 O
时 O
使用 R-use
的 O
拖子 B-EQU
挂断 O
电缆 B-EQU
产生 O
火花 O
, O
引起 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
, O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
, O
XXX B-PER
重伤 R-involved_person
, O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
. O
该矿 O
为 O
低 O
瓦斯 O
矿井 O
, O
技改 O
扩 O
能 O
矿井 O
, O
生产 O
能力 O
拟 O
由 O
3万 O
吨 O
/ O
年 O
提高 O
到 O
4万 O
吨 O
/ O
年 O
, O
除采 O
矿 O
许可 O
证外 O
, O
其 O
余证 O
照均 O
已 O
过 O
有效期 O
, O
安全 O
程度 O
评估 O
等级 O
为 O
B级 O
. O
15 O
0 O
。 O

2010年9月21日18时 B-TIM
， O
涟源市安平镇新红煤矿 B-PLA
＋113m水平残采工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

工人 O
XXX B-PER
用 R-use
斧头 B-EQU
砍断 R-use
带电电缆 B-EQU
产生 O
火花 O
引起 O
瓦斯燃烧 B-Accident
。 O

2010年5月30日13点30分 B-TIM
， O
小溪煤矿 B-PLA
S1101采面 B-LOC
作业人员 O
XXX B-PER
违章 O
进入 R-work_at
未 O
通 O
风 O
的 O
超前配风眼 B-LOC
（ O
16 O
# O
） O
， O
窒息死亡 O
。 O

2010年7月20日23时 B-TIM
， O
湘潭市雨湖区 B-PLA
楠竹山煤矿 B-PLA
主井 B-PLA
－180水平运输巷 B-LOC
电缆 B-EQU
起 O
火 O
， O
烧 O
毁 O
电缆 B-EQU
4 O
米 O
， O
水泵 O
工 O
XXX B-PER
逆 O
风 O
向 O
外跑 O
， O
在 R-work_at
距 O
水泵房 B-PLA
14 O
0 O
米 O
的 O
地方 O
， O
因 O
CO O
中 O
毒 O
死亡 O
。 O

2010年2月1日上午8：40时 B-TIM
， O
按照 O
XXX公司 B-ORG
安排 O
， O
XXX公司 B-ORG
长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
电工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-PLA
去 R-work_at
西翼二段轨道巷 B-LOC
内 O
约 O
360 O
米 O
处 O
拆除 R-use
喷浆设备压风机 B-EQU
的 O
电缆线 B-EQU
， O
在 O
工作 O
快要 O
结束 O
时 O
， O
电工 O
XXX B-PER
说 O
“ O
剩 O
下 O
这点 O
活 O
我 O
自己 O
干 O
就 O
行 O
了 O
， O
你们 O
去 O
干别 O
的 O
活 O
吧 O
” O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
以为 O
XXX B-PER
干完 O
这项 O
活 O
就 O
直接 O
升 R-execute
井 B-TASK
， O
就 O
到 R-work_at
变电所 B-PLA
去 O
拆掉 R-use
电缆线接头 B-EQU
， O
干 O
完活 O
后 O
就 O
升 R-execute
井 B-TASK
了 O
。 O

约 O
11时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
地面 B-PLA
后 O
没有发现 R-workmate
XXX B-PER
升 R-execute
井 B-TASK
， O
就 O
返回 R-work_at
井下 B-PLA
去 O
找 R-workmate
XXX B-PER
， O
寻 O
找 O
未果 O
， O
随 O
后 O
往 O
井上 O
打 R-execute
电话 B-TASK
报告 R-workmate
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
就 O
带领 R-workmate
工人 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-PLA
和在 R-workmate
井下车场处 B-PLA
的 O
XXX B-PER
一齐 O
到 R-work_at
西翼二段轨巷 B-LOC
往里 O
寻 O
找 O
， O
约 O
在 O
下午13时 B-TIM
发现 R-workmate
XXX B-PER
倒在 R-work_at
西翼二段轨道巷 B-LOC
第三装车站砖闭 B-PLA
前 O
， O
随 O
后 O
将 R-workmate
XXX B-PER
用 R-use
矿车 B-EQU
运到 R-work_at
地面 B-PLA
， O
送到 R-work_at
牙克石林业中心医院 B-PLA
， O
经 O
鉴定 O
已 O
死亡 O
。 O

2010年4月1日19时30分 B-TIM
， O
该矿井下 B-PLA
+405m运输巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
矿井 O
13 O
名 O
XXX B-PER
受伤 O
， O
经 O
送 O
医院 O
抢救 O
， O
其中 O
作业人员 O
XXX B-PER
于 R-happen_time
4月2日9时50分 B-TIM
死亡 R-involved_person
， O
其 O
余 O
XXX B-PER
受 O
轻伤 R-involved_person
。 O

2010年8月26日晚上 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
大岭煤矿 B-PLA
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
下到 R-work_at
北风井 B-PLA
附近 O
的 O
荣亨煤矿 B-PLA
准备 O
炸 R-execute
水墙 B-TASK
（ O
大岭煤矿北风井 B-PLA
和 O
荣亨煤矿井下巷道 B-PLA
贯通 O
， O
炸 R-execute
水墙 B-TASK
是 O
为了 O
放出 R-execute
堵 O
水墙 O
内 O
的 O
积水 B-TASK
） O
。 O

2010年3月3日14时40分 B-TIM
， O
永州市祁阳县 B-PLA
沙井煤矿 B-PLA
井下 O
－150m水平西翼上山掘进工作面 B-LOC
回 O
风 O
流 O
中 O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

2010年6月20日13时30分 B-TIM
， O
祥云县 B-PLA
元光煤矿 B-PLA
北部技改区 B-PLA
K1煤层回采工作面 B-LOC
溜煤道 B-PLA
内 O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
违章 O
冒险 O
进入 R-work_at
存 O
在 O
高浓度 O
二氧化碳 O
的 O
区域 B-PLA
， O
导致 O
缺氧 O
窒息死亡 O
。 O

XXX公司 B-ORG
在 O
1529探巷 B-LOC
回 O
采残 O
留 O
煤 O
柱 O
作业 O
时 O
， O
没有及时采取 R-execute
措施 B-TASK
处理 O
高冒区 B-PLA
内 O
积聚 O
的 O
瓦斯 O
， O
导致 O
瓦斯浓度 O
达 O
到 O
爆 O
炸 O
界限 O
； O
当 O
班 O
XXX B-PER
随 O
意 O
布 R-execute
孔 B-TASK
打 R-execute
眼 B-TASK
装药 R-execute
， O
造成 O
炮眼 O
最 O
小抵 O
抗线 O
过 O
低 O
， O
违章 O
放 R-execute
炮 B-TASK
产生 O
的 O
火焰 O
引起 O
高冒区 B-PLA
内 O
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

2010年12月22日10：50 B-TIM
左右 O
， O
芦山县 B-PLA
太平镇 B-PLA
大溪沟煤厂 B-PLA
井下 O
+770米水平回风上山掘进工作面 B-LOC
（ O
未 O
经 O
XXX公司 B-ORG
审批 O
） O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

2010年8月27日 B-TIM
白 O
班 O
， O
井下 O
XXX B-PER
出 O
勤 O
12人 O
， O
7时20分 B-TIM
安全 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
进行 R-execute
安全教育 B-TASK
并 O
布置 R-execute
工作 B-TASK
。 O

安排 O
XXX B-PER
去 R-work_at
-290米水平东七盘五上山采煤工作面 B-LOC
改 R-execute
单体支柱 B-TASK
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
去 R-work_at
-270阶段探查巷 B-LOC
进行 R-execute
维修 B-TASK
， O
由 O
于 O
爆 O
破工 O
没有 O
出 O
勤 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
采掘 O
工 O
XXX B-PER
代替 O
放 R-execute
炮 B-TASK
。 O

8时30分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
等 O
4人 O
到达 R-work_at
作业地点 B-PLA
， O
开 O
始 O
清理 R-execute
巷道 B-PLA
内 O
浮货 B-TASK
， O
并 O
对 O
个别 O
木棚 B-TASK
进行 O
加固支护 R-execute
。 O

于 O
是 O
XXX B-PER
用 R-use
煤电钻 B-EQU
打 R-execute
了 O
2 O
个 O
眼 B-TASK
， O
装 R-execute
完 O
药 B-TASK
后 O
， O
局部通风机 B-EQU
突然 O
停止 O
运转 O
， O
瓦检员 O
XXX B-PER
和 R-workmate
班 O
长 O
XXX B-PER
及 O
其他 O
4人 O
撤到 R-work_at
工作面 B-LOC
回风口 B-PLA
以外 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
先后 R-workmate
到 O
外面 O
查找 R-execute
停风原因 B-TASK
， O
当 O
XXX B-PER
走到 R-work_at
-290米水平运输巷 B-LOC
时 O
， O
突然 O
听到 R-execute
“ O
轰 O
” O
的 O
一声响 B-TASK
， O
身 O
后 O
吹来 O
一 O
股 O
风 O
， O
巷道 B-PLA
内 O
全 O
是 O
吹 O
起 O
的 O
煤 O
尘 O
， O
预感 O
发生 O
了 O
事故 O
。 O

事故 O
发生 O
后 O
， O
XXX B-PER
立即 O
往 O
回返 O
， O
在 R-work_at
刮板运输机 B-EQU
边上 B-PLA
看见 R-workmate
XXX B-PER
被 O
冒 O
落 O
的 O
货 O
压 O
着 O
喊 O
“ O
救 O
命 O
” O
， O
于 O
是 O
开 O
始 O
扒 R-execute
货 B-TASK
救人 R-execute
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
边 O
喊 O
边搀 O
扶 O
着 O
往外 O
走 O
， O
未发现 R-workmate
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
发现 O
王树彬 O
无 O
大碍 O
后 O
， O
便 O
迅速 O
跑 R-work_at
外面 B-PLA
找 R-workmate
XXX B-PER
， O
出 O
去 O
50多 O
米 O
遇见 R-workmate
机 O
电 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
， O
向 O
他 O
汇报 R-execute
了 O
事故情况 O
后 O
， O
又 O
返回 R-work_at
事故地点 B-PLA
。 O

XXX B-PER
到 R-work_at
采煤工作面 B-LOC
找到 R-workmate
XXX B-PER
通知 R-execute
救援 B-TASK
， O
并 O
打 R-execute
电话 B-TASK
向 R-workmate
XXX B-PER
汇报 O
后 O
， O
护 O
送 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
升 R-execute
井 B-TASK
。 O

大约 O
10 O
分钟 O
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
赶到 O
， O
将 R-workmate
XXX B-PER
救 O
出 O
， O
同时 O
在 R-work_at
Ⅴ型刮板运输机 B-EQU
机尾 B-PLA
处 O
找到 R-workmate
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
将 R-workmate
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
抬出 O
， O
运至 R-work_at
井上 B-PLA
。 O

2010年12月8日7时 B-TIM
， O
生产 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
矿井调度会 B-TASK
， O
进行 R-execute
班前 O
安全教育 B-TASK
并 O
布置 R-execute
工作 B-TASK
。 O

散会 O
后 O
， O
通风班 O
长 O
XXX B-PER
回到 R-work_at
通风班 B-PLA
主持召开 R-execute
通风班 O
班前会 B-TASK
。 O

通风班 O
共 O
出 O
勤 O
11人 O
， O
讲 O
了 O
安全 O
注意事项 O
后 O
， O
安排 O
消 O
尘 O
组长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
消 O
尘 O
工 O
XXX B-PER
先 O
到 R-work_at
-300m水平 B-LOC
（ O
九盘 O
） O
移设 R-execute
龙门 O
喷雾 B-TASK
， O
然 O
后 O
再 O
到 R-work_at
-480m水平 B-LOC
（ O
十三盘 O
） O
大巷 B-LOC
和 O
-505m水平 B-LOC
（ O
十四盘 O
） O
大巷 O
洒 R-execute
水 B-TASK
消 R-execute
尘 B-TASK
。 O

约 O
8时 B-TIM
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-PLA
， O
先后 O
完成 R-execute
-300m水平大巷 B-LOC
和 O
-480m水平大巷 B-LOC
所 O
安排 O
的 O
工作 B-TASK
后 O
， O
到达 R-work_at
-505m水平大巷 B-LOC
洒 R-execute
水 B-TASK
消 R-execute
尘 B-TASK
。 O

消 O
完 O
尘 O
后 O
， O
XXX B-PER
在 O
前 O
XXX B-PER
在 O
后 O
由 O
大巷 B-LOC
里 O
出 O
来 O
， O
约 O
10时 B-TIM
走到 R-work_at
五号上山 B-LOC
处 O
。 O

XXX B-PER
进入 R-work_at
五号上山 B-LOC
到达 R-work_at
配风巷 B-LOC
， O
XXX B-PER
在 O
其 O
身 O
后 O
跟着 R-workmate
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
配风巷 B-LOC
后 O
拆开 R-execute
栅栏 B-TASK
又 O
将 O
临时 O
板密 O
右 O
下 O
角 O
木板 B-TASK
拆开进入 R-execute
配风巷 B-LOC
。 O

XXX B-PER
到 R-work_at
临时密闭处 B-PLA
往里 O
一 O
看 O
， O
发现 R-execute
配风巷 B-LOC
里 O
部分 O
棚梁 O
折断 B-TASK
， O
多 O
处 O
冒 O
落 O
， O
就 O
没 O
敢 O
进入 O
， O
在 O
闭外 O
等待 O
。 O

十多 O
分钟 O
后 O
， O
见 O
XXX B-PER
还 O
没有 O
出 O
来 O
， O
XXX B-PER
就 O
到 R-work_at
-505m水平大巷 B-LOC
找 R-execute
人 B-TASK
。 O

在 O
大巷 O
遇见 R-workmate
瓦斯检查 O
员 O
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
返回 R-work_at
配风巷 B-LOC
， O
XXX B-PER
说 O
： O
“ O
咱俩 O
进 O
去 O
看一看 O
， O
我 O
在 O
前边 O
， O
你 O
在 O
我 O
后 O
边 O
看 O
着 O
点 O
” O
。 O

说完 O
XXX B-PER
就 O
进入 R-work_at
配风巷 B-LOC
， O
边 O
走 O
边 O
用 R-use
便携式甲烷报警仪 B-EQU
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
到 R-work_at
四上山口 B-LOC
处时 O
检查 R-execute
上山口 B-LOC
瓦斯浓度 B-TASK
是 O
3% O
， O
又 O
用 R-use
光干涉甲烷检定器 B-EQU
往里 O
（ O
四上山口 B-LOC
以 O
上 O
1 O
m左右 O
） O
检查 R-execute
瓦斯浓度 B-TASK
在 O
10 O
% O
以 O
上 O
， O
用 R-use
矿灯 B-EQU
往 O
上山 O
里照 O
了 O
照 O
没有发现 O
谭树余 O
， O
这时 O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
没有 O
跟 O
进来 O
， O
立即 O
原路 B-TASK
返回 R-execute
。 O

出 O
来 O
后 O
， O
XXX B-PER
告诉 R-workmate
XXX B-PER
说 O
里边 O
没 O
人 O
， O
再 O
到 R-work_at
大巷 B-PLA
里边 O
看看 O
。 O

XXX B-PER
沿 R-work_at
-505m水平大巷 B-LOC
向 O
里 O
走 O
了 O
15 O
0m O
时 O
遇见 R-workmate
瓦斯检查 O
员 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
问 R-workmate
XXX B-PER
看见 O
XXX B-PER
没有 O
， O
XXX B-PER
说 O
没 O
看见 O
。 O

然 O
后 O
XXX B-PER
让 R-workmate
XXX B-PER
打 R-execute
电话 B-TASK
汇报 O
， O
XXX B-PER
出 O
去 O
找 R-execute
人 B-TASK
。 O

XXX B-PER
走 O
出 O
10 O
0 O
m O
左右 O
遇见 R-workmate
进来 O
的 O
通风班 O
长 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
问 O
看见 O
XXX B-PER
没有 O
， O
XXX B-PER
说 O
没 O
看见 O
。 O

于 O
是 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
配风巷 B-LOC
到达 R-work_at
四上山口 B-LOC
， O
XXX B-PER
往 O
四上山 B-LOC
里 O
看 O
了 O
看 O
， O
发现 O
四上山 B-LOC
栅栏 O
左 O
下 O
角有 O
破坏 O
的 O
痕迹 O
， O
没有 O
看见 O
人 O
。 O

然 O
后 O
XXX B-PER
关了 R-use
矿灯 B-EQU
往 O
上 O
看 O
， O
发现 R-execute
上 O
边 O
棚子 B-PLA
上 O
有 O
灯光 B-TASK
， O
XXX B-PER
说 O
: O
“ O
在 O
里边 O
呢 O
” O
。 O

XXX B-PER
配带 R-use
上 O
自救器 B-EQU
进入 R-work_at
四上山 B-LOC
将 R-workmate
XXX B-PER
救至 R-work_at
配风巷 B-LOC
进行 R-execute
人工呼吸抢救 B-TASK
， O
见 O
其 O
仍 O
无 O
呼吸 O
。 O

然 O
后 O
找 O
XXX B-PER
将 R-workmate
XXX B-PER
运至 R-work_at
地面 B-PLA
， O
经 O
120急救 O
大夫 O
检查 O
确认 O
已 O
死亡 O
。 O

2010年4月11日12时10分 B-TIM
， O
衡阳市柏坊煤矿 B-PLA
斗岭井 B-PLA
－250米水平西翼探煤巷 B-LOC
内 O
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
。 O

2010年1月26日7时20分 B-TIM
, O
XXX公司 B-ORG
11012（Ⅱ）机巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
较 O
大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2010年8月3日19时20分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
煤矿 B-PLA
主暗斜井 B-PLA
1750车场掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

15时10分 B-TIM
， O
跟班 O
副区长 O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安排 O
XXX公司 B-ORG
到 R-work_at
-1000米水平-825阶段 B-LOC
进行 R-execute
采掘作业 B-TASK
。 O

安全教育 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
长 O
XXX B-PER
分工 O
： O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
5人 O
到 R-work_at
东翼回风巷 B-LOC
掘进 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
西翼工作面 B-LOC
采煤 R-execute
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
西翼一横川11#眼 B-LOC
掘进 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
6人 O
开 R-use
刮板运输机 B-EQU
； O
XXX B-PER
到 R-work_at
-1000米水平 B-LOC
放 R-execute
货 B-TASK
； O
爆 O
破工 O
XXX B-PER
负责 R-execute
放炮 B-TASK
。 O

同时 O
矿 O
安排 O
安监员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
瓦检员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
分别 O
担任 O
该 O
区域 O
安全检查 B-TASK
和 O
瓦斯检查工作 B-TASK
。 O

16时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
作业地点 B-PLA
开始 R-execute
工作 B-TASK
。 O

19时 B-TIM
， O
放炮 O
员 O
XXX B-PER
在 O
相继 O
完成 R-execute
东翼风巷掘进面 B-LOC
、 O
西翼采煤面 B-LOC
放货口 B-PLA
大块 O
爆破工作 B-TASK
后 O
， O
班 O
长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
11#眼掘进工作面 B-LOC
放炮 R-execute
。 O

XXX B-PER
来到 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
见 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
正 O
在 O
打 R-execute
最 O
后 O
一个 O
炮眼 B-TASK
。 O

约 O
45 O
分钟 O
后 O
， O
XXX B-PER
听到 R-execute
响声 B-TASK
， O
感到 R-execute
强气流冲击 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
同时 R-workmate
喊 O
道 O
“ O
冒顶 O
了 O
、 O
快 O
跑 O
” O
， O
XXX B-PER
当即 O
沿 R-work_at
12#眼 B-LOC
撤 O
离 O
， O
在 R-work_at
眼内 B-PLA
看到 R-execute
运输顺槽 B-PLA
闪过 O
一道 O
火光 B-TASK
， O
随 O
即 O
掉到 R-work_at
运输顺槽 B-PLA
， O
听到 R-execute
有 O
人 O
呼救 B-TASK
， O
XXX B-PER
起 O
身 O
就 O
向 O
外 O
跑 O
， O
在 R-work_at
-825阶段石门放货口 B-LOC
遇到 R-workmate
安监员 O
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
预 O
感到 O
出 O
事 O
了 O
， O
立即 O
安排 R-workmate
瓦检员 O
XXX B-PER
停 R-execute
电 B-TASK
， O
人 O
车 O
信 O
把 O
工 O
XXX B-PER
向 O
调度 O
汇报 O
。 O

2010年3月19日8时 B-TIM
许 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
从 O
原 O
达州市达县老屋湾煤矿 B-PLA
+606m平硐 B-LOC
入 R-work_at
井 B-PLA
至 R-work_at
K9煤层北翼掘进工作面 B-LOC
， O
18时30分 B-TIM
， O
+606m水平K9煤层北翼掘进工作面 B-LOC
因 O
放炮 O
火源 O
引 O
燃 O
瓦斯 O
， O
导致 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
当场 O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2010年11月6日7时30分 B-TIM
， O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
班前调度会 B-TASK
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
下井 R-execute
作业 B-TASK
。 O

其中 O
安全 O
员 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
525运输平巷掘进工作面 B-LOC
做 R-execute
施工 O
前 O
准备工作 B-TASK
（ O
接 R-use
风 O
、 O
水管 B-EQU
等 O
） O
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
525运输平巷 B-LOC
维修 R-execute
巷道 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
484轨道下山 B-LOC
维修 R-execute
支护巷道 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
485运输平巷 B-LOC
维修 R-execute
轨道 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
主运输大巷 B-LOC
清理 R-execute
水沟 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
515主风井联络巷 B-LOC
维修 O
； O
机 O
车 O
工 O
XXX B-PER
； O
生产 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
兼 O
瓦检员 O
是 O
当 O
班 O
井下 O
带 O
班 O
矿 O
长 O
， O
矿 O
长 O
XXX B-PER
负责 R-execute
井下巡查 B-TASK
。 O

7时40分 B-TIM
， O
当 O
班 O
XXX B-PER
相继 O
入 R-work_at
井 B-PLA
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
6人 O
于 O
8时 B-TIM
到达 R-work_at
+525m运输平巷 B-LOC
局部通风机 B-EQU
位置 O
。 O

XXX B-PER
将 O
局部通风机 B-EQU
启动 R-use
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
在 R-work_at
距 O
局部通风机 B-PLA
30多 O
米 O
处 O
维修 O
， O
XXX B-PER
带着 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
继续 O
往 R-work_at
掘进头 B-PLA
走 O
去 O
。 O

8时10分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
3人 O
走到 R-work_at
距 O
+525m运输平巷垱头 B-LOC
14 O
米处 O
时 O
， O
昏 O
倒在 O
地 O
。 O

约 O
10时 B-TIM
带 O
班 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
巡查 R-work_at
525运输平巷 B-LOC
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
等 O
3人 O
出 O
事 O
， O
连忙 O
叫 R-workmate
机 O
车 O
工 O
XXX B-PER
到 R-work_at
地面 B-PLA
汇报 O
， O
派 R-workmate
XXX B-PER
来 O
救援 O
。 O

XXX B-PER
出 R-work_at
井 B-PLA
后 O
立即 O
向 R-workmate
法 O
人 O
代表 O
XXX B-PER
电话 O
报告 O
， O
XXX B-PER
随 O
即 O
拨打 R-execute
120急救 O
电话 I-TASK
， O
并 O
组织 R-workmate
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-PLA
救人 R-workmate
。 O

接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
省 O
、 O
市 O
、 O
县 O
XXX公司 B-ORG
高度 O
重视 O
， O
有 O
关 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
迅速 O
赶赴 R-work_at
现场 B-PLA
， O
启动 R-execute
应急 O
预案 B-TASK
， O
组织 R-execute
救援 B-TASK
。 O

11时 B-TIM
， O
将 O
XXX B-PER
救出 R-work_at
井外 B-PLA
， O
经 O
XXX公司 B-ORG
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

当 O
班 O
25 O
名 O
XXX B-PER
中 O
的 O
XXX B-PER
安全 O
出 R-work_at
井 B-PLA
， O
XXX B-PER
死亡 O
。 O

鲁家坝煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一 O
起 O
事故 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
失踪 R-involved_person
， O
经 O
初步 O
调查 O
判定 O
为 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
。 O

2010年6月16日12时20分 B-TIM
， O
邵东县沙石镇开源煤矿 B-PLA
＋30水平一上山掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
发生 O
经 O
过 O
： O
2010年3月27日 B-TIM
中 O
班 O
由 O
安全 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
带 O
XXX公司 B-ORG
下井 R-work_at
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
等 O
2人 O
到 R-work_at
南翼三下山二平巷 B-LOC
掘进 O
， O
因 O
局部通风机 B-EQU
停风 O
， O
二平巷 B-LOC
内 O
积聚 O
了 O
大量 O
高浓度 O
瓦斯 O
， O
13时 B-TIM
， O
XXX B-PER
没有检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
的 O
情况 O
下 O
进入 R-work_at
掘进头 B-PLA
瓦斯窒息死亡 O
。 O

3 O
、 O
事故 O
原因 O
分析 O
： O
一 O
是 O
局部通风机 B-EQU
长 O
时间 O
停风 O
， O
巷道 B-PLA
内 O
积聚 O
了 O
大量 O
高浓度 O
瓦斯 O
； O
二 O
是 O
XXX B-PER
没有检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
进入 R-work_at
掘进当头 B-PLA
。 O

2010年9月5日10时30分 B-TIM
， O
邵阳县 B-PLA
蔡桥乡 B-PLA
茶叶山煤矿 B-PLA
东翼二水平＋205上山 B-LOC
因 O
停 O
电 O
停风 O
， O
两 O
名 O
XXX B-PER
在 O
没有检测 R-execute
瓦斯 B-TASK
的 O
情况 O
下 O
， O
进入 R-work_at
现场 B-PLA
作业 O
， O
因 O
窒息死亡 O
。 O

另 O
XXX B-PER
去 R-execute
抢救 B-TASK
， O
因 O
个 O
人 O
防护 O
不 O
到 O
位 O
， O
也 O
窒息死亡 O
。 O

2010年9月23日10时30分 B-TIM
， O
邵阳市 B-PLA
新邵县 B-PLA
联群煤矿 B-PLA
二水平四石门一平巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
事故 O
垱头 B-PLA
风筒 B-EQU
被 O
垮 O
落 O
的 O
矸石 O
压住 O
， O
垱头 B-PLA
无 O
风 O
， O
积聚 O
了 O
瓦斯 O
， O
XXX B-PER
在 O
没有检测 R-execute
瓦斯 B-TASK
和 O
排放瓦斯 B-TASK
的 O
情况 O
下 O
， O
带领 R-workmate
XXX B-PER
前去 R-execute
查看 B-TASK
， O
导致 O
瓦斯窒息死亡 O
。 O

2010年3月29日16时30分 B-TIM
， O
邵阳市 B-PLA
武冈市 B-PLA
文坪镇 B-PLA
栈家冲煤矿 B-PLA
XXX B-PER
在 R-work_at
东翼三号下山＋320水平 B-LOC
维修 O
， O
20时 B-TIM
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
下山延伸巷道 B-LOC
内 O
取 R-execute
砌碹材料 B-TASK
， O
该 O
下山延伸垱头 B-PLA
为 O
未通风 B-Accident
的 R-happen_place
盲巷 B-PLA
， O
XXX B-PER
窒息晕倒 R-involved_person
， O
稍候 O
， O
另 O
一 O
班 O
XXX B-PER
对 R-workmate
XXX B-PER
实施 R-execute
抢救 B-TASK
， O
但 O
有 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年9月30日15日17时17分 B-TIM
， O
临武县水东煤矿 B-PLA
西南一采区 B-PLA
－180m水平采煤工作面 B-LOC
顶板 O
垮 O
落 O
， O
引起 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
工作面 B-LOC
的 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年9月18日16时40分 B-TIM
， O
郴州市嘉禾县田心乡田心 B-PLA
村 I-PLA
煤矿 I-PLA
＋100m水平1155运输大巷 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯窒息中毒事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2010年3月12日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
北矿 B-PLA
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年6月12日22时19分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
在 R-work_at
2316回风巷 B-LOC
架设 R-use
拱形支架 B-EQU
， O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯倾出 B-Accident
， O
倾 O
出煤 O
量 O
54 O
吨 O
， O
涌 O
出 O
瓦斯 O
17 O
80 O
立方米 O
， O
倾 O
出 O
的 O
煤 O
炭 O
将 O
碛头 O
后 O
方 O
8.8 O
米 O
的 O
XXX B-PER
埋压 R-involved_person
， O
造成 O
其 O
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2010年12月3日1时40分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
石山煤矿 B-PLA
风井 B-PLA
+741m水平主运输巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
职业危害事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年09月28日08点31分 B-TIM
在 O
辽宁省调兵山市晓明镇 B-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
大兴煤矿 B-PLA
发生 R-happen_place
了 O
一 O
起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
南五采区719新运顺掘进工作面 B-LOC
白 O
班 O
XXX B-PER
不执行 R-execute
《 O
防治 O
煤与瓦斯突出 O
规定 B-TASK
》 O
和 O
《 O
南五采区719新运顺煤巷掘进工作面 B-LOC
专项 O
防突 O
设计 O
》 O
， O
在 O
未施工 R-use
超前探测钻孔 B-EQU
的 O
情况 O
下 O
违章 R-execute
作业 B-TASK
， O
在 O
掘进机 B-EQU
割 O
煤 O
时 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年2月7日 B-TIM
， O
该矿 O
XXX B-PER
等 O
五 O
名 O
工人 O
在 O
进行 R-execute
作业 B-TASK
时 O
， O
因 O
在 R-work_at
井下 B-PLA
抽 R-execute
烟 B-TASK
引爆积聚瓦斯 B-Accident
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年6月10日 B-TIM
中 O
班 O
， O
+110m西岩石运输巷二号石门 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
+120m西岩石回风平巷 B-LOC
碛头 B-PLA
和 O
+110m西岩石运输平巷 B-LOC
碛头 B-PLA
作业 O
的 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
。 O

2010年6月13日8时 B-TIM
， O
矿 O
安全 O
员 O
XXX B-PER
在 R-work_at
井口调度室 B-PLA
召开 R-execute
进班会 B-TASK
， O
安排 R-execute
了 O
各项工作 B-TASK
并 O
交待 R-execute
安全注意事项 B-TASK
， O
参加 O
会议 O
4 O
1人 O
， O
然 O
后 O
XXX B-PER
下井 R-work_at
工作 O
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
瓦检员 O
XXX B-PER
、 O
安全 O
员 O
XXX B-PER
三人 O
首先 O
来到 R-work_at
六石门工作面 B-LOC
， O
对 O
工作面 B-LOC
的 O
瓦斯 B-TASK
和 O
支护情况 B-TASK
进行 O
检查 R-execute
， O
瓦斯浓度 O
0 O
. O
2﹪ O
， O
无 O
异常 O
情况 O
， O
经 R-work_at
四石门 B-LOC
进入 R-work_at
其他 O
工作面 B-LOC
检查 O
， O
在 R-work_at
六石门 B-LOC
入 O
口处 O
遇到 R-workmate
采煤班 O
长 O
XXX B-PER
， O
采煤工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
运输 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
说 O
XXX B-PER
前一天 O
卧底 R-execute
扩巷 B-TASK
有点 O
弯 O
， O
今天 O
要 O
取 R-execute
直 B-TASK
， O
并 O
交待 O
其他 O
事 O
项 O
后 O
离 O
开 O
。 O

进入 O
工作面 B-LOC
后 O
的 O
分工 O
是 O
： O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
先 O
卧底 R-execute
扩巷 B-TASK
， O
然 O
后 O
在 R-work_at
右上角 B-PLA
挖 R-execute
煤 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
左上角 B-PLA
清理 R-execute
工作面 B-LOC
并 O
手工 O
挖 R-execute
煤 B-TASK
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
平巷 B-LOC
装 O
运 O
。 O

XXX B-PER
在 R-work_at
左上角 B-PLA
用 R-use
岩斧 B-EQU
挖 R-execute
煤 B-TASK
， O
大约 O
挖 O
了 O
两 O
个 O
小时 O
， O
出 R-execute
了 O
一矿车煤 B-TASK
， O
然 O
后 O
， O
来到 R-work_at
左下边 B-PLA
将 O
其 O
工作面 B-LOC
取 R-execute
直 B-TASK
时 O
， O
不知不觉 O
地 O
失 O
去 O
知觉 O
。 O

11时8分 B-TIM
， O
在 R-work_at
煤壁右侧 B-PLA
作业 O
的 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
发觉 O
左上隅角 B-PLA
的 O
董家国 O
没有 O
说话 O
， O
喊 O
他 O
也 O
不 O
回应 O
， O
发觉 R-execute
出 O
了 O
问题 B-TASK
。 O

XXX B-PER
连忙 O
过 O
去 O
救 R-workmate
XXX B-PER
， O
当 O
两人 O
爬 O
到 O
XXX B-PER
身边 O
准备 O
将 O
其 O
拖 O
出 O
来时 O
， O
由 O
于 O
工作面 B-LOC
缺氧 O
， O
致使 O
他们 O
也 O
倒在 O
XXX B-PER
身边 O
。 O

当 O
XXX B-PER
两人 O
救人 R-workmate
的 O
时候 O
， O
在 R-work_at
平巷 B-LOC
工作 O
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
也 O
发觉 R-execute
工作面情况 B-LOC
异常 B-TASK
。 O

XXX B-PER
喊 R-workmate
XXX B-PER
没有 O
回应 O
， O
便 O
连忙 O
上 R-work_at
工作面 B-LOC
去 O
查看 O
， O
发觉 O
他们 O
XXX B-PER
都 O
晕倒 O
了 O
， O
于 O
是 O
迅速 O
下 O
来 O
叫 O
第二 O
开 O
切眼 O
XXX B-PER
和 R-workmate
机 O
车 O
工 O
XXX B-PER
一 O
起 O
过来 O
抢救 O
。 O

XXX B-PER
等 O
救援人员 O
先 O
上 O
去 O
将 R-workmate
XXX B-PER
救出 O
来 O
运至 R-work_at
大巷 B-PLA
， O
赶 O
过来 O
的 O
XXX B-PER
等 O
人 O
见 O
李爱贤 O
双 O
眼 O
球突 O
出 O
， O
赶紧 O
对 R-workmate
XXX B-PER
进行 R-execute
了 O
胸外按压 B-TASK
及 O
人工呼吸 B-TASK
等 O
措施 O
。 O

XXX B-PER
有 R-execute
了 O
呼吸 B-TASK
后 O
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
六石门 B-LOC
入 O
口 O
， O
这时 O
XXX B-PER
等 O
已 O
将 R-workmate
XXX B-PER
救 O
下 O
来 O
。 O

XXX B-PER
听说 O
上 O
面 O
还 O
有 O
一 O
人 O
， O
马 O
上 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
将 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
送出 R-work_at
井口 B-PLA
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
又 O
去 O
救 R-workmate
XXX B-PER
。 O

由 O
于 O
未 O
对 O
工作面 B-LOC
采取 O
通 O
风 O
措施 O
， O
XXX B-PER
也 O
倒在 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
XXX B-PER
回头 O
一 O
脚 O
将 R-workmate
XXX B-PER
踢 O
下 O
去 O
， O
并 O
通知 O
接风筒 B-EQU
， O
过 O
了 O
一会儿 O
才 O
将 R-workmate
XXX B-PER
救出 O
来 O
， O
在 R-work_at
平巷 B-LOC
同样 O
经过 R-execute
在 O
场 O
工人 O
的 O
胸外按压 B-TASK
及 O
人工呼吸 B-TASK
等 O
措施 O
后 O
运出 R-work_at
井口 B-PLA
送往 R-work_at
医院 B-PLA
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
经 R-execute
XXX公司 B-ORG
全力 O
抢救 B-TASK
， O
侥幸 O
生还 O
。 O

中 O
间 O
救出 O
来 O
的 O
XXX B-PER
在 R-work_at
现场 B-PLA
没有进行 R-execute
任何 O
紧急救治 B-TASK
， O
将 O
其 O
抬上 R-use
矿车 B-EQU
送出 R-work_at
井口 B-PLA
并 O
紧急 O
送往 R-work_at
医院 B-PLA
抢救 O
， O
XXX B-PER
在 O
到达 R-work_at
医院 B-PLA
后 O
不久 O
死亡 O
。 O

8月23日7时 B-TIM
， O
生产副矿长 O
、 O
井下 O
带 O
班 O
负责人 O
XXX B-PER
在 R-work_at
调度室 B-PLA
主持召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
当 O
班 O
2 O
个 O
XXX公司 B-ORG
、 O
2 O
个 O
XXX公司 B-ORG
、 O
2 O
个 O
XXX公司 B-ORG
共 O
XXX B-PER
参加 R-execute
了 O
会议 B-TASK
。 O

7时15分 B-TIM
， O
XXX B-PER
相继 O
入 R-work_at
井 B-PLA
。 O

XXX B-PER
带着 R-use
炸药 B-EQU
、 O
雷管 B-EQU
与 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
16上山 B-LOC
掘进 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
到 R-work_at
西大巷 B-LOC
掘进 O
； O
XXX B-PER
（ O
副 O
班 O
长 O
） O
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
5人 O
到 R-work_at
13采区回采工作面 B-LOC
采煤 R-execute
； O
XXX B-PER
（ O
班 O
长 O
） O
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
5人 O
到 R-work_at
11采区收尾工作面 B-LOC
作业 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
到 R-work_at
+370m回风巷 B-LOC
维修 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
6人 O
到 R-work_at
15上山 B-LOC
维修 O
； O
机 O
车 O
司机 O
XXX B-PER
负责 R-execute
平峒 B-LOC
、 O
大巷 B-LOC
运输 B-TASK
； O
电工 O
XXX B-PER
到 R-work_at
+285m中巷 B-LOC
维修 R-use
煤电钻 B-EQU
； O
生产副矿长 O
XXX B-PER
、 O
瓦检员 O
XXX B-PER
负责 R-execute
井下巡 B-PLA
回 R-work_at
安全检查 B-TASK
。 O

在 R-work_at
13采区回采工作面 B-LOC
检查 O
的 O
生产副矿长 O
XXX B-PER
听到 R-execute
响声异常 B-TASK
， O
直 O
接 O
预 O
感到 O
发生 R-happen_place
突出事故 B-Accident
， O
就 O
带领 R-workmate
该 O
工作面 B-LOC
人员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
瓦检员 O
XXX B-PER
向 R-work_at
风井口 B-PLA
撤出 O
。 O

到达 R-work_at
回风石门 B-LOC
时 O
， O
一行 O
XXX B-PER
均 O
因 O
吸 O
入 O
高浓度 O
瓦斯 O
晕倒 O
， O
但 O
很快 O
都 O
苏醒 O
了 O
。 O

XXX B-PER
安排 R-workmate
其他 O
XXX B-PER
在 R-work_at
石门 B-PLA
处 O
回风巷 B-LOC
休息 O
等待 O
, O
XXX B-PER
独自 O
1人 O
向 O
里 O
搜寻 O
, O
首先 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
， O
接 O
着 O
在 R-work_at
15上山口 B-LOC
发现 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4人 O
， O
除 O
XXX B-PER
清 O
醒外 O
， O
其他 O
3人 O
昏迷不醒 O
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
随 O
后 O
赶来 O
的 O
救援人员 O
对 R-workmate
XXX B-PER
等 O
3人 O
进行 R-execute
人工呼吸 B-TASK
， O
没 O
有 O
任何 O
反应 O
。 O

于 O
是 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
将 R-workmate
XXX B-PER
从 R-work_at
风井 B-PLA
运出 R-work_at
井口 B-PLA
， O
后 O
经 O
XXX B-PER
检查 O
确认 O
已 O
经 O
死亡 O
。 O

10时16分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
值 O
班 O
员 O
XXX B-PER
接到 R-execute
井下 B-PLA
事故电话 B-TASK
， O
立即 O
向 R-workmate
矿长 O
XXX B-PER
报告 O
， O
XXX B-PER
接到 R-execute
报告 B-TASK
后 O
， O
迅速 O
组织 R-workmate
XXX B-PER
下井 R-work_at
实施 R-execute
抢救 B-TASK
。 O

10时25分 B-TIM
第一 O
批 O
XXX B-PER
共计 O
8人 O
， O
由 O
XXX B-PER
带队 R-workmate
， O
到 R-work_at
事故地点 B-PLA
进行 R-execute
抢救 B-TASK
。 O

10时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
等 O
9人 O
前往 R-work_at
井下 B-PLA
救援 O
。 O

矿长 O
XXX B-PER
带队 R-workmate
的 O
第一 O
批 O
XXX B-PER
搜 O
救 O
到 R-work_at
15上山 B-LOC
与 O
+ O
285 O
m O
交叉点 B-PLA
时 O
， O
发现 R-execute
已 O
垮 O
了 O
2 O
架 O
棚子 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
二人 O
被 O
埋 O
， O
被 O
抢救出 O
来 O
已 O
无 O
生命 O
迹象 O
， O
便 O
把 O
XXX B-PER
往 R-work_at
下顺槽 B-PLA
搬运 O
。 O

XXX B-PER
在 R-work_at
15上山底 B-LOC
的 O
煤堆 B-PLA
里 O
， O
找到 R-workmate
被 O
煤 O
掩埋 O
的 O
XXX B-PER
， O
已 O
死亡 O
。 O

此时 O
， O
第二 O
批 O
救援 O
的 O
XXX B-PER
已 O
到 O
， O
将 O
三 O
名 O
XXX B-PER
运出 R-work_at
井口 B-PLA
。 O

11时05分 B-TIM
， O
井口 O
值 O
班 O
人员 O
XXX B-PER
用 R-use
电话 B-EQU
向 R-workmate
煤矿 O
业主 O
之一 O
XXX B-PER
报告 O
， O
XXX B-PER
接到 R-execute
报告 B-TASK
后 O
， O
便 O
立即 O
向 R-workmate
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
和 O
另 O
一 O
业主 O
XXX B-PER
报告 O
， O
XXX公司 B-ORG
接到 R-execute
报告 B-TASK
后 O
， O
便 O
立即 O
报告 O
XXX公司 B-ORG
和 O
请求 O
XXX公司 B-ORG
进行 R-execute
支援 B-TASK
。 O

事故 B-Accident
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
安全出井 R-involved_person
。 O

2010年6月15日9时30分 B-TIM
， O
邵阳市 B-PLA
隆回县 B-PLA
石门镇 B-PLA
石门煤矿 B-PLA
＋180水平下山 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯突出 B-Accident
， O
突 O
出煤 O
量 O
35 O
吨 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2010年5月17日10时30分 B-TIM
， O
高县怀远煤矿 B-PLA
电工 O
XXX B-PER
在 R-work_at
3224工作面 B-LOC
超前 O
眼 O
维修 R-use
电煤钻 B-EQU
， O
发生 R-happen_place
瓦斯窒息 B-Accident
， O
经 O
抢救 O
无效 O
于 R-happen_time
11时45分 B-TIM
死亡 R-involved_person
。 O

2010年7月31日20时00分 B-TIM
， O
高县梭沙坡煤矿 B-PLA
因 O
停 O
电 O
导致 O
矿井 O
主扇 B-EQU
、 O
局扇风机 B-EQU
停 O
止 O
运行 O
， O
掘进工作面 B-LOC
瓦斯聚集 B-Accident
， O
引起 O
XXX B-PER
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2010年7月9日16时30分 B-TIM
， O
运输 O
工 O
XXX B-PER
， O
擅自 O
进入 R-work_at
已 O
经 O
停 O
工并 O
设置 O
有 O
木 O
栅栏 O
的 O
C5探煤巷 B-LOC
内 O
窒息死亡 O
。 O

7月3日 B-TIM
早 O
班 O
， O
预测 O
工 O
XXX B-PER
到 R-work_at
东三石门 B-LOC
开切眼 B-PLA
进行 R-execute
突出危险性预测 B-TASK
， O
但 O
因 O
电煤钻 B-EQU
电缆 O
长度 O
不够 O
， O
就 O
没有打 R-use
预测钻孔 B-EQU
进行 R-execute
突出危险性预测 B-TASK
。 O

7月3日 B-TIM
中班 O
， O
采煤三区 B-PLA
区长 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
班前会 B-TASK
, O
安排 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
N6101采区 B-LOC
东三石门 B-LOC
、 O
东四石门 B-LOC
从事 R-execute
煤 O
巷 O
掘进 O
和 O
维修 O
工作 B-TASK
。 O

班前会 O
结束 O
后 O
， O
采煤三区 B-PLA
副区长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
本区 O
14 O
名 O
XXX B-PER
于 O
15时45分 B-TIM
到达 R-work_at
N6101采区 B-LOC
。 O

XXX B-PER
安排 O
在 R-work_at
东四石门煤巷 B-LOC
维修 O
， O
XXX B-PER
安排 O
在 R-work_at
东三石门 B-LOC
开切眼 R-execute
掘进 O
。 O

另 O
有 O
2 O
名 O
XXX B-PER
分别 O
在 R-work_at
两 O
个 O
掘进头 B-PLA
检查 R-execute
瓦斯和安全情况 B-TASK
。 O

东三石门 B-PLA
安全员 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
开切眼工作面 B-LOC
检查 R-execute
瓦斯和安全状况 B-TASK
后 O
， O
离 O
开 O
作业地点 O
。 O

其他 O
XXX B-PER
先后 O
进入 R-work_at
工作面 B-LOC
开始 O
作业 O
， O
其中 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
在 R-work_at
迎头手镐落煤 B-LOC
掘进 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
在 R-work_at
工作面 B-LOC
砍 R-execute
木头 B-TASK
准备 O
支架 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
向 R-work_at
工作面 B-LOC
搬运 R-execute
材料 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
-700m运输大巷 B-LOC
开 R-use
电机车 B-EQU
运 R-execute
煤 B-TASK
。 O

16时10分 B-TIM
， O
工作面 B-LOC
迎头 O
XXX B-PER
在 O
用 R-use
手镐 B-EQU
落煤 R-execute
过程 O
中 O
， O
引起 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
突 O
出煤 O
炭 O
55t O
， O
瓦斯 O
5000 O
m3 O
。 O

XXX B-PER
检查 O
完 O
工作面 B-LOC
后 O
， O
到 R-work_at
东三石门 B-LOC
打 R-execute
电话 B-TASK
向 O
XXX公司 B-ORG
汇报 R-execute
XXX公司 B-ORG
安全情况 B-TASK
。 O

正 O
在 O
汇报 O
时 O
， O
突然 O
听到 O
连续 O
的 O
煤 O
炮 O
声 O
， O
紧 O
接 O
着 O
有 O
很 O
大 O
的 O
煤 O
尘 O
并伴 O
随 O
一 O
股 O
冷 O
风 O
吹来 O
， O
XXX B-PER
随 O
即 O
将 O
井下 B-PLA
发生 O
的 O
情况 B-TASK
向 O
XXX公司 B-ORG
汇报 R-execute
， O
并 O
与 R-workmate
东三石门 B-LOC
口处 O
正 O
在 O
卸运 R-execute
材料 B-TASK
的 O
XXX B-PER
一 O
起 O
到 O
工作面 O
查看 R-execute
情况 B-TASK
。 O

当 O
XXX B-PER
走到 R-work_at
工作面 B-LOC
溜煤上山口 B-PLA
处时 O
， O
被 O
瓦斯 O
熏倒 O
， O
跟 O
在 O
后 O
面 O
的 O
XXX B-PER
迅速 O
配戴 R-use
自救器 B-EQU
将 R-workmate
XXX B-PER
背到 R-work_at
-700m运输大巷 B-LOC
的 O
新鲜 O
风 O
流 O
中 O
， O
立即 O
跑到 R-work_at
东四石门 B-LOC
求 R-execute
救 B-TASK
。 O

与 O
此 O
同时 O
， O
矿井 O
北翼 O
带 O
班 O
领导 O
XXX B-PER
在 R-work_at
检查 O
N-740m东岩巷 B-LOC
后 O
， O
正 O
向 R-work_at
-700m水平 B-LOC
行 O
进途 O
中 O
， O
突然 O
听到 R-execute
一阵 O
大 O
的 O
煤炮声 B-TASK
， O
意识 O
到 O
出 O
事 O
了 O
， O
马 O
上 O
赶往 R-work_at
事故地点 B-PLA
组织 R-execute
救援 B-TASK
。 O

东四石门 B-LOC
瓦斯检查 O
员 O
XXX B-PER
听到 R-execute
陈明德 O
求救要求 B-TASK
后 O
， O
迅速 O
组织 R-workmate
东四石门 B-LOC
XXX B-PER
赶到 R-work_at
东三石门 B-LOC
， O
将 O
救援人员 O
分成 O
两 O
组 O
， O
组织实施 R-execute
救援 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
接到 R-execute
XXX B-PER
的 O
事故 O
报告 B-TASK
后 O
， O
立即 O
通知 O
矿 O
有 O
关 O
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
。 O

17时25分 B-TIM
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX B-PER
及 O
有 O
关 O
XXX B-PER
相继 O
赶到 R-work_at
事故现场 O
组织 R-execute
抢险 O
救援 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
接到 R-execute
事故 O
报告 B-TASK
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
有 O
关 O
XXX B-PER
迅速 O
赶到 R-work_at
事故现场 O
， O
成立 O
了 O
事故 O
抢险 O
XXX公司 B-ORG
， O
指导 R-execute
救援 O
和 O
善 O
后 O
处理 O
工作 B-TASK
， O
同时 O
调遣 O
鄂东南区域矿山 B-PLA
XXX公司 B-ORG
参加 R-execute
抢救 B-TASK
。 O

至 O
7月3日23时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
井下 B-PLA
先后 O
找到 R-workmate
XXX B-PER
， O
救出 R-workmate
XXX B-PER
， O
当 O
班 O
XXX B-PER
全部 O
出 R-work_at
井 B-PLA
， O
抢救 O
工作 O
结束 O
。 O

4月14日11时 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
探查 O
至 R-work_at
7202停工工作面 B-LOC
时 O
， O
发现 R-workmate
瓦检员 O
XXX B-PER
躺在 R-work_at
回风下山 B-LOC
， O
已 O
经 O
死亡 O
。 O

2010年1月29日16时30分 B-TIM
， O
贵州省黔南州福泉市龙昌镇 B-PLA
乌米冲煤矿 B-PLA
南翼二级提升下山北三平巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
重伤 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

2010年5月23日16时 B-TIM
， O
贵州省黔南州荔波县佳荣镇 B-PLA
恒姑煤矿 B-PLA
井下 O
一 O
采 O
区 O
1201回风顺槽 B-LOC
发生 R-happen_place
一 O
起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

