7月15日 B-TIM
上午 O
10:03 B-TIM
， O
临武县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+100m水平二四采区 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯突出事故 B-Accident
， O
共 O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年9月8日9时 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
接 R-execute
井下电话 B-TASK
， O
说 O
+105m水平西大巷 B-LOC
可能发生 R-happen_place
事故 B-Accident
。 O

随即 O
矿长 O
XXX B-PER
、 O
技术 O
负责人 O
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
赶赴 O
井下 O
， O
到达 R-work_at
+105m水平101车场 B-LOC
时 O
， O
遇到 R-workmate
了 O
3 O
名 O
烧伤 R-involved_person
人员 O
（ O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
） O
， O
XXX B-PER
（ O
安全 O
副矿长 O
， O
伤者 O
之一 O
） O
， O
立即 O
安排 O
送 O
XXX公司 B-ORG
， O
通过 O
伤者 O
了解 O
到 O
308巷道 B-LOC
内 O
还有 O
2 O
个 O
作业 O
人员 O
， O
随即 O
向 O
地面 O
报告 O
了 O
事故 O
概况 O
。 O

后 O
XXX公司 B-ORG
入井 O
到达 O
308运输巷 B-LOC
后 O
将 O
死者 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
抢救 O
至 R-work_at
+105m水平西大巷 B-LOC
并 O
送 O
出井 O
。 O

2011年4月6日10时14分 B-TIM
， O
云南 B-PLA
XXX公司 B-ORG
因 O
掘进工作面 B-LOC
褶皱 O
及 O
断裂 O
发育 O
， O
漏顶 O
诱发 R-happen_place
掘进工作面 B-LOC
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2011年5月17日20时26分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
威信县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
威信县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年5月20日1时 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
彝良县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
彝良县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年4月20日14时30分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
昭阳区 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
昭阳区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年5月25日8时30分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
绥江县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
绥江县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年12月18日8时30分 B-TIM
， O
早班 O
班 O
前 O
会后 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
入井 O
来到 R-work_at
1128回风巷 B-LOC
第 O
13号钻场 B-LOC
处 O
采用 O
高压水 O
冲孔 O
排渣 O
先 O
施工 O
穿层 O
钻孔 O
。 O

约 O
14时 B-TIM
， O
早班 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
来到 R-work_at
1128回风巷 B-LOC
第 O
13钻场 B-LOC
施工 O
作业 O
点 O
， O
检查 O
后 O
未发现 R-execute
安全隐患 B-TASK
就 O
到 O
其它 O
作业 O
点 O
去 O
了 O
。 O

退 O
完杆 O
后 O
XXX B-PER
等 O
2人 O
开始 R-execute
采用 O
压风 O
排碴 O
施工 O
下行 O
顺层 O
钻孔 B-TASK
， O
约 O
15时20分 B-TIM
打到 O
第4 O
根 O
钻杆 O
时 O
发现 R-execute
顶钻 B-TASK
， O
钻孔 O
四周 O
有 O
漏风 O
现象 O
， O
于是 O
退回 O
一 O
根 O
钻杆 O
的 O
位置 O
， O
XXX B-PER
切断 O
电源 O
（ O
钻孔 O
压风 O
未 O
停 O
） O
， O
2人 O
下班 O
出井 O
。 O

约 O
15时15分 B-TIM
， O
各 O
管理 O
部门 O
召开 O
中班班 O
前会 O
， O
其中 O
， O
XXX公司 B-ORG
部长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
在 R-work_at
1128回风巷 B-LOC
施工 O
钻场 O
； O
XXX公司 B-ORG
队长 O
XXX B-PER
安排 O
XXX B-PER
等 O
9 O
人 O
负责 R-execute
1121采面运输巷 B-LOC
维修 B-TASK
； O
掘进 O
队长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
等 O
10 O
人 O
在 O
井下 O
变电所 O
卧底 O
， O
中班 O
入井 O
共 O
3 O
2人 O
。 O

班 O
前 O
会后 O
， O
约 O
15时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
入井 O
到 O
变电所 O
后 O
， O
XXX B-PER
往 O
轨道 O
上山 O
方向 O
走 O
了 O
。 O

约 O
16时 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
电工 O
XXX B-PER
3人 O
从 O
主平 O
硐 O
、 O
轨道 O
上 O
山入 O
井 O
来到 O
1128回风巷 B-LOC
风门处 O
， O
刚 O
打开 O
风门 O
感觉 R-execute
气味异常 B-TASK
， O
就 O
退回到 R-work_at
附近 O
一个 O
避难所 B-PLA
打电 O
所 O
向 R-execute
XXX公司 B-ORG
汇报 B-TASK
。 O

接 O
到 O
汇报 O
后 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
在 O
风门 O
上 O
悬挂 R-execute
警示牌 B-TASK
并 O
在 O
避难所 O
躲避 O
。 O

不久 O
当班 O
带班 O
领导 O
XXX B-PER
（ O
XXX公司 B-ORG
部长 O
） O
和 R-workmate
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
来到 R-work_at
避难所 B-PLA
了解 O
情况 O
后 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
切断 R-execute
1128回风巷 B-LOC
电源 B-TASK
并 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
沿 O
轨道 O
上山 O
出 R-execute
井 B-TASK
， O
随后 O
打 R-execute
电话 B-TASK
通知 R-execute
各个 O
作业 O
点 O
人员 O
撤出地面 B-TASK
。 O

随后 O
, O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
下 R-execute
井 B-TASK
寻找 O
， O
约 O
17时50分 B-TIM
， O
施救 O
人员 O
仍 O
未发现 R-workmate
失踪者 O
XXX B-PER
， O
于是 O
， O
XXX公司 B-ORG
上 O
立即 O
打 O
电话 O
向 O
遵义市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
求援 O
。 O

约 O
22时 B-TIM
， O
XXX B-PER
再次 O
入 O
井 O
在 R-work_at
1128回风巷 B-LOC
80 O
米 O
位置 O
处 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
并 O
运送 O
出 O
井 O
， O
施救 O
工作 O
结束 O
。 O

2011年1月5日23时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
组织 O
召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安排 R-execute
夜班工作 B-TASK
。 O

班前会 O
后 O
， O
共 O
2 O
3人 O
入 O
井 O
， O
其中 O
跟班 O
矿长 O
XXX B-PER
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
( O
遇难者 O
) O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
1人 O
， O
1703采面 B-LOC
调整 O
支柱 O
6人 O
， O
新掘1103溜子道 B-LOC
掘进 O
4 O
人 O
， O
水仓掘进面 B-LOC
掘进 O
4 O
人 O
， O
XXX B-PER
4 O
人 O
。 O

入 O
井 O
后 O
， O
XXX B-PER
发现 O
1703采面 B-LOC
调整 O
支柱 O
人员 O
不够 O
， O
便 O
安排 R-workmate
在 O
新掘1103溜子道掘进面 B-LOC
作业 O
的 O
XXX B-PER
到 R-work_at
1703采面 B-LOC
作业 O
， O
当班 O
停止 O
新掘1103溜子道掘进 B-LOC
。 O

1月6日零时30分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
1703采面 B-LOC
检查 O
安全 O
时 O
， O
发现 R-execute
1703采面 B-LOC
的 O
刮板输送机 B-EQU
有 O
故障 B-TASK
， O
便 O
准备 O
进行 O
维修 O
， O
由于 O
没有 O
更换 O
的 O
零件 O
， O
XXX B-PER
离开 R-work_at
1703采面 B-LOC
。 O

1月6日3时 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
1103运输巷 B-LOC
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
时 O
， O
发现 R-workmate
1103溜子道 B-LOC
巷道口 B-LOC
处 O
的 O
栅栏 O
被 O
破坏 O
， O
栅栏 O
内 O
有 O
灯光 O
， O
在 O
距栅 O
栏 O
约 O
9 O
米 O
处 O
有 O
XXX B-PER
， O
便 O
打 O
电话 O
向 O
在 O
1703采面 O
跟班 O
的 O
XXX B-PER
和 O
XXX公司 B-ORG
汇报 O
。 O

XXX B-PER
接 O
到 O
电话 O
后 O
立即 O
赶往 R-work_at
1103溜子道 B-LOC
。 O

XXX B-PER
检查 R-execute
栅栏处 O
瓦斯浓度 B-TASK
为 O
0.4% O
， O
栅栏 O
内 O
瓦斯浓度 O
为 O
5% O
。 O

XXX B-PER
立即 O
找 R-workmate
在 O
运输大巷 B-LOC
作业 O
的 O
工人 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
帮忙 O
， O
XXX B-PER
等 O
3人 O
恢复 O
1103溜子道 B-LOC
通风 O
后 O
， O
回风流 O
瓦斯浓度 O
为 O
6% O
。 O

约 O
15 O
分钟 O
后 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
赶到 R-work_at
1103溜子道 B-LOC
。 O

5 O
分钟 O
后 O
， O
回风流 O
瓦斯浓度 O
降 O
到 O
1% O
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
进入 R-work_at
1103溜子道 B-LOC
， O
确定 O
遇险 O
工人 O
为 O
XXX B-PER
， O
施救 O
人员 O
立即 O
将 O
其 O
送至 R-work_at
1103运输巷 B-LOC
， O
并 O
发现 O
其 O
携带 O
的 O
便携式甲烷检测报警仪 B-EQU
未 O
开启 O
。 O

XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
尚 O
有 R-execute
心跳 B-TASK
， O
便 O
对 O
其 O
进行 O
急救 O
， O
但 O
XXX B-PER
一直 O
没 O
有 O
反应 O
， O
便 O
将 O
XXX B-PER
装进 O
矿 O
车 O
送往 R-work_at
地面 B-PLA
。 O

矿 O
方 O
立即 O
将 O
XXX B-PER
往 O
XXX公司 B-ORG
送 O
， O
在 O
送往 O
医院 O
的 O
途中 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年8月20日22时09分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
2321采面补切眼掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
突出事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
， O
重伤 R-involved_person
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
经 O
抢救 O
无效 O
于 O
21日07时3分 B-TIM
在 O
医院 O
死亡 R-involved_person
。 O

2011年5月22日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
下 R-execute
井 B-TASK
， O
18时23分 B-TIM
， O
＋30煤巷掘进下山 B-LOC
放班 O
中 O
炮 O
诱导 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年3月11日12时36分 B-TIM
， O
冷水江市 B-PLA
岩口镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+120m水平 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
事故 O
当班 O
由 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
下 R-execute
井 B-TASK
带班 O
； O
2 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
矿 O
井 O
+68m和+0m水平 B-LOC
5煤煤巷 B-LOC
掘 O
进头 O
瓦斯 O
涌 O
出 O
量 O
大 O
， O
矿 O
井 O
通风 O
系统 O
不 O
完善 O
， O
高浓度 O
瓦斯 O
在 O
+120m水平回风巷 B-LOC
积聚 O
达 O
到 O
爆炸 O
浓度 O
， O
电气设备 B-EQU
失爆 R-happen_place
导致 O
瓦斯爆炸 B-Accident
； O
3 O
、 O
矿 O
井 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
为 O
煤与瓦斯突出 O
矿 O
井 O
， O
技改 O
扩能 O
矿 O
井 O
， O
生产 O
能力 O
由 O
3万 O
吨 O
/ O
年 O
提高 O
到 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
尚未 O
通过 O
技改 O
竣工 O
验收 O
， O
没 O
有 O
通过 O
春节 O
复工 O
验收 O
， O
除 O
矿长 O
资格证 O
和 O
矿长 O
安全 O
资格 O
证外 O
， O
其余 O
证照 O
已 O
过 O
有 O
效期 O
。 O

3月17日15时30分 B-TIM
， O
带班 O
副 O
矿长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
到 R-work_at
三部七道顺槽西侧工作面 B-LOC
作业 O
， O
工作面 B-LOC
供风量 O
不足 O
， O
产生 O
瓦斯 B-TASK
积 R-execute
聚 O
， O
放 R-execute
炮 B-TASK
引起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

2011年6月2日 B-TIM
三 O
班 O
， O
XXX公司 B-ORG
出勤 R-hired_by
XXX B-PER
。 O

15时 B-TIM
， O
队长 O
XXX B-PER
组织 O
召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安全 O
教育 O
后 O
， O
班长 O
XXX B-PER
分工 R-workmate
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
5人 O
去 R-work_at
－600m水平西五道半石门4层大巷 B-LOC
掘进 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
去 R-work_at
－660m水平西五石门风巷 B-LOC
清理 R-execute
大巷 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
去 R-work_at
－660m水平西五石门 B-LOC
运 R-execute
料 B-TASK
。 O

16时 B-TIM
， O
XXX B-PER
入 R-execute
井 B-TASK
。 O

约 O
17时 B-TIM
， O
跟班 O
副队长 O
XXX B-PER
、 O
班长 O
XXX B-PER
、 O
瓦检员 O
刘忠 I-PER
、 O
工人 O
XXX B-PER
等 O
人 O
先后 O
到达 R-work_at
－600m水平西五道半石门4层大巷掘进工作面 B-LOC
， O
处理 R-execute
工作面浮掉 B-TASK
后 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
开始 O
打 R-execute
锚杆 B-TASK
、 O
挂 R-execute
网 B-TASK
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
攉压 R-execute
在 O
刮板运输机 B-EQU
上 O
的 O
矸石和煤 B-TASK
； O
XXX B-PER
帮助 R-workmate
放 O
炮 O
员 O
李铁柱 I-PER
背 R-execute
炸药 B-TASK
。 O

约 O
22时30分 B-TIM
打 O
完眼 O
， O
放 O
炮 O
员 O
李铁柱 I-PER
装 R-execute
药 B-TASK
， O
副队长 O
XXX B-PER
到 R-work_at
－600m水平西五道半石门 B-LOC
口 I-LOC
电话处 B-PLA
向 O
调度 O
汇报 R-execute
工作 B-TASK
， O
XXX B-PER
回撤 R-put
工作面 B-LOC
的 O
设备 B-EQU
后 O
， O
XXX B-PER
全部 O
撤到 R-work_at
距工作面122m处的放炮地点 B-LOC
， O
经 O
XXX B-PER
联锁 O
确认 O
后 O
放 R-execute
炮 B-TASK
， O
炮响后约2分钟 B-TIM
， O
听到 R-execute
“ O
咕咚 B-TASK
” O
一 O
声 O
， O
冒出 R-execute
一 O
股 O
黑烟 B-TASK
， O
班长 O
常化友 O
说 O
“ O
不 O
好 O
， O
快跑 O
！ O
” O
， O
XXX B-PER
开始 R-execute
向外跑 B-TASK
， O
在 O
跑 O
出 O
10多 O
米 O
后 O
， O
又 O
听到 R-execute
“ O
咕咚 B-TASK
” O
一 O
声 O
， O
XXX B-PER
晕倒 R-involved_person
。 O

这时 O
在 O
－600m水平西五道半石门口电话处 B-LOC
准备 O
汇报 O
的 O
XXX B-PER
听到 R-execute
响炮声 B-TASK
， O
接 O
着 O
感觉到 R-execute
到 O
两 O
次 O
“ O
拉 B-TASK
风 B-TASK
” O
， O
预感 O
到 O
发生 O
事故 O
了 O
， O
立即 O
跑向 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
在 O
进 O
去 O
20 O
m O
后 O
， O
便携式甲烷报警仪 B-EQU
显示 O
浓度 O
己 O
超过 O
5% O
， O
达 O
到 O
最 O
大 O
显示 O
范围 O
， O
进 O
不 O
去 O
， O
又 O
回到 R-work_at
石门口 B-LOC
， O
发现 O
电话 O
坏 O
了 O
， O
便 O
爬到 R-work_at
－540m水平斜井上口 B-LOC
用 O
电话 O
向 O
调度 O
汇报 R-execute
说 O
“ O
－ O
660 O
突出 B-TASK
了 O
， O
里面 O
有 O
7 O
个人 O
” O
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年6月3日 B-TIM
早 O
班 O
， O
由 O
副 O
矿长 O
XXX B-PER
下 O
井 O
带 R-execute
班 B-TASK
， O
共 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
下 R-execute
井 B-TASK
， O
2时20分 B-TIM
， O
-60水平西二石门煤门 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
突出 O
煤矸 O
680 O
吨 O
， O
堆 O
积 O
巷道 B-LOC
145 O
m O
， O
2 O
1人 O
安全 O
升 O
井 O
， O
XXX B-PER
下落不明 R-involved_person
。 O

2 O
、 O
事故 O
抢救 O
经过 O
： O
事故 O
发生 O
后 O
， O
双峰县 B-PLA
立即 O
成立 O
由 O
副县长 O
XXX B-PER
任指 O
挥长 O
的 O
XXX公司 B-ORG
， O
娄底市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
和 O
XXX公司 B-ORG
参与 O
事故 O
救援 O
， O
经 O
清理 O
突出 O
煤 O
， O
于 O
6月7日7时50分 B-TIM
找 O
到 O
最后 O
一 O
名 O
遇难者 O
， O
事故 O
抢救 O
工作 O
结束 O
； O
3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
矿 O
井 O
煤层 O
瓦斯 O
含量 O
高 O
， O
瓦斯 O
抽 O
放 O
不 O
到 O
位 O
， O
没 O
有 O
有 O
效 O
消除 O
突出 O
危险性 O
， O
导致 O
煤与瓦斯突出 O
； O
4 O
、 O
我 O
局 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
接 O
到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
我 O
局 O
局长 O
XXX B-PER
、 O
书记 O
XXX B-PER
和 R-workmate
副局长 O
XXX B-PER
立即率 O
相关 O
人员 O
赶赴 R-workmate
事故现场 B-PLA
， O
指导 O
事故 O
救援 O
和 O
井下 O
现场 O
勘察 O
； O
5 O
、 O
事故 O
矿 O
井 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
属 O
煤与瓦斯突出 O
矿 O
井 O
， O
已 O
通过 O
技改 O
竣 O
工 O
验收 O
， O
生产 O
能力 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
证照 O
齐全 O
有 O
效 O
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年4月8日8时 B-TIM
， O
双峰县 B-PLA
蛇形山镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-80m盲巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
事故 O
当 O
班 O
由 O
生产副矿长 O
下 O
井 O
带 O
班 O
； O
2 O
、 O
事故 O
单位 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
为 O
煤与瓦斯突出 O
矿 O
井 O
， O
证照 O
齐全 O
有 O
效 O
， O
安全 O
程度 O
等级 O
评估 O
B级 O
； O
3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
该 O
矿 O
瓦斯 O
涌 O
出 O
量 O
大 O
， O
事故 O
当头 O
长 O
时间 O
停 O
风 O
， O
XXX B-PER
擅自 O
进入 O
窒息死亡 R-involved_person
； O
4 O
、 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
接 O
到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
我 O
局 O
立即 O
派 O
工作 O
人员 O
赶赴 O
事故现场 O
， O
进行 O
现场 O
勘查 O
和 O
事故 O
调查 O
前期 O
准备 O
工作 O
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年4月20日15时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
XXX B-PER
下 R-execute
井 B-TASK
作业 O
， O
由 O
生产副矿长 O
带 O
班 O
下 O
井 O
， O
-20m南翼0石门上山 B-LOC
进行 R-execute
煤巷掘进作业 B-TASK
， O
首先 O
由 O
带 O
班 O
长 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
进行 O
检查 O
， O
因 O
XXX B-PER
所 O
拖 R-use
的 O
电煤钻 B-EQU
失爆 O
， O
导致 O
局部瓦斯爆炸 B-Accident
； O
2 O
、 O
事故 O
单位 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
为 O
煤与瓦斯突出 O
矿 O
井 O
， O
生产 O
能力 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
除 O
工 O
商营业 O
执照 O
正 O
在 O
办理 O
之中 O
外 O
， O
其余 O
证照 O
均 O
在 O
有 O
效期 O
内 O
； O
3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
-20m南翼0石门上山 B-LOC
局部通风机 B-EQU
停 O
风 O
导致 O
瓦斯 O
积 O
聚 O
， O
电煤钻 B-EQU
失爆 O
导致 O
瓦斯爆炸 O
； O
4 O
、 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
事故 O
发生 O
后 O
， O
我 O
局 O
局长 O
XXX B-PER
立即率 O
监察员 O
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
指导 O
事故 O
救援 O
和 O
进行 O
事故 O
调查 O
前期 O
准备 O
工作 O
。 O

14时20分 B-TIM
左右 O
在 O
+210掘进上山工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯事故 B-Accident
， O
波及 R-happen_place
+246回风巷 B-LOC
作业人员 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
， O
事故 O
后 O
两 O
个 O
小时 O
遇难 O
及 O
受伤 O
人员 O
全部 O
升 O
井 O
。 O

2011年3月3日11时20分 B-TIM
， O
嘉禾县肖家镇水花岭 B-PLA
XXX公司 B-ORG
井下 O
-30m水平 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年5月22日 B-TIM
早 O
班 O
， O
该 O
矿 O
井下 O
4313 I-LOC
开切 I-LOC
眼 I-LOC
掘进工作面 I-LOC
因 O
XXX B-PER
违章送 R-execute
电 B-TASK
， O
电缆接线盒 B-EQU
失爆 O
产生 O
火花 O
引燃 R-happen_place
引爆 I-Accident
碛头 I-Accident
瓦斯 I-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年8月1日14时30分 B-TIM
左右 O
， O
四川 I-PLA
荥经 I-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
到 R-work_at
27S开切眼 B-LOC
从事 O
掘进 O
工作 O
因 O
违章 O
放 O
炮 O
引起 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年4月29日9时40分 B-TIM
左右 O
， O
青海省 B-PLA
海北州 B-PLA
祁连县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
西风井 B-LOC
西煤5巷 B-LOC
约 O
140 O
米 O
处 O
发生 R-happen_place
1 O
起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
生产 O
安全 O
事故 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年12月26日18时30分 B-TIM
， O
掘进 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
入 O
井 O
至 R-work_at
+300m-+330m水平回风斜巷 B-LOC
装运 R-execute
渣石 B-TASK
。 O

22时 B-TIM
许 O
， O
安全员 O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
不在 R-work_at
该 O
作业点 B-LOC
， O
就 O
与 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在井下 R-execute
寻找 B-TASK
。 O

于 O
22时30分 B-TIM
左右 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
已 O
昏迷 R-involved_person
躺 O
在 O
+300m水平K7煤层北运输巷 B-LOC
已 O
停 O
工 O
的 O
上山 O
眼 O
内 O
距 O
运输 O
巷 O
3 O
m处 O
。 O

经 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
人 O
工 O
呼吸 O
抢救 R-execute
无效死亡 B-TASK
。 O

据 O
初步 O
调查 O
， O
XXX B-PER
系 O
私自 O
进入 R-work_at
已 O
停 O
工 O
停 O
风 O
并 O
设 O
有 O
栅栏 O
的 O
煤层 B-LOC
上山 O
眼 O
拆卸 R-execute
搪瓷溜槽 B-TASK
， O
因 O
该 O
处 O
氧气 O
含量 O
不足 O
窒息死亡 O
。 O

2011年7月12日10时10分 B-TIM
， O
奉节县 B-PLA
岩湾乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
上山 O
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2011年1月1日14时 B-TIM
， O
奉节县 B-PLA
石场湾 B-PLA
XXX公司 B-ORG
下 O
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2011年4月3日13时50分 B-TIM
， O
宣威市 B-PLA
宝山镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
掘进工作面 B-LOC
吸循 O
环 O
风 O
， O
造成 O
瓦斯浓度 O
超限 O
， O
放 O
炮 O
引起 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年4月15日11时50分左右 B-TIM
， O
云南省 B-PLA
曲靖市 B-PLA
宣威市 B-PLA
海岱镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
重大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
直 O
接 O
经济 O
损失 O
1353万 O
元 O
。 O

2011年3月16日00时54分 B-TIM
， O
富源县 B-PLA
黄泥河镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
C7+8集中运输上山遇断层 B-LOC
， O
爆破 O
诱发 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2011年3月28日 B-TIM
山西 B-PLA
朔州 B-PLA
山阴 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
窒息事故 B-Accident
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年1月6日4时30分 B-TIM
左右 O
, O
峨眉山市 B-PLA
龙池镇 B-PLA
桃源村 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+774mK55301-1开切巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2011年7月17日9时30分 B-TIM
， O
巫溪县 B-PLA
棉元煤矿 B-LOC
+751m水平大巷 B-LOC
900 O
m处 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2011年6月12日6时50分 B-TIM
， O
师宗县 B-PLA
白马田煤矿 B-LOC
违章 O
排 O
放 O
瓦斯 O
， O
冒险 O
进入 O
未 O
排 O
放 O
瓦斯 O
的 O
掘进工作面 B-LOC
， O
引发 R-work_at
作业人员 O
瓦斯窒息 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年 I-TIM
11月 I-TIM
10日 I-TIM
6时19分 I-TIM
， O
云南省 B-PLA
曲靖市 B-PLA
师宗县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
特别 O
重大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直 O
接 O
经济 O
损失 O
3970万 O
元 O
。 O

2011年9月29日19时15分 B-TIM
， O
常宁市 B-PLA
盐湖镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-60m水平6煤底板巷 B-LOC
， O
在 O
瓦斯 O
超限 O
的 O
情况 O
下 O
违章 O
放 O
炮 O
， O
引起 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

事故 O
初步 O
原因 O
分析 O
： O
1 O
、 O
矿井 B-PLA
通 O
风 O
系统 O
不 O
完善 O
， O
- O
60 O
m O
水平 O
风 O
流短路 O
， O
进 O
风 O
量 O
不足 O
， O
局 B-EQU
扇 B-EQU
打 O
循环 O
风 O
， O
引起 R-execute
瓦斯积聚 B-TASK
； O
2 O
、 O
未 O
执行 O
全 O
井 O
撤人 O
放 O
出 O
班 O
炮 O
制度 O
， O
班 O
中短 O
距离 O
放 O
炮 O
（ O
放 O
炮 O
距离 O
80 O
m O
左右 O
） O
； O
3 O
、 O
放 O
炮 O
时 O
XXX B-PER
没有撤至 R-work_at
安全地点 B-PLA
， O
其中 O
XXX B-PER
在 R-work_at
回风流 B-PLA
中 O
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
工作面 B-LOC
作业 O
； O
4 O
、 O
没有实行 R-execute
" O
一炮三检 B-TASK
" O
， O
违章 O
放 O
炮 O
； O
5 O
、 O
使用 O
非 O
煤矿 O
许用 O
炸药（岩石膨化硝铵炸药） B-EQU
。 O

2011年1月13日17时50分 B-TIM
， O
常宁市 B-PLA
蓬塘乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-70m水平8煤北运输巷 B-LOC
因 O
XXX B-PER
违章 O
排放 R-execute
瓦斯 B-TASK
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
被困 R-involved_person
。 O

经 O
事故 O
救援 O
专家组 O
认定 O
4人 O
已 O
无生 O
还 O
可能 O
后 O
， O
16日18时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
做 O
出 O
暂停 O
巷道 O
清理 O
、 O
维修 O
和 O
遇难 O
人员 O
搜救 O
工作 O
， O
立即 O
转 O
入 O
构建 O
密闭 O
， O
实施 R-execute
注水灭火 B-TASK
的 O
决定 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
在 O
可能 O
的 O
地方 O
寻找 R-workmate
， O
17：30分 B-TIM
左右 O
找 O
至 R-work_at
370九煤半煤巷 B-LOC
（ O
现为 O
盲巷 O
） O
， O
从 O
密闭 O
（ O
已 O
损坏 O
） O
往里 O
约 O
20 O
米 O
处 O
发现 O
XXX B-PER
， O
经 O
现场 O
施救 O
并 O
护送 O
出 O
井 O
。 O

2011年6月4日15时20分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
5811采煤工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
当 O
班 O
工作面 B-LOC
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4 O
名 O
作业人员 O
13时20分 B-TIM
入 R-execute
井 B-TASK
， O
4人 O
于 O
15时20分 B-TIM
到达 R-work_at
5811采面回风巷 B-LOC
时巷 O
窒息死亡 O
。 O

2011年7月19日23时 B-TIM
许 O
， O
带 O
班 O
矿长 O
XXX B-PER
、 O
安全员 O
XXX B-PER
、 O
瓦检员 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
夜 O
班 O
工人 O
共 O
XXX B-PER
相继 O
入 R-execute
井 B-TASK
， O
分别 O
到 R-work_at
1701切眼 B-LOC
、 O
1704运巷 B-LOC
、 O
1404下山 B-LOC
、 O
820运巷掘进工作面 B-LOC
和 O
810残采工作面 B-LOC
作业 O
。 O

20日零点 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX B-PER
( O
班 O
长兼 O
爆破员 O
、 O
无爆 O
破员 O
资格 O
证) O
、 O
XXX B-PER
( O
遇难者 O
) O
、 O
XXX B-PER
( O
遇难者 O
) O
、 O
XXX B-PER
( O
遇难者 O
) O
四 O
名 O
工人 O
到达 R-work_at
1701切眼 B-LOC
作业 O
。 O

约 O
1时 B-TIM
1701切眼 B-LOC
打 O
完 O
4 O
个 O
眼 O
， O
XXX B-PER
将 O
掘 O
进头 O
的 O
瓦斯传感器 B-EQU
拆除 R-use
后 O
放 R-execute
了 O
第一 O
轮 O
炮 B-TASK
， O
约 O
1时50分 B-TIM
1701切眼 B-LOC
放 R-execute
了 O
第二 O
轮 O
炮 B-TASK
， O
约 O
3时50分 B-TIM
1701切眼 B-LOC
放 R-execute
了 O
第三 O
轮 O
炮 B-TASK
。 O

约 O
4时10分 B-TIM
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
进入 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
为 O
0.4% O
， O
工人 O
开始 O
出 O
碴 O
， O
XXX B-PER
交待 O
完 O
工作 O
后 O
就 O
到 R-work_at
其它作业点 B-PLA
巡查 O
。 O

5时17分 B-TIM
， O
1701切眼迎头 B-LOC
刚 O
接上 R-put
的 O
瓦斯传感器 B-EQU
报警 O
， O
正站 O
在 O
迎头 O
的 O
XXX B-PER
急忙 O
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
同时 O
发现 O
迎头 B-LOC
掉渣 O
、 O
冒顶 O
， O
XXX B-PER
大 O
喊 R-execute
“ O
跑 B-TASK
” O
， O
随即 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
。 O

几 O
分钟 O
后 O
， O
XXX B-PER
被 O
风 O
吹醒 O
(此处 O
风筒 B-EQU
被 O
冲脱 O
) O
， O
发现 R-workmate
身旁 O
躺 O
着 O
XXX B-PER
， O
叫醒 R-workmate
XXX B-PER
后 O
两 O
人 O
向外 O
爬行 O
。 O

杨 O
、 O
沈 O
XXX B-PER
爬 O
出 O
来 O
后 O
到 R-work_at
1404掘进工作面 B-LOC
求 R-execute
救 B-TASK
， O
在 O
此 O
作业 O
的 O
XXX B-PER
闻讯 O
立即 O
向 R-execute
XXX公司 B-ORG
汇报 B-TASK
， O
并 O
将 O
受伤 O
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
两人 O
扶出井 R-wrokmate
。 O

事故 O
发生 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
上 O
立即 O
组织 R-hired_by
XXX B-PER
下 O
井 O
施 R-execute
救 B-TASK
， O
在 O
1701运巷 B-LOC
将 O
下 O
半身 O
被掩埋 B-Accident
的 O
工人 O
XXX B-PER
救 O
出 O
， O
但 O
其 O
已 O
死亡 R-involved_person
， O
因 O
巷道 O
内 O
瓦斯浓度 O
高 O
， O
施 O
救 O
人员 O
全部 O
撤 O
出 O
井 O
， O
等待 O
救援 O
。 O

接 O
到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
与 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
领导 O
和 O
有关 R-hired_by
XXX B-PER
立即 O
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
成立 O
XXX公司 B-ORG
。 O

XXX公司 B-ORG
参与 R-execute
救援 B-TASK
。 O

20日11时40分 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
1701运巷 B-LOC
找到 R-workmate
遇难者 O
XXX B-PER
； O
20日22时15分 B-TIM
， O
在 O
1701运巷 B-LOC
找 R-workmate
遇难者 O
XXX B-PER
。 O

2011年4月2日17时 B-TIM
， O
攸县 B-PLA
峦山镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
在 R-work_at
+287M水平东翼9煤沿煤下山 B-LOC
接 R-execute
风筒布 B-TASK
， O
准备 O
启动 O
生产 O
， O
小 O
工 O
XXX B-PER
走 O
在 O
最 O
前面 O
， O
被 O
积 O
聚 O
的 O
废气 B-TASK
熏晕 R-invovled_person
， O
掘 O
出 O
班 O
长 O
XXX B-PER
立即 O
向 O
前 O
抢救 R-workmate
， O
经通 O
风 O
后 O
， O
XXX B-PER
将 O
XXX B-PER
救出 R-workmate
来 O
送至 R-work_at
峦山镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
经 O
抢救 O
无效死亡 O
。 O

2011年6月16日 B-TIM
中 O
班 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
违章进入 R-work_at
+850水平北翼46#楼口配风二横巷 B-LOC
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2011年4月15日11时20分 B-TIM
， O
永兴县 B-PLA
湘阴渡镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
2号暗斜井2石门采煤工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

XXX公司 B-ORG
位于 R-belong_to
永兴县 B-PLA
湘阴渡镇 B-PLA
境内 O
， O
2010年12月 B-TIM
通过 O
技改 O
扩能 O
验收 O
， O
煤矿 O
五证 O
一照 O
齐全 O
。 O

2011年11月15日19时55分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
井下 O
1211运输巷 B-LOC
掘进工作面 B-LOC
爆破 O
诱发 O
突出 O
后 O
引起 R-happen_place
爆炸 B-Accident
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年12月11日 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
120m回风巷 B-LOC
施 O
工 O
启封 O
密闭 O
时 O
， O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
致其 O
当场 O
死亡 R-involved_person
。 O

2011年12月9日 B-TIM
， O
事故 O
当 O
班 O
全 O
矿 O
入 R-execute
井 B-TASK
XXX B-PER
， O
带班 O
领导 O
为 O
掘进 O
副 O
矿长 O
XXX B-PER
， O
其中 O
事故 O
工作面 B-LOC
（ O
西采区三水平-530米右3#煤层掘进工作面 B-LOC
） O
出勤 O
8人 O
， O
副队长 O
XXX B-PER
带班 R-workmate
， O
另外 O
XXX B-PER
分别 O
为 O
1 O
名 O
瓦检员 O
和 O
6 O
名 O
工人 O
， O
XXX B-PER
组织 O
召开 R-execute
班前会 B-TASK
。 O

该 O
队组 O
接 O
班 O
后 O
正常 O
进行 O
生产 O
作业 O
， O
3时26分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
二 O
段 O
把 O
钩 O
工 O
XXX B-PER
突然 O
听到 R-execute
一 O
声 O
闷响 B-TASK
， O
随即 O
一 O
股 O
强大 O
的 O
冲击波 O
将 O
车场 O
风 O
门 O
推开 O
， O
这时 O
车场 O
烟尘弥漫 O
， O
看 O
不 O
清 O
任何 O
东西 O
， O
XXX B-PER
靠在 R-work_at
巷帮 B-LOC
躲避 O
了 O
5 O
分钟 O
， O
视野 O
清晰 O
后 O
， O
立即 O
向 R-execute
XXX公司 B-ORG
汇报 B-TASK
， O
调度 O
值 O
班 O
人员 O
XXX B-PER
马上 O
与 O
井下 O
联系 O
询问 R-execute
情况 B-TASK
。 O

2011年2月16日 B-TIM
， O
耒阳市 B-PLA
小水镇 B-PLA
洲里村 B-PLA
一 O
矿 O
-36m水平5煤底板运输大巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
的 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
。 O

11时40分 B-TIM
左右 O
， O
-36m水平5煤底板运输大巷掘进工作面 B-LOC
的 O
XXX B-PER
在 O
维修 O
时 O
因 O
撬 O
不 O
动 O
柱窝 O
， O
在 O
瓦斯 O
超限 O
、 O
未 O
检 O
瓦斯 O
的 O
情况 O
下 O
， O
违章 O
放 R-execute
糊炮 B-TASK
， O
引起 O
瓦斯爆炸 O
。 O

1 O
、 O
事故 O
发生 O
经过 O
： O
2011年2月27日2时22分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
由 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
带班 R-execute
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
1131工作面 B-LOC
回风上山 B-LOC
维修 O
， O
XXX B-PER
擅自到 R-work_at
1131工作面 B-LOC
回风巷掘进工作面 B-LOC
挖 R-execute
煤 B-TASK
， O
诱导 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
其中 O
大 O
工 O
XXX B-PER
撤入 R-work_at
1131回风上山 B-LOC
， O
其余 O
XXX B-PER
撤退 O
不及 O
窒息死亡 O
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年8月6日19时40分 B-TIM
， O
涟源市 B-PLA
安平镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-80m机巷 B-LOC
发生 R-happen_place
了 O
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
， O
事故 O
当 O
班 O
由 O
安全副矿长 O
下 O
井 O
带班 O
； O
2 O
、 O
事故 O
单位 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
为 O
整合 O
技改 O
矿井 O
， O
煤与瓦斯突出 O
矿井 O
， O
生产 O
能力 O
由 O
3万 O
吨 O
/ O
年 O
提高 O
到 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
尚未 O
通过 O
整合 O
技改 O
竣 O
工 O
验收 O
， O
除采 O
矿 O
许可证 O
、 O
矿长 O
资格证 O
和 O
矿长 O
安全 O
资格 O
证外 O
， O
其余 O
证照 O
已 O
过 O
有 O
效期 O
； O
3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
一 O
是 O
该 O
矿 O
属 O
煤与瓦斯突出 O
矿井 O
， O
突出 O
灾害 O
严重 O
； O
二 O
是 O
采取 O
的 O
区域性 O
防突 O
措 O
施 O
和 O
局部 O
防突 O
措 O
施 O
不 O
到 O
位 O
， O
没 O
有 O
消除 O
突出 O
危险 O
， O
维修 O
时 O
支护 O
不 O
到 O
位 O
, O
顶 O
煤 O
自然 O
冒落 O
诱导 O
煤与瓦斯突出 O
； O
4 O
、 O
采取 O
的 O
措 O
施 O
： O
接 O
到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
指导 O
事故 O
救援 O
和 O
进行 O
现场 O
勘查 O
， O
目前 O
矿 O
区 O
稳定 O
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年7月13日9时30分 B-TIM
， O
涟源市 B-PLA
安平镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
2153机巷 B-LOC
在 O
打本煤层 B-LOC
抽 O
放 O
钻孔 O
时 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

事故 O
当 O
班 O
由 O
安全副矿长 O
XXX B-PER
带班 R-execute
下 O
井 O
（ O
已 O
在 O
事故 O
中 O
死亡 R-involved_person
） O
。 O

1 O
、 O
事故 O
发生 O
经过 O
： O
2011年3月6日3时 B-TIM
， O
涟源市 B-PLA
枫坪镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
事故 O
当 O
班 O
由 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
带班 R-execute
， O
至 O
18时 B-TIM
， O
XXX B-PER
发现 R-workmate
最后 O
一 O
名 O
XXX B-PER
， O
抢救 O
工作 O
全面 O
结束 O
。 O

4 O
、 O
事故 O
处理 O
情况 O
： O
事故 O
发生 O
后 O
， O
我局 O
副 O
局 O
长 O
XXX B-PER
立即率 O
XXX公司 B-ORG
主任 O
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
指导 R-execute
事故救援 B-TASK
， O
涟源市 B-LOC
XXX公司 B-ORG
市长 O
XXX B-PER
、 O
副市长 O
XXX B-PER
赶往 R-work_at
XXX公司 B-ORG
指导 R-execute
事故救援工作 B-TASK
， O
目前 O
矿 O
区 O
稳定 O
。 O

2011年5月26日 B-TIM
， O
涟源市 B-PLA
湄江镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
2 O
7人 O
下 R-execute
井 B-TASK
， O
19时 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
1152工作面机巷 B-LOC
实施 O
防突 O
措 O
施 O
时 O
发生 R-happen_place
突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
发生 O
经过 O
： O
2011年1月21日 B-TIM
中 O
班 O
， O
由 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
带班 R-execute
下 O
井 O
， O
当 O
班 O
XXX公司 B-ORG
对 O
XXX公司 B-ORG
进行 R-execute
安全检查 B-TASK
， O
由 O
XXX公司 B-ORG
主管 O
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
中队长 O
XXX B-PER
和 O
救护队 O
员 O
XXX B-PER
对 O
1131工作面 B-LOC
和 O
西翼 O
通风系统 B-TASK
进行 O
检查 R-execute
， O
16时2分 B-TIM
发生 R-happen_time
CO中毒 B-Accident
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
跟在其后面 R-workmate
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2 O
、 O
事故抢 O
救 O
经过 O
： O
15时 B-TIM
， O
矿井 O
调度室 O
一直 O
没 O
有 O
得 O
到 O
XXX B-PER
的 O
电话 O
汇报 O
， O
立即 O
通知 R-execute
矿井领导 B-TASK
和 O
公司 O
领导 O
， O
立即 O
组织 O
下 O
井 O
找 O
人 O
， O
至 O
18时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
先后 O
发现 R-workmate
遇险 O
XXX B-PER
， O
其中 O
XXX B-PER
已经 O
死亡 O
， O
其他 O
3人 O
尚 O
有 O
呼吸 O
和 O
心跳 O
。 O

5月17日0点 B-TIM
班 O
， O
2137回采工作面 B-LOC
当 O
班 O
进 O
班 O
1 O
4人 O
， O
采煤工作面 B-LOC
放 O
炮 O
后 O
， O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
作业人员 O
XXX B-PER
安全升井 R-involved_person
， O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
, O
事故 O
当 O
班 O
由 O
通 O
风 O
副总 O
工 O
程师 O
XXX B-PER
下 O
井 O
带班 R-execute
。 O

5月1日23时 B-TIM
， O
班前会 O
后 O
XXX B-PER
陆续 O
入 R-execute
井 B-TASK
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
主井二段左二片一上山上中延平巷 B-LOC
掘进 O
， O
1时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
进入 R-work_at
左二片 B-LOC
， O
XXX B-PER
寻找 R-workmate
XXX B-PER
， O
未 O
见 O
， O
便 O
进入 R-work_at
事故地点 B-PLA
， O
将其 R-execute
拽出 B-TASK
， O
见 O
已 O
无 O
呼吸 O
。 O

2011年11月20日5时36分 B-TIM
， O
2362掘进工作面 B-LOC
施 O
工 O
排放 O
孔时 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
重伤 R-involved_person
。 O

XXX B-PER
在 R-work_at
+242米回采工作面 B-LOC
作业 O
时 O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

矿井 B-LOC
安排 O
XXX B-PER
到 R-work_at
井下掘进面 B-LOC
维修 R-execute
巷道 B-TASK
时 O
在 O
+428米回风大巷 B-LOC
岔口 O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸事故 B-Accident
. O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
. O
。 O

盘县 B-PLA
红果镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
12124运输巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
重大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

22113进风顺槽 B-LOC
2650 O
m处 O
密闭 O
内 O
瓦斯 O
局部 O
积 O
聚 O
， O
电气 O
焊 O
作业 O
XXX B-PER
违章进行 R-execute
气割作业 B-TASK
， O
在 O
气割 O
顶板 O
π型 O
钢 O
带 O
时 O
所 O
产生 O
的 O
火源 O
， O
点燃 R-execute
了 O
钢 O
带 O
与 O
顶板 O
间 O
缝隙 O
泄露 O
的 O
瓦斯 B-TASK
， O
引爆 O
密闭 O
内 O
瓦斯 O
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

XXX B-PER
下 O
井 O
盗采 R-execute
煤炭 B-TASK
， O
窒息 B-Accident
而 O
死 R-involved_person
。 O

矿井 O
非法 O
生产 O
， O
XXX B-PER
盲目开启 R-use
东二级下山三水平集中运输巷第七条上山口 B-LOC
的 O
局部通风机 B-EQU
， O
将 O
上山采掘工作面 B-LOC
内长 O
时间 O
积 O
聚 O
的 O
瓦斯 O
等 O
有 O
害气 O
体吹 O
出 O
巷口 O
与 O
空气 O
混合 O
后 O
达 O
到 O
爆炸 O
界限 O
， O
遇 O
失爆 O
明 O
接 O
头 O
产生 O
的 O
电 O
火花 O
造成 R-happen_place
了 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
事故 O
共 O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
事故 O
发生 O
后 O
， O
矿 O
方 O
隐瞒 O
未 O
报 O
。 O

2011年 I-TIM
6月 I-TIM
12日 I-TIM
， O
耒阳市 B-PLA
南阳镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
窒息事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

12日 B-TIM
中 O
班 O
， O
该 O
矿 O
＋37m水平回风巷 B-LOC
维修 O
作业人员 O
XXX B-PER
违章进入 R-work_at
附近 O
的 O
盲巷 B-LOC
， O
因 O
窒息 B-Accident
而 O
死亡 R-involved_person
。 O

XXX B-PER
带 O
人 O
到 R-work_at
主井 B-LOC
下 O
重新 O
布置 R-put
水泵 B-EQU
, O
14时 B-TIM
发现 R-execute
主井 O
上 O
有 O
烟雾 B-TASK
涌 O
出 O
, O
发生 R-happen_time
瓦斯爆炸事故 B-Accident
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2011年4月23日11点53分 B-TIM
， O
荥经县 B-PLA
龙苍沟 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+1560m三荒四炭回风石门碛头 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
致 O
XXX B-PER
不同 O
程度 O
受伤 R-involved_person
。 O

4月26日下午3:20分 B-TIM
， O
伤员 O
XXX B-PER
在 O
XXX公司 B-ORG
经 O
抢救 O
无效死亡 O
。 O

2011年12月8日7时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
跟 O
班 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
接到 R-workmate
XXX公司 B-ORG
跟 O
班 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
在井下 O
汇报 R-execute
说 O
： O
+162m水平回风石门17# B-LOC
煤层 O
交岔口 O
一 O
架 O
棚 O
发生 R-execute
冒落 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-workmate
XXX B-PER
去 R-execute
维修 B-TASK
。 O

8日 B-TIM
白班 O
共 O
出勤 O
1 O
5人 O
， O
7时10分 B-TIM
， O
XXX B-PER
组织 O
召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安全 O
教育 O
后 O
进行 O
分工 R-workmate
： O
班 O
长 O
XXX B-PER
带领 O
XXX公司 B-ORG
人员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
计 O
7人 O
去 R-work_at
冒落地点 B-PLA
维修 O
， O
要 O
求 O
他们 O
在 O
入风侧 B-LOC
作业 O
； O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
先 O
到 R-work_at
冒落地点 B-PLA
检查 R-execute
有害气体 B-TASK
及 O
冒落情况 B-TASK
， O
然后 O
再 O
去 O
其它 O
地点 O
安全 O
巡检 O
； O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
从 O
副 O
井 O
入 O
井 O
检查 R-execute
井筒 B-EQU
支护状态 B-TASK
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
从 R-work_at
+150m水平车场 B-LOC
往里 O
清理 R-execute
水沟 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
斜井 B-PLA
把 O
钩 O
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
地面 B-PLA
往 O
井下 O
运 R-execute
支护材料 B-TASK
。 O

班前会 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
和 R-workmate
班 O
长 O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX公司 B-ORG
6 O
名 O
作业人员 O
一起 O
入 R-execute
井 B-TASK
， O
8时20分 B-TIM
， O
到达 R-work_at
+162m水平回风石门17# B-LOC
煤层 O
维修 O
地点 O
， O
XXX B-PER
发现 R-execute
该 O
地点 O
已经 O
冒落 B-TASK
， O
冒落 O
煤 O
矸距棚 O
梁 O
有 O
0 O
. O
3 O
～ O
0 O
. O
4 O
m O
空隙 O
， O
能 O
过 O
风 O
， O
检查 O
瓦斯 O
后 O
， O
XXX B-PER
等 O
人 O
作业 R-execute
。 O

8时30分 I-TIM
， O
XXX B-PER
离开 R-work_at
维修地点 B-PLA
， O
去 R-work_at
+150m水平车场 B-LOC
子 O
检查 R-execute
密闭 O
及 O
液压 O
泵站 O
峒室 B-PLA
顶板 B-TASK
淋水 O
情况 O
， O
9时 B-TIM
， O
在 O
返回 O
维修 O
作业 O
地点 O
途中 O
， O
发现 O
+150m水平运输石门17# B-LOC
煤层交岔口巷道 B-LOC
已 O
冒严 O
。 O

2011年11月10日 B-TIM
白班 O
， O
7点10分 B-TIM
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
主持 O
召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
当 O
班 O
共 O
出勤 O
2 O
1人 O
， O
其中 O
： O
采煤工作面 B-LOC
6人 O
， O
掘进工作面 B-LOC
6人 O
， O
XXX公司 B-ORG
2人 O
， O
XXX公司 B-ORG
1人 O
， O
XXX公司 B-ORG
1人 O
， O
XXX公司 B-ORG
（ O
XXX B-PER
） O
1人 O
， O
绞车 B-EQU
XXX公司 B-ORG
1人 O
， O
XXX公司 B-ORG
1人 O
， O
XXX公司 B-ORG
1人 O
， O
XXX公司 B-ORG
1人 O
。 O

7点45分 B-TIM
工人 O
入 O
井 O
， O
8点10分 B-TIM
XXX B-PER
到达 R-work_at
工作面 B-LOC
做 R-execute
回采前准备工作 B-TASK
， O
9点 B-TIM
多钟 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
发现 R-execute
采煤工作面 B-LOC
风量变弱 B-TASK
， O
判断 R-execute
回风道 B-LOC
有 O
可能 O
冒落堵塞 B-TASK
， O
随后 O
找 R-workmate
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
， O
沿 O
工作面 B-LOC
往回 O
风 O
查 O
找 O
， O
到达 R-work_at
回采工作面 B-LOC
上口 O
进入 O
回风顺槽 B-LOC
20 O
m处 O
便携式CO报警仪 B-EQU
报警 O
， O
浓度 O
达 O
到 O
100ppm O
以上 O
， O
返回 O
工作面 O
组织 R-workmate
XXX B-PER
撤离到 R-work_at
﹢293m水平液压泵站 B-LOC
处 O
， O
清点 O
人数 O
发现少 R-workmate
电工 O
XXX B-PER
， O
随后 O
到 R-work_at
采煤工作面 B-LOC
和 O
掘进工作面 B-LOC
寻找 O
但 O
都 O
没 O
发现 O
XXX B-PER
， O
接 O
着 O
2人 O
配 O
带 O
自救器 B-EQU
从 O
行人 O
上山 O
上 O
去 O
打 O
开 O
联络 O
风 O
门 O
后 O
， O
检查 R-execute
CO浓度 B-TASK
达 O
到 O
800ppm O
， O
继续 O
往前 O
走 O
， O
走到 R-work_at
上山 B-LOC
与 O
回风顺槽 B-LOC
交叉 O
口处 O
， O
检查 R-execute
CO浓度 B-TASK
达 O
到 O
1000ppm O
以上 O
， O
并 O
发现 R-execute
回风顺槽 B-LOC
有 O
灯光 B-TASK
， O
意识 O
到 O
可能 O
熏人 O
了 O
。 O

由 O
于 O
当时 O
XXX B-PER
感觉 O
发热 O
， O
浑身乏力 O
， O
无法 O
继续 O
救 O
助 O
， O
随后 O
返回 R-work_at
液压泵站 B-LOC
处 O
， O
带领 R-workmate
XXX B-PER
外撤到 R-work_at
﹢293m水平车场 B-LOC
并 O
向 O
地面 O
值 O
班 O
矿长 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

XXX B-PER
接到 O
汇报 O
立即 O
向 O
XXX公司 B-ORG
和 O
XXX公司 B-ORG
报告 O
， O
同时 O
（ O
10点25分 B-TIM
） O
向 O
XXX公司 B-ORG
求 O
救 O
， O
XXX公司 B-ORG
接到 O
电话 O
后 O
， O
于 O
12点10分 B-TIM
到达 O
事故矿井 O
， O
了解 O
情况 O
后 O
立即 O
入 O
井 O
救援 O
， O
13时05分 B-TIM
， O
在 O
+293m平采煤工作面 B-LOC
行人上山 B-LOC
与 O
回风顺槽 B-LOC
交叉口 O
里 O
20 O
m O
找到 O
XXX B-PER
， O
已 O
死亡 R-involved_person
。 O

2011年9月4日13时35分 B-TIM
， O
衡阳市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-400m水平北运输巷 B-LOC
2上山掘进工作面 B-LOC
在 O
揭 O
煤 O
过程 O
中 O
， O
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
突出 O
煤 O
量 O
22 O
吨 O
， O
突出 O
的 O
煤 O
将 O
作业人员 O
XXX B-PER
压埋 O
致死 R-involved_person
。 O

事故 O
初步 O
原因 O
分析 O
： O
XXX公司 B-ORG
未严格落实 R-execute
两 O
个 O
“ O
四位一体 O
” O
综合防突措施 B-TASK
。 O

2011年12月17日13时30分 B-TIM
左右 O
， O
资兴市 B-PLA
三都镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2011年12月9日0时10分 B-TIM
， O
资兴市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
新401采区四煤上山工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

据 O
初步 O
了解 O
， O
该 O
工作面 B-LOC
12月8日 B-TIM
XXX公司 B-ORG
（ O
16点 B-TIM
班 O
） O
安排 R-hired_by
XXX B-PER
沿 O
煤 O
掘进 O
， O
9日0时10分 B-TIM
， O
作业人员 O
挖 O
煤 O
时 O
挖 O
穿 O
未 O
通 O
风 O
的 O
盲巷 B-LOC
， O
盲巷 B-LOC
内 O
积 O
聚 O
的 O
瓦斯 O
瞬间 O
涌 O
出 O
， O
导致 O
工作面 B-LOC
的 O
2 O
名 O
作业人员 O
窒息死亡 O
。 O

16日 O
23时零5分 O
， O
区 O
跟 O
班 O
的 O
XXX公司 B-ORG
书记 O
XXX B-PER
和 R-workmate
值 O
班 O
副区长 O
XXX B-PER
组织 R-execute
召开 O
班前会 B-TASK
， O
安全 O
教育 O
后 O
XXX B-PER
分工 R-workmate
： O
XXX B-PER
去 R-work_at
-700米水平北一区 B-LOC
-695阶段南翼 B-LOC
采 O
煤 O
； O
XXX B-PER
去 R-work_at
-700米水平南二区 B-LOC
-500阶段南翼溜煤顺槽 B-LOC
掘进 O
； O
组长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
去 R-work_at
-700米水平北一区 B-LOC
-695阶段北翼3#煤门 B-LOC
掘进 O
。 O

17日0时10分 B-TIM
， O
XXX B-PER
入 R-execute
井 B-TASK
。 O

约 O
0时40分 B-TIM
XXX B-PER
等 O
3人 O
来到 O
作业地点 B-PLA
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
二人 O
开始 O
用 R-use
风煤钻 B-EQU
打 R-execute
眼 B-TASK
， O
XXX B-PER
运 R-execute
支护材料 B-TASK
。 O

2时 B-TIM
左右 O
， O
工作面 O
放 O
炮 O
后 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
3#煤门 B-LOC
处 O
用 O
压力 O
水 O
冲运 R-execute
放 O
炮 O
崩落 O
的 O
货 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
石门 B-LOC
处 O
负责 O
开关 R-execute
闸门 B-TASK
。 O

冲完 O
货 O
后 O
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
3#煤门 B-LOC
外6 O
米 O
处 O
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
3#煤门 B-LOC
外 O
25 O
米 O
处 O
向 R-workmate
XXX B-PER
晃 R-execute
灯 B-TASK
， O
示意 O
关完 O
闸门 O
。 O

XXX B-PER
刚 O
关闭 O
完 O
， O
突然 O
听见 R-execute
“ O
轰 B-TASK
” O
的 O
一 O
声响 O
， O
一 O
股 O
风 O
吹来 O
将其 O
推倒 O
， O
吹落 O
矿 O
灯 O
和 O
安全帽 O
， O
此时 O
是 O
2时30分 B-TIM
。 O

2011年12月10日23时 B-TIM
许 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
召开 R-execute
夜班班前会 B-TASK
， O
安排 R-execute
当班工作 B-TASK
。 O

会后 O
有 O
XXX B-PER
入 R-execute
井 B-TASK
， O
其中 O
： O
带班 O
矿长 O
XXX B-PER
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
到 R-work_at
副斜井+580m联络巷车场 B-LOC
挂钩 O
， O
班 O
长 O
XXX B-PER
（ O
兼爆 O
破员 O
， O
无证 O
） O
等 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
+500m水平副斜井联络巷 B-LOC
掘进 O
， O
XXX B-PER
分别 O
到 R-work_at
主斜井 B-LOC
、 O
1101运输巷 B-LOC
、 O
1101风巷 B-LOC
回风联络巷 B-LOC
等 O
地点 O
维修 O
。 O

10日23时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
相继 O
入 O
井 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
4人 O
到达 R-work_at
+500m水平副斜井联络巷 B-LOC
后 O
开始 O
进行 O
打 O
眼 O
和 O
清渣 O
工作 O
。 O

至 O
11日5时 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
共 O
打 R-execute
了 O
13个炮眼 B-TASK
， O
其中 O
一个 O
炮 O
眼 O
进入 O
煤层 O
约 O
0.2 O
m O
左右 O
， O
其余 O
全部 O
为 O
岩石 O
炮 O
眼 O
， O
眼 O
深 O
1. O
5m O
。 O

打 O
完 O
眼 O
后 O
， O
XXX B-PER
开始 O
装 R-execute
药联线 B-TASK
。 O

约 O
6时10分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
风井+580m联络巷 B-LOC
设置 R-execute
放炮警戒 B-TASK
， O
XXX B-PER
电话 O
通知 O
各 O
地点 O
作业人员 O
撤到 O
安全地点 O
， O
然后 O
和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
到 R-work_at
副斜井+580m水平车场 B-LOC
上方 O
约 O
20 O
m处 O
， O
由 O
XXX B-PER
负责 O
放炮 O
。 O

约 O
6时20分钟 B-TIM
， O
XXX B-PER
分别 O
从 R-work_at
副斜井 B-LOC
和 O
风井 B-LOC
出 O
井 O
。 O

当班工作 O
期间 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
曾 O
分别 O
到 R-work_at
+500m水平副斜井联络巷 B-LOC
检查 R-execute
， O
三 O
次 O
检查 O
瓦斯浓度 B-TASK
均 O
在 O
0.04% O
左右 O
， O
但 O
当班工人 O
和 O
瓦检员 O
均 O
未 O
向 O
XXX B-PER
汇报 O
打 O
眼 O
过程 O
中 O
打 O
到 O
煤层 O
的 O
情况 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
两人 O
进行 O
例行 O
检查 O
后 O
相继 O
离开 R-work_at
+500m水平副斜井联络巷 B-LOC
。 O

6时25分 B-TIM
， O
刚 O
出 O
井 O
的 O
XXX B-PER
等 O
人 O
听到 R-execute
井下 O
“ O
轰 O
” O
的 O
一 O
声 O
闷响 B-TASK
， O
看 O
到 O
风井 O
防爆门 O
被 O
冲开 O
， O
并 O
冒出 O
一 O
股 O
黑烟 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
人 O
立即 O
清点 O
人数 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
未出 R-work_at
井 B-PLA
， O
立即 O
组织 O
入 O
井 O
搜 O
救 O
， O
在 O
副斜井+580m联络巷车场 B-LOC
附近 O
发现 O
XXX B-PER
受伤 O
倒地 O
， O
简单 O
施 O
救 O
后 O
将其 O
运 O
送 O
出 O
井 O
。 O

XXX B-PER
在 O
送往 O
医院 O
的 O
途中 O
死亡 R-invovled_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年11月8日16时52分 B-TIM
， O
邵阳县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
立山井 B-LOC
瓦斯检查工 O
XXX B-PER
进 O
班 O
后 O
到 R-work_at
+110水平南10石门煤上山掘进工作面 B-LOC
进行 O
瓦斯检查 B-TASK
时 O
， O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
导致 O
其 O
和 O
掘进 O
工 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2011年7月26日13时 B-TIM
， O
邵阳县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+20m水平六石门上山掘进 B-LOC
时 O
因 O
停电停风 B-Accident
导致 O
小 O
工 O
XXX B-PER
窒息死亡 R-involved_person
； O
2 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
该 O
矿 O
为 O
突出 O
矿井 O
， O
瓦斯 O
涌 O
出 O
量 O
大 O
， O
因 O
矿井 O
变 O
电 O
房停 O
电 O
， O
导致 O
往 O
+20m水平六石门上山掘进工作面 B-LOC
送 O
风 O
局部通风机 O
停 O
风 O
， O
积 O
聚 O
了 O
高浓度 O
瓦斯 O
， O
XXX B-PER
吸入 R-execute
高浓度 O
瓦斯窒息 B-TASK
死亡 R-involved_person
； O
3 O
、 O
事故矿井 O
概况 O
： O
该 O
矿 O
为 O
煤与瓦斯突出 O
矿井 O
， O
技改 O
矿井 O
， O
生产 O
能力 O
由 O
3万 O
吨 O
/ O
年 O
提高 O
到 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
尚未 O
通过 O
技改 O
竣 O
工 O
验收 O
， O
除采 O
矿 O
许可证 O
、 O
矿长 O
资格证 O
和 O
矿长 O
安全 O
资格 O
证外 O
， O
其余 O
证照 O
已 O
过 O
有 O
效期 O
； O
4 O
、 O
采取 O
的 O
措 O
施 O
： O
接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
我局 O
立即 O
派 O
人 O
赶赴 O
事故现场 O
， O
指导 O
事故救援 O
和 O
进行 O
现场 O
勘查 O
。 O

1 O
、 O
事故 O
经过 O
： O
2011年1月17日20时7分 B-TIM
， O
邵阳市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
-140m北翼七石门 B-LOC
（ O
5134采区 B-LOC
） O
上山 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
事故 O
当 O
班 O
由 O
安全副矿长 O
XXX B-PER
下 O
井 O
带班 R-execute
。 O

2 O
、 O
矿井 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
属 R-located_in
邵阳市 B-PLA
国 O
有 O
地方 O
煤矿 O
， O
生产 O
能力 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
煤与瓦斯突出 O
矿井 O
， O
矿井 O
除 O
矿长 O
资格证 O
和 O
矿长 O
安全 O
资格 O
证外 O
， O
其余 O
证照 O
已 O
过 O
有 O
效期 O
。 O

4 O
、 O
处理 O
情况 O
： O
事故 O
发生 O
后 O
， O
我局 O
立即 O
派 O
XXX公司 B-ORG
副主任 O
XXX B-PER
率人 O
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
指导 R-execute
事故救援 B-TASK
和 O
进行 O
事故 O
调查 O
前期 O
准备 O
工作 O
。 O

2011年10月17日 B-TIM
， O
奉节县 B-PLA
大树镇 B-PLA
兰靛村 B-PLA
一 O
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
， O
重伤 R-involved_person
XXX B-PER
， O
轻伤 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2月27 B-TIM
日 O
中班 O
XXX公司 B-ORG
在 O
S1103运输巷溜煤下山 B-LOC
掘进 O
施工 O
中 O
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2011年3月5日11时30分 B-TIM
, O
阜新蒙古族自治县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
南翼西区探查道2号仓 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
, O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
, O
XXX B-PER
重伤 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

2011年10月29日18时10分 B-TIM
， O
衡阳市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
。 O

17时50分 B-TIM
， O
该 O
矿 O
-250m水平东翼探煤上山工作面 B-LOC
在 O
放炮 O
时 O
， O
诱导 O
瓦斯突出 O
， O
导致 O
风 O
向 O
逆流 O
， O
达 O
到 O
爆炸 O
浓度 O
的 O
瓦斯 O
进入 O
-170m水平西翼绞车房 B-LOC
， O
被 O
失爆 O
电气 O
的 O
电 O
火花 O
点爆 O
， O
当 O
班 O
XXX B-PER
下 R-execute
井 B-TASK
， O
共 O
XXX B-PER
安全升井 O
， O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
。 O

2011年8月5日13时30分 B-TIM
， O
贵州省 B-PLA
贵阳市 B-PLA
凯里市 B-PLA
炉山镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
窒息死亡 R-involved_person
。 O

10月3日 B-TIM
夜 O
班 O
， O
XXX B-PER
安排 R-execute
当班工作 B-TASK
， O
共 O
3 O
2人 O
入 O
井 O
， O
其中 O
， O
由 O
XXX B-PER
带班 R-workmate
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
（ O
XXX公司 B-ORG
） O
XXX B-PER
、 O
电工 O
XXX B-PER
跟 O
班 O
， O
其余 O
28 O
名 O
作业人员 O
安排 O
情况 O
为 O
： O
380下山掘进工作面 B-LOC
6人 O
， O
380回风石门掘进工作面 B-LOC
7人 O
， O
350南巷掘进工作面 B-LOC
7人 O
， O
350水仓掘进工作面 B-LOC
6人 O
， O
380车场 B-LOC
挂钩工 O
2人 O
。 O

4日6时30分 B-TIM
， O
350南巷 B-LOC
作业 O
的 O
工人 O
在 O
进行 O
支护 O
时 O
， O
工字钢 B-TASK
突然 O
垮落 R-execute
， O
将 O
一 O
名 O
工人 O
头部 O
砸伤 O
， O
在 O
此 O
作业 O
的 O
另 O
XXX B-PER
护送 R-workmate
XXX B-PER
升 R-execute
井 B-TASK
。 O

7时53分 B-TIM
， O
350水仓掘进工作面 B-LOC
放炮 O
诱发 R-happen_place
了 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
突出 O
破坏 O
350车场 B-LOC
两 O
道 O
木制 O
板门 O
， O
波及 O
井下 O
所 O
有 O
巷道 O
， O
瓦斯 O
和 O
煤 O
尘 O
从 O
主井 O
口 O
、 O
副 O
井 O
口 O
、 O
风井 O
口喷 O
出 O
至 O
地面 O
。 O

事故 O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

