2012年9月9日11时30分 B-TIM
许 O
, O
四川 B-PLA
达州市 B-PLA
万源市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
井下 O
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
当班 O
XXX B-PER
24 O
人 O
， O
其中 O
XXX B-PER
安全 O
出 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
被困 R-work_at
井下 B-LOC
， O
在 O
抢险 O
救援 O
过程 O
中 O
被困于 R-work_at
+503m煤巷 B-LOC
5 O
人中 O
的 O
XXX B-PER
获救生还 R-involved_person
， O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
， O
被困于 R-work_at
+503—+565m通风上山眼 B-LOC
中 O
的 O
XXX B-PER
失踪 R-involved_person
。 O

2012年12月17日15时00分 B-TIM
, O
中方县 B-PLA
泸阳镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
采煤 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
+210m水平1162回采工作面 B-LOC
3区段平巷 B-LOC
掘进 O
作业 O
， O
因 O
局扇 B-EQU
打循 O
环风 O
造成 O
瓦斯 O
积聚 O
， O
放炮 O
引起 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

事故 B-Accident
造成 O
股东 O
兼 O
技术 O
负责人 O
XXX B-PER
、 O
股东 O
XXX B-PER
、 O
安全 O
副矿长 O
XXX B-PER
、 O
瓦检员 O
XXX B-PER
、 O
运输 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
7 O
人 O
死亡 R-involved_person
， O
运输 O
工 O
XXX B-PER
1 O
人 O
受伤 R-involved_person
。 O

2012年7月22日3时 B-TIM
许 O
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
昭阳区 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
昭阳区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年12月2日11时30分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
盐津县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
盐津县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

XXX公司 B-ORG
4月22日16时30分 B-TIM
停电 O
后 O
， O
2221东翼煤巷掘进工作面 B-LOC
停风 O
， O
造成 R-happen_place
瓦斯积聚 B-Accident
。 O

2012年12月12日1时30分 B-TIM
， O
冷水江市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+65煤巷 B-LOC
回风 O
上山 O
维修 O
时 O
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
至 O
13日20时 B-TIM
救援 O
结束 O
， O
经 O
排查 O
， O
共 O
造成 O
2 O
名 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
。 O

接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
现场 B-PLA
参与 R-execute
救援 B-TASK
、 O
开展 O
前期 O
调查 O
。 O

事故 O
当班 O
由 O
带班 O
矿长 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
带班 O
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
4 O
人 O
在 R-work_at
事故地点 B-LOC
进行 R-execute
维修作业 B-TASK
， O
事故 O
后 O
另 O
XXX B-PER
安全 O
升 R-work_at
井 B-LOC
。 O

2012年1月7日12时30分 B-TIM
， O
冷水滩区 B-PLA
黄阳司镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-170m水平煤上山掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
重伤 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

事故 O
初步 O
原因 O
分析 O
： O
工作面 B-LOC
临时 O
停工 O
停风 O
， O
造成 O
瓦斯积聚 O
， O
XXX B-PER
违章 O
放 R-execute
炮 B-TASK
， O
引起 O
瓦斯燃烧 B-Accident
。 O

2012年7月29日6时 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
一 O
班 O
验收 O
员 O
XXX B-PER
到 R-work_at
风巷掘进工作面 B-LOC
验尺 O
， O
发现 R-execute
工作面 B-LOC
顶板冒落 B-TASK
后 O
， O
在 R-work_at
筛机硐室 B-LOC
用 R-execute
电话 B-TASK
向 O
队长 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

7月29日 B-TIM
二 O
班 O
424采煤队 I-ORG
共 O
出勤 R-hired_by
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安全 O
教育 O
后 O
， O
班长 O
XXX B-PER
分 R-execute
工 B-TASK
： O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
去 R-work_at
大巷 B-PLA
放 R-execute
煤 B-TASK
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
筛机硐室 B-LOC
看 R-use
脱水筛 B-EQU
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
去 R-work_at
-780m水平西四石门9层东翼风巷掘进工作面 B-LOC
处理 R-execute
冒顶 B-TASK
， O
其他 O
XXX B-PER
干 R-execute
零活 B-TASK
。 O

7时40分 B-TIM
， O
带班 O
队长 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
先 O
到 R-work_at
石门区料场准备工作面 B-LOC
处理 R-execute
冒顶材料 B-TASK
。 O

8时50分 B-TIM
， O
瓦斯 O
检查 O
员 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
-780m水平西四石门9层东翼风巷掘进工作面 B-LOC
， O
发现 R-execute
工作面 B-LOC
冒严 B-TASK
， O
检查 R-execute
工作面 B-LOC
CH4浓度 B-TASK
0.2% O
， O
回风 O
CH4浓度 O
0.5% O
， O
无CO O
， O
温度 O
21 O
° O
， O
巷道 B-LOC
支护 B-EQU
完好 O
， O
局部通风机 B-EQU
正常 O
供风 O
， O
然后 O
到 R-work_at
脱水筛硐室 B-LOC
打 R-execute
电话 B-TASK
向 O
通风队 O
值班 O
副队长 O
纪文东 O
汇报 R-execute
工作面情况 B-TASK
。 O

约 O
11时 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
先后 O
到达 R-work_at
掘进工作面 B-LOC
。 O

XXX B-PER
检查 R-execute
工作面情况 B-TASK
后 O
， O
XXX B-PER
用 R-use
压力水 B-EQU
开始 O
冲 R-execute
煤 B-TASK
， O
冲 O
了 O
约 O
30 O
分 O
钟 O
， O
货 O
冲 O
不 O
尽 O
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
顶板冒落口 B-PLA
处向 O
里 O
观察 O
， O
发现 R-execute
冒高 B-TASK
己 O
有 O
2 O
m O
多 O
， O
煤 O
层层 O
理紊乱 O
， O
沿 O
倾斜 O
方向 O
有 O
断层 O
， O
让 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
停止冲 R-execute
煤 B-TASK
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
筛机硐室 B-LOC
准备 O
向 O
XXX B-PER
、 O
通风队 O
汇报 R-workmate
， O
刚 O
到 R-work_at
筛机硐室 B-LOC
， O
听到 R-execute
工作面 B-LOC
方向 O
传 O
出 O
轰的一声 B-TASK
， O
XXX B-PER
返回 R-work_at
工作面 B-LOC
发现 R-execute
小 O
石门 O
里 O
冒 O
出 O
黄烟 B-TASK
， O
进 O
不 O
去 O
， O
又 O
返回 R-work_at
筛机硐室 B-LOC
打 R-execute
电话 B-TASK
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

1 O
名 O
新 O
上岗 O
的 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
盲巷 B-LOC
， O
窒息 O
死亡 O
。 O

2012年4月26日 B-TIM
， O
工人 O
XXX B-PER
在 R-work_at
上山眼 B-LOC
施 O
工 O
抽放 R-use
钻孔 B-EQU
时 O
， O
发生 R-happen_place
煤炭压出 B-Accident
， O
击伤头部致死 R-involved_person
。 O

当班 O
作业人员 I-PER
在 R-work_at
东八石门掘进巷道 B-LOC
时 O
， O
工作面 B-LOC
及 O
右上 O
帮 O
大量 O
煤 O
体 O
突发 R-happpen_place
垮冒 B-Accident
， O
造成 O
工作面 B-LOC
上部 O
积聚 O
的 O
瓦斯涌出 B-Accident
， O
致使 O
XXX B-PER
被 O
垮落 O
的 O
煤 O
体 O
埋压致死 R-involved_person
， O
XXX B-PER
瓦斯 O
窒息死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
事故 O
发生 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
隐瞒 O
未 O
报 O
。 O

2012年8月27日11时30分 B-TIM
， O
奉节县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
井 O
内 O
203井 B-LOC
（ O
关闭 O
矿 O
井 O
） O
非法 O
生产 O
， O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2012年7月19日8时5分 B-TIM
至 O
17时35分 B-TIM
， O
宁蒗县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
勘探 O
项目 O
5号探矿井 B-LOC
斜 O
井 O
， O
距斜 O
井 O
口 O
67 O
m处 O
发生 R-happen_place
一起 O
较 O
大 O
瓦斯中毒事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2 O
名 O
XXX B-PER
在 O
未开启 R-use
局部通风机 B-EQU
进行 O
通风 O
的 O
情况 O
下 O
违章 O
冒险 O
入井 R-work_at
处理 R-execute
水泵故障 B-TASK
， O
导致 O
中毒 O
窒息死亡 O
； O
1 O
名 O
XXX B-PER
和 R-workmate
2 O
名 O
XXX B-PER
在 O
未开启 R-use
局部通风机 B-EQU
进行 O
通风 O
的 O
情况 O
下 O
相继 O
入井 R-work_at
救援 O
， O
均 O
中毒 O
窒息死亡 O
。 O

2012年3月23日17时 B-TIM
， O
宣威市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
北翼 O
B4煤层探煤上山 B-PLA
长期 O
停风 O
, O
有毒 O
有害 O
气体 O
积聚 O
， O
XXX B-PER
进入 R-work_at
盲巷 B-LOC
， O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年 I-TIM
6月 I-TIM
2日 I-TIM
15时 I-TIM
10 I-TIM
分 I-TIM
， O
宾川县 B-PLA
州城镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+1714m水平 B-LOC
废弃 O
的 O
K3煤层南运输平巷探煤巷 B-LOC
41 O
. O
5 O
m处 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

事故地点 B-LOC
属 O
废弃 O
巷道 B-LOC
， O
处于 O
长期 O
未 O
通风 O
的 O
盲巷 B-LOC
中 O
， O
在 O
距 O
巷道 B-LOC
开口处 O
3 O
m O
位置 O
设置 O
了 O
密闭 O
， O
密闭 O
为 O
φ O
25 O
钢管 O
焊制 O
外框 O
、 O
内 O
用 O
φ O
10 O
钢筋 O
间隔 O
20 O
cm O
均 O
布焊制 O
为 O
栅栏 O
， O
外包风 O
筒布 O
构成 O
， O
瓦斯积聚 B-Accident
， O
XXX B-PER
打开 R-execute
密闭 B-TASK
， O
冒险 O
进入 R-work_at
事故地点 B-PLA
， O
导致 O
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2012年12月5日13时 B-TIM
左右 O
， O
云南省 B-PLA
曲靖市 B-PLA
富源县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
一号井 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
重大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
4119万 O
元 O
。 O

2012年5月5日21时08分 B-TIM
, O
峨眉山市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
苗圃井 B-LOC
+580m水平东翼 B-LOC
43110东平巷掘进工作面 B-LOC
在 O
放 O
炮 O
后 O
出 O
最后 O
一 O
车 O
煤 O
矸时 O
， O
碛头 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
致死 R-involved_person
。 O

2012年12月24日23时30分 B-TIM
左右 O
， O
广元市 B-PLA
朝天区 B-PLA
蒲家乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
（ O
本月 O
17日 B-TIM
由 O
矿 O
长 O
调整 O
为 O
副 O
矿 O
长 O
， O
实际 O
仍 O
主持 O
工作 O
， O
当 O
班带 O
班 O
矿 O
领导 O
） O
带领 R-workmate
维修 O
队长 O
XXX B-PER
至 R-work_at
+921m风井 B-LOC
+904m水平轨道下山 B-LOC
检查 O
时 O
， O
发生 R-happen_place
瓦斯窒息 B-Accident
致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
次日 O
上午9时 B-TIM
经 O
搜索 O
才 O
发现 O
。 O

2012年2月29日 B-TIM
， O
恩施州 B-PLA
巴东县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_person
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年2月25日10时20分 B-TIM
， O
恩施州 B-PLA
来凤县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年3月28日9时40分 B-TIM
， O
恩施州 B-PLA
鹤峰县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
突 O
出 O
煤炭 O
165t O
， O
瓦斯 O
1800 O
m3 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年8月29日17时 B-TIM
左右 O
， O
攀枝花市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
特别 O
重大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
。 O

事故 O
发生 O
时 O
， O
下 O
井 O
人数 O
为 O
XXX B-PER
； O
事故 B-Accident
发生 O
后 O
， O
有 O
104 O
名 O
矿 I-PER
工 I-PER
成功 O
升 R-work_at
井 B-LOC
， O
其中 O
XXX B-PER
在 O
送往 O
医院 O
途中 O
死亡 R-involved_person
， O
目前 O
还有 O
54 O
名 O
伤 I-PER
员 I-PER
分 O
别 O
在 R-work_at
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
进行医疗救治 R-involved_person
， O
其中 O
CO中毒 R-involved_person
为主 O
的 O
有 O
XXX B-PER
， O
以 O
烧伤 R-involved_person
为主 O
的 O
有 O
XXX B-PER
； O
XXX B-PER
7人 O
、 O
XXX B-PER
10 O
人 O
、 O
XXX B-PER
3 O
7人 O
； O
截止 O
目前 O
已 O
成功救出 R-involved_person
XXX B-PER
， O
发现 O
井下 O
42 O
名 O
遇难 I-PER
矿 I-PER
工 I-PER
遗体 O
。 O

事故 B-Accident
共 O
造成 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2012年5月17日 B-TIM
晚班 O
， O
新邵县七四煤业有限公司 B-PLA
由 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
带班 O
， O
当班 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
在 R-work_at
+113水平东翼下山煤平巷 B-LOC
实施 R-execute
瓦斯抽放钻孔作业 B-TASK
， O
3时30分 B-TIM
发生 R-happen_time
突出 B-Accident
， O
突出 O
煤 O
100 O
吨 O
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
； O
2 O
、 O
矿井 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
属 O
煤与瓦斯突出 O
XXX公司 B-ORG
， O
生产 O
能力 O
9万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
证照 O
齐全 O
有效 O
， O
正 O
在 O
停产 O
整顿 O
， O
实施 O
瓦斯 O
治理 O
能力 O
评估 O
工作 O
； O
3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分 O
析 O
： O
事故地点 B-LOC
5 O
煤 O
层 O
与 O
5 O
煤 O
分 O
支 O
煤 O
合槽 O
， O
5 O
煤 O
分 O
支 O
煤 O
具有 O
严重 O
突出 O
危险性 O
， O
XXX公司 B-ORG
采取 O
瓦斯 O
抽放 O
措施 O
不 O
到 O
位 O
； O
4 O
、 O
采取 O
措施 O
： O
事故 B-Accident
发生 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 B-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-LOC
， O
指导 R-execute
事故救援 B-TASK
和 O
进行 R-execute
事故 O
调查 O
前期准备工作 B-TASK
。 O

2012年1月17日10点 B-TIM
多 O
， O
XXX B-PER
（ O
班长 O
） O
带领 R-workmate
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
到 R-work_at
+687m副平硐扩巷作业 B-LOC
点 O
去 O
出 R-execute
渣 B-TASK
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
负责 O
装 R-execute
渣 B-TASK
， O
XXX B-PER
负责 O
推 R-execute
车 B-TASK
。 O

XXX B-PER
把 O
第二 O
车 O
渣 B-TASK
推出去 R-execute
后 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
在 O
扩巷 O
点 O
等 R-workmate
XXX B-PER
的 O
时候 O
， O
XXX B-PER
说 O
" O
今天 O
有点 O
热 O
， O
可能 O
高风眼 B-PLA
堵上 O
了 O
" O
， O
XXX B-PER
就 O
喊 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
到 O
里 O
面 O
去 O
看 O
下 O
。 O

XXX B-PER
到 R-work_at
高风眼 B-PLA
去 O
看 O
了 O
下 O
， O
就 O
让 R-workmate
XXX B-PER
去 O
喊 R-workmate
下 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
来 R-execute
维修 B-TASK
。 O

等 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
走 O
到 R-work_at
离 O
高风眼 B-LOC
下 O
出 O
口 O
150多 O
米 O
的 O
地 O
方 O
遇到 R-workmate
了 O
XXX B-PER
， O
他 O
说 O
" O
被 O
烧 O
了 O
" O
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
把 R-workmate
XXX B-PER
扶 O
出 R-work_at
了 O
井 B-LOC
外 O
。 O

出 O
井 O
口 O
， O
XXX B-PER
就 O
立即 O
安排 R-execute
车 B-TASK
把 R-workmate
XXX B-PER
送往 R-work_at
医院 B-PLA
进行 O
抢救 O
， O
1月20日 B-TIM
晚上 O
经 O
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

2012年9月9日 B-TIM
, O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
三 O
人 O
到 R-work_at
+160M水平15煤工作面 B-LOC
验收 R-execute
进尺 B-TASK
， O
15时 B-TIM
XXX B-PER
还 O
未 O
见 O
三 O
人 O
出 O
班 O
， O
立即 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
查找 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
三 O
人 O
倒在 R-work_at
+160M水平15煤工作面上山 B-LOC
20 O
M处 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
已 O
死亡 O
， O
XXX B-PER
正 O
在 O
医院 O
治疗 O
。 O

2012年11月11日上午9时 B-TIM
， O
XXX B-PER
等 O
4人 O
在 R-work_at
东翼 B-LOC
上山 B-LOC
三平巷 B-LOC
西 O
找 R-execute
打 O
钻 O
用 O
的 O
水源 B-TASK
。 O

12时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
独自 O
一 O
人 O
进入 R-work_at
平巷上部采空区 B-PLA
内 O
， O
几 O
分 O
钟后 O
， O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
倒在 R-work_at
地 B-PLA
上 B-PLA
， O
XXX B-PER
立即 O
将 R-workmate
XXX B-PER
救 O
出 O
（ O
救援 O
过程 O
中 O
， O
有 O
XXX B-PER
也 O
差点 O
窒息 O
） O
， O
此时 O
XXX B-PER
还有 O
生命 O
体征 O
， O
矿 O
长 O
XXX B-PER
立即 O
召请 R-execute
救护车 B-TASK
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2012年7月8日 B-TIM
早班 O
， O
XXX公司 B-ORG
由 O
安全 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
带班 O
， O
6时45分 B-TIM
， O
-80m水平南大巷 B-LOC
十四石门机巷 B-LOC
处 O
在 O
实施 O
防突 O
措施 O
过程 O
中 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
； O
2 O
、 O
事故抢 O
救 O
经过 O
： O
接 O
到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
党 O
组成 O
员 O
、 O
总 O
工 O
程师 O
XXX B-PER
率 R-workmate
XXX公司 B-ORG
及 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-LOC
， O
指导 R-execute
事故救援 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
成立 O
了 O
XXX公司 B-ORG
， O
开展 R-execute
事故救援 B-TASK
和 O
善后 O
处置 O
工作 O
， O
XXX公司 B-ORG
参与 R-execute
抢救 B-TASK
， O
至 O
8日17时20分 B-TIM
， O
抢救 O
工作 O
结束 O
； O
3 O
、 O
矿井 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
由 O
XXX公司 B-ORG
控股 O
， O
设计 O
生产 O
能力 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
证照 O
齐全 O
有效 O
， O
事故 O
前 O
已经 O
行瓦斯 O
治理 O
能力 O
评估 O
， O
评估 O
结果 O
尚 O
无 O
结论 O
； O
4 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分 O
析 O
： O
矿井 B-PLA
采取 O
的 O
两 O
个 O
四位一体 O
综合 O
防突 O
措施 O
不 O
到 O
位 O
， O
没有 O
完全 O
消除 O
突出 O
危险性 O
， O
XXX B-PER
施钻 O
时 O
诱导 R-involved_person
了 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
。 O

1. O
事故 O
概况 O
： O
2012年2月15日5时20分 B-TIM
， O
涟源市 B-PLA
龙塘镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
1152工作面 B-LOC
机巷 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
分 O
别系 O
XXX公司 B-ORG
防突副矿长 O
XXX B-PER
和 R-workmate
防突 O
工 O
XXX B-PER
， O
事故 O
当班 O
由 O
防突副矿长 O
XXX B-PER
下 B-work_at
井 B-LOC
带班 O
。 O

2 O
. O
事故 O
原因 O
初步 O
分 O
析 O
： O
防突 O
措施 O
落实 O
不 O
到 O
位 O
， O
XXX B-PER
违章 O
作业 O
诱导 R-involved_person
煤与瓦斯突出 B-Accident
。 O

4. O
采取 O
措施 O
： O
事故 O
发生 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-LOC
， O
进行 R-execute
现场勘查 B-TASK
和 O
前期 O
调查 O
准备 O
工作 O
。 O

8月13日零点 B-TIM
班 O
， O
XXX公司 B-ORG
入井 R-work_at
XXX B-PER
， O
其中 O
+290米东二石门上山掘进工作面 B-LOC
XXX B-PER
， O
+420米回风巷 B-LOC
翻修 R-execute
作业 B-TASK
XXX B-PER
， O
6时20分 B-TIM
， O
+290米东二石门上山掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯 O
倾 O
出 O
， O
导致 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
该作业地点 B-PLA
XXX B-PER
被压 R-involved_person
， O
在 O
该地点 B-PLA
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
4人 O
也 O
被困 R-involved_person
， O
+420米回风巷 B-LOC
发生 R-happen_place
冒顶 B-Accident
， O
4 O
名 O
XXX B-PER
被困 R-involved_person
， O
共计 O
XXX B-PER
被困 R-involved_person
， O
经 O
全力 O
抢救 O
XXX B-PER
生还 R-involved_person
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
尚 O
有 O
XXX B-PER
被困 R-involved_person
， O
XXX公司 B-ORG
正在 R-execute
全力救援中 B-TASK
。 O

2012年7月23日17时55分 B-TIM
， O
盘县 B-PLA
石桥镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
1033切眼掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2012年7月23日8时30分 B-TIM
， O
祥云县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+2077m水平K4运输巷 B-LOC
4号密闭 B-PLA
以 O
里 O
1.8 O
m处 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

4号密闭 B-PLA
启封 O
后 O
， O
XXX B-PER
在 O
还 O
未排放 R-execute
瓦斯 B-TASK
的 O
情况 O
下 O
， O
违章 O
进入 R-work_at
4号密闭 B-PLA
以 O
里 O
的 O
盲巷 B-LOC
， O
导致 O
其 O
窒息死亡 O
。 O

2012年8月31日15:00 B-TIM
， O
山东省 B-PLA
章丘市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

13时10分 B-TIM
, O
班长 O
XXX B-PER
因 O
家中 O
有事 O
, O
汇报 R-workmate
XXX B-PER
同意 O
, O
把 O
工作 O
安排 R-workmate
给 O
XXX B-PER
后 O
升 R-work_at
井下 B-LOC
午 O
15时 B-TIM
左右 O
, O
54211采煤工作面 B-LOC
上 O
的 O
整修 O
柱子 O
工作 O
基本 O
完成 O
, O
XXX B-PER
在 O
清点 R-execute
人数 B-TASK
的 O
时候 O
发现找不到 R-workmate
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
立即 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
分 O
头寻 O
找 O
。 O

XXX B-PER
发现 R-execute
54211采煤工作面 B-LOC
接 O
车 O
点 O
东侧 O
密闭 O
墙 O
被 O
打开 O
一个 O
约 O
0.5 O
米 O
x O
0.5 O
米 O
左右 O
的 O
洞口 B-TASK
, O
怀疑 R-workmate
XXX B-PER
进入 R-work_at
密闭 B-LOC
, O
立即 O
通即 R-workmate
了 O
安全 O
员 O
XXX B-PER
及 R-workmate
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
接到 R-execute
通知 B-TASK
后 O
, O
于 O
15时05分 B-TIM
话 O
汇报 O
XXX公司 B-ORG
, O
并 O
组织 R-workmate
XXX B-PER
边 O
接 R-use
风筒 B-EQU
边 O
向 R-work_at
密闭 B-LOC
以 O
里 O
寻 O
找 O
, O
大 O
在 O
密闭 O
以 O
里 O
36 O
米 O
处 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
趴在 R-work_at
54211下平巷 B-LOC
上 O
帮 O
， O
XXX B-PER
等 O
人 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
后 O
, O
随即 O
对 O
其 O
采取 R-execute
了 O
人 O
工 O
呼吸 O
等 O
急救惜施 B-TASK
, O
同时 O
用 O
电话 O
向 O
XXX公司 B-ORG
进行 O
了 O
汇报 O
, O
值班 O
调度 O
员 O
XXX B-PER
接到 R-execute
汇报 B-TASK
后 O
立即 O
向 O
值班 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
, O
并 O
拨打 R-execute
了 O
120 O
急救电话 B-TASK
请求 R-execute
XXX公司 B-ORG
抢救 B-TASK
, O
同时 O
汇报 R-workmate
了 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
及 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
。 O

井下 O
带班矿长 O
XXX B-PER
接到 R-execute
通知 B-TASK
后 O
, O
立即 O
赶到 R-work_at
现场 B-PLA
, O
组织 R-workmate
XXX B-PER
进行 R-execute
抢救 B-TASK
, O
并 O
安排人员把 R-workmate
XXX B-PER
抬 O
上 R-work_at
井 I-LOC
。 O

下 O
午 O
16时 B-TIM
左右 O
XXX B-PER
升 R-work_at
井 B-LOC
, O
送 R-work_at
章丘市人民医院 B-PLA
进行 O
抢救 O
, O
16时50分 B-TIM
经 O
XXX公司 B-ORG
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

2012年11月27日8：50 B-TIM
左右 O
， O
筠连县永兴煤业有限责任公司 B-PLA
XXX公司 B-ORG
副 O
井 O
区域 O
33184运输巷4号开切眼 B-LOC
放 O
炮 O
诱发 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年2月3日 B-TIM
， O
筠连县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
井下 O
发生 R-involved_org
1 O
起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
失踪 R-involved_person
， O
重伤 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2012年8月5日8时40分 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
井下 B-LOC
设置 R-use
控风设施 B-EQU
进入 R-work_at
E1804采面原老回风巷 B-LOC
窒息死亡 O
。 O

2012年1月6日零点 B-TIM
班 O
， O
当班 O
XXX B-PER
入井 R-work_at
作业 O
， O
主 O
井 O
+75米水平掘进工作面 B-LOC
XXX B-PER
掘进 O
作业 O
， O
当 O
白班 O
XXX B-PER
入井 R-work_at
后 O
发现 R-workmate
零点 O
班 O
XXX B-PER
全部 O
倒在 R-work_at
地 B-PLA
上 B-PLA
， O
经 O
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

2012年11月24日10时55分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
河西采区 B-PLA
1135运输巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2012年7月17日20时55分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
浦溪井 B-LOC
发生 R-happem_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

7月17日 B-TIM
中班 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
XXX B-PER
到 B-work_at
该巷 B-LOC
回棚 O
作业 O
， O
值班 O
队长 O
XXX B-PER
16时45分 B-TIM
带领 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
2254内切眼 B-LOC
回棚 O
作业 O
， O
要求 R-workmate
XXX B-PER
加固 B-execute
退路 B-TASK
后 O
， O
再 O
拆棚 O
回 O
出 O
金属 O
棚子 O
。 O

作业 O
至 O
约 O
20时48分 B-TIM
， O
发现 R-execute
巷道 B-LOC
棚顶掉煤 B-TASK
， O
XXX B-PER
随即 O
撤退 O
， O
这时 O
大量 O
瓦斯涌出 B-Accident
。 O

2012年10月30日12时19分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
2157运道 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年11月2日 B-TIM
， O
辰溪县 B-PLA
仙人湾乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
电 O
工 O
XXX B-PER
于 O
9时 B-TIM
入井 R-work_at
， O
维修 R-use
提升绞车电铃 B-EQU
。 O

15时 B-TIM
发现 R-workmate
XXX B-PER
未出 R-work_at
井 B-LOC
， O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
于 O
15：15一 I-TIM
人 O
下 R-work_at
井 B-LOC
去 O
找 O
， O
另外 O
2 O
名 O
XXX B-PER
因 O
不 O
放 O
心 O
， O
于 O
15：30 I-TIM
下 R-work_at
井 B-LOC
， O
在 R-work_at
+230水平 B-LOC
发现 R-execute
+230至+256水平回风上山中间平巷 B-LOC
有 O
灯光 B-TASK
， O
开启 R-use
局扇 B-EQU
后进 O
去 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
均 O
已 O
窒息死亡 O
。 O

3月22日5时30分 B-TIM
， O
白班 O
班长 O
XXX B-PER
等 O
2 O
6人 O
入井 R-work_at
作业 O
。 O

8时30分 B-TIM
， O
在 R-work_at
地面 B-PLA
的 O
坑长 O
XXX B-PER
接到 R-execute
周广均 O
电话 B-TASK
， O
告诉 O
他 O
左二片一上山 B-LOC
冒顶 B-Accident
把 O
XXX B-PER
埋住了 R-involved_person
， O
XXX B-PER
随后 O
打 R-execute
电话 B-TASK
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
， O
之后 O
组织并带领 R-workmate
电 O
工 O
XXX B-PER
、 O
机修 O
工 O
XXX B-PER
等 O
15 O
人 O
入井 R-work_at
抢救 O
， O
此时 O
井下 B-LOC
共有 O
XXX B-PER
XXX B-PER
。 O

10时 B-TIM
左右 O
， O
井下 O
其它作业地点 B-PLA
XXX B-PER
先后 O
有 O
13人 O
升 R-work_at
井 B-LOC
。 O

10时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
发现 R-execute
立 O
井 O
口 O
有 O
黑烟 B-TASK
冒 O
出 O
， O
XXX B-PER
等 O
人 O
得知 R-execute
情况 B-TASK
后 O
， O
打通了 R-execute
三段绞车硐室 B-LOC
电话 B-TASK
， O
绞 O
车 O
司机 O
XXX B-PER
告诉 R-workmate
XXX B-PER
三段下山 B-PLA
下 O
部传 O
来 O
爆炸声 O
， O
并 O
有 O
一 O
股 O
黑烟 O
涌 O
上 O
来 O
。 O

XXX B-PER
等 O
人 O
意识到 R-execute
井下 B-LOC
发生 O
了 O
事故 B-TASK
， O
于 O
11时31分 B-TIM
打 R-execute
电话 B-TASK
向 O
XXX公司 B-ORG
和 O
XXX公司 B-ORG
副局长 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
， O
随后 O
打 R-execute
电话 B-TASK
请求 R-execute
XXX公司 B-ORG
救援 B-TASK
。 O

2012年2月25日11时38分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
+20M水平六石门回采工作面 B-LOC
在 O
维护 O
过程 O
中 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年4月2日11时10分 B-TIM
许 O
， O
XXX公司 B-ORG
副立井底 B-PLA
水仓进水口 B-PLA
处 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
直 O
接 O
经济 O
损失 O
87 O
. O
0776万 O
元 O
。 O

2012年6月3日18时31分 B-TIM
， O
麒麟区 B-PLA
东山镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
掘进工作面 B-LOC
煤 O
层 O
变厚 O
、 O
瓦斯涌出 O
异常 O
， O
手镐 O
作业 O
诱发 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2012年10月21日13时 B-TIM
， O
龙山县 B-PLA
塔泥乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
1282运输平巷 B-LOC
向 O
上 O
开掘 O
的 O
回风联络上山 B-PLA
内 O
发生 R-happen_place
1 O
起 O
窒息事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

死者 O
XXX B-PER
于 O
13时1 B-TIM
人 O
进入 R-work_at
回风联络上山 B-PLA
内 O
， O
14时 B-TIM
XXX B-PER
在 R-work_at
回风联络上山 B-PLA
内 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
已经 O
死亡 O
。 O

