2013年4月18日12时55分 B-TIM
工人 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
47#层左六片平巷 B-LOC
距 O
六片车场 B-PLA
380 O
米 O
的 O
断层 O
上山 O
下 O
出口处 O
因 O
瓦斯燃烧 B-Accident
导致 O
死亡 R-involved_person
。 O

2013年9月1日3时57分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
一井掘进工作面 B-LOC
遇逆 O
断层 O
， O
掘进机 B-EQU
在 O
试机 O
割煤 O
时 O
诱发C7 O
+ O
8煤层 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年8月5日14时30分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
昭阳区 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
昭通市 B-PLA
昭阳区 B-PLA
北闸镇 B-PLA
箐门村 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年3月11日10时 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
盐津县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
盐津县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年3月1日11时 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
镇雄县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
镇雄县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
, O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2013年7月8日23时40分 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
镇雄县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
镇雄县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
, O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2013年7月7日9时01分 B-TIM
， O
六盘水市 B-PLA
水城县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
（ O
以下 O
简称 O
XXX公司 B-ORG
） O
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2013年6月4日23时42分 B-TIM
许 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
-480水平21002工作面 B-LOC
采空区 B-PLA
内 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
冲击波 O
将 O
21002皮带巷 B-LOC
密闭 O
摧毁 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
61 O
. O
4 O
18万 O
元 O
。 O

2013年3月21日22时15分 B-TIM
， O
北碚区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+730m水平K1煤层运输巷掘进工作面 B-LOC
， O
在 O
掘进 O
过程 O
中 O
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2013年10月17日16时15分 B-TIM
， O
贵州省 B-PLA
黔南州 B-PLA
福泉市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
。 O

XXX公司 B-ORG
当班 O
入 R-work_at
井 B-LOC
XXX B-PER
， O
13时26分 B-TIM
， O
在 O
3段暗绞作业区域 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
3段作业区域 B-LOC
以及 O
3段上部回风巷 B-LOC
内 O
共计 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2013年3月16日14时10分 B-TIM
， O
珙县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
+460m水平B4回风巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年11月2日17时30分 B-TIM
， O
祥云县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
详查 O
项目 O
水沟探矿井 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

水沟探矿井 B-LOC
违法 O
承包 O
、 O
非法 O
组织 O
生产 O
； O
通风系统 B-EQU
短路 O
， O
作业点 B-LOC
存 O
在 O
串联 O
通风 O
、 O
循环风 O
， O
导致 O
瓦斯积聚 B-Accident
； O
XXX B-PER
采用 R-use
风镐 B-EQU
卧底 O
时 O
， O
风镐 B-EQU
与 O
煤矸 B-EQU
摩擦 O
撞击 O
产生 O
火花 O
， O
引燃 O
、 O
引爆瓦斯 B-Accident
导致 O
事故 O
发生 O
。 O

2013年10月22日11时30分 B-TIM
， O
宣威市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
一 O
掘进工作面 B-LOC
因 O
K7 O
煤层 O
倾角大 O
， O
煤质 O
松软 O
， O
瓦斯 O
富集 O
， O
应力 O
集中 O
， O
顶煤 O
冒落 O
诱发 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年6月28日20时50分 B-TIM
， O
富源县 B-PLA
富村镇桂花树煤矿有限公司 B-PLA
风筒 B-EQU
脱节 O
， O
掘进工作面 B-LOC
瓦斯积聚 B-Accident
， O
擅自 O
进 O
入 O
， O
发生 R-happen_place
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年1月7日13时57分 B-TIM
， O
在 O
山西省 B-PLA
晋中市 B-PLA
昔阳县 B-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
15112工作面 B-LOC
内 O
错尾巷 B-LOC
6横贯 B-PLA
至 O
12横贯封闭区 B-PLA
内 O
发生 R-happen_place
一起 O
煤矿 O
行业 O
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

巫山县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
属于 O
关闭 O
煤矿 O
， O
2013年9月13日 B-TIM
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2013年7月2日22时12分 B-TIM
， O
恩施州 B-PLA
巴东县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
二号井 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
7月24日 B-TIM
中班 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
， O
当班 O
井 B-LOC
下 B-LOC
共 O
安排 O
3 O
个 O
作业 O
头 O
， O
其中 O
： O
1236-Ⅱ补充回风巷掘进工作面 B-LOC
XXX B-PER
、 O
1236-Ⅱ补充回风上山掘进工作面 B-LOC
XXX B-PER
、 O
1235进风巷掘进工作面 B-LOC
XXX B-PER
、 O
暗主井 B-LOC
XXX B-PER
1人 O
， O
XXX B-PER
1人 O
、 O
XXX B-PER
1人 O
， O
当班 O
由 O
安全 O
副矿长 O
XXX B-PER
带班 O
下 R-work_at
井 B-LOC
。 O

18时5分 B-TIM
， O
1236-Ⅱ补充回风巷 B-LOC
在 O
作业 O
过程 O
中 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
。 O

造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

接到 O
报告 O
后 O
， O
新化县 B-PLA
相关 O
XXX公司 B-ORG
赶赴 O
现场 O
， O
了解 R-execute
事故情况 B-TASK
。 O

由于 O
现场 O
救援 O
已经 O
结束 O
， O
有关 O
XXX公司 B-ORG
根据 O
煤矿 O
上报 O
的 O
情况 O
向 O
省市 O
相关 O
部门 O
报告了 R-execute
事故 B-TASK
。 O

3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
XXX公司 B-ORG
3煤层 O
厚达 O
1 O
0余 O
米 O
， O
开掘 O
前 O
没有 O
实施 O
瓦斯 O
抽放 O
区域 O
防突 O
措施 O
， O
掘进 O
过程 O
中 O
局部 O
防突 O
措施 O
（ O
排放 O
钻孔 O
） O
补充 O
不 O
到位 O
， O
煤层 O
具有 O
严重 O
煤与瓦斯突出 O
危险性 O
， O
作业 O
时 O
空顶 O
垮煤 O
诱导 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
通风系统 B-EQU
不 O
完善 O
， O
作业头面 B-LOC
共用 O
回风巷 B-LOC
， O
造成 O
XXX B-PER
伤亡 R-involved_person
。 O

4 O
、 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
率 O
专家 O
赶赴 R-work_at
现场 B-PLA
， O
进行 O
事故现场 B-PLA
勘查 R-work_at
。 O

2013年5月28日17时 B-TIM
， O
XXX B-PER
等 O
2人 O
拆开 R-execute
+985m水平东5上山 B-LOC
的 O
栅栏 B-TASK
， O
进入 R-work_at
上山 B-LOC
内 O
拿 R-use
电缆 B-EQU
（ O
该 O
上山 O
已 O
掘 O
60 O
m O
） O
， O
在 O
行 O
至 O
4 O
0m处 O
时 O
， O
XXX B-PER
晕倒 R-work_at
在地 B-PLA
， O
XXX B-PER
立即 O
撤出 O
向 O
XXX B-PER
进行 O
报告 R-workmate
， O
XXX B-PER
随后 O
将 R-workmate
XXX B-PER
救出 O
， O
XXX B-PER
已经 O
中毒 O
窒息 O
死亡 O
。 O

2013年1月24日 B-TIM
下 O
午 O
， O
永兴县 B-PLA
便江镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

晚饭 O
时 O
XXX B-PER
发现 R-workmate
带班 O
矿 O
领导 O
副总 O
工程师 O
XXX B-PER
没有 O
来 O
吃饭 O
， O
随后 O
派 B-hired_by
XXX B-PER
寻找 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
在 R-work_at
盲巷 B-LOC
窒息 O
死亡 O
。 O

XXX公司 B-ORG
于 O
1月25日下午16时 B-TIM
向 O
永兴县 B-PLA
便江镇 B-PLA
进行 R-execute
了 O
电话汇报 B-TASK
。 O

2013年4月14日20时10分 B-TIM
， O
永兴县 B-PLA
香梅乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-90m南底板巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
其 O
中 O
4 O
名 O
XXX B-PER
在 R-work_at
事故 O
工作面 B-LOC
进行 R-execute
砌碹作业 B-TASK
， O
3 O
名 O
XXX B-PER
在 R-work_at
-90m南底板大巷 B-PLA
清理 R-execute
水沟 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
为 O
煤与瓦斯突出 O
XXX公司 B-ORG
， O
" O
五证 O
一 O
照" O
齐全 O
有效 O
， O
初步 O
原因 O
分析 O
为 O
误 O
穿 O
煤层 O
， O
支护 O
过程 O
中 O
发生 R-involved_person
煤与瓦斯突出 B-Accident
。 O

2013年5月11日14时15分 B-TIM
， O
泸县 B-LOC
XXX公司 B-ORG
3111采煤工作面6支巷 B-LOC
放炮 O
引起 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2013年11月9日2时25分 B-TIM
， O
涟源市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-80m2158回采工作面 B-LOC
在 O
实施 O
防突 O
措施 O
过程 O
中 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

4 O
、 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
指导 R-execute
事故救援 B-TASK
及 O
现场 B-PLA
勘查 R-work_at
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2013年7月8日20时10分 B-TIM
， O
涟源市 B-PLA
湄江镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
-120m水平1136工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
两 O
名 O
XXX B-PER
被送入 R-work_at
涟源市 B-PLA
中医院 B-PLA
抢救 O
， O
后 O
转入 R-work_at
娄底市 B-PLA
第一人民医院 B-PLA
医治 O
， O
其 O
中 O
一 O
名 O
伤者 O
XXX B-PER
因 O
伤重 O
无效 O
于 O
2013年8月6日12时 B-TIM
死亡 R-involved_person
。 O

2 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
XXX公司 B-ORG
瓦斯 O
管理 O
不 O
到位 O
， O
通风系统 B-EQU
不 O
完善 O
， O
电气设备 B-EQU
失爆 O
导致 O
事故 B-Accident
发生 R-involved_org
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2013年7月31日 B-TIM
早班 O
， O
XXX公司 B-ORG
由 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
带班 O
， O
10时30分 B-TIM
， O
+180m北翼1252工作面 B-LOC
机巷 O
维修 O
时 O
发生 R-happen_place
突出 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

采取 O
的 O
措施 O
： O
接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
进行 O
事故现场 B-PLA
勘查 R-work_at
。 O

2013年10月25日8时 B-TIM
， O
带班 O
副矿长 O
XXX B-PER
与 R-workmate
采煤 O
队长 O
XXX B-PER
到 R-work_at
2106采煤工作面 B-LOC
检查 O
， O
10时30分 B-TIM
XXX B-PER
去 R-work_at
2104平巷 B-LOC
检查 O
， O
XXX B-PER
一个 O
人 O
从 R-work_at
2106采煤工作面 B-LOC
下到 R-work_at
2106平巷 B-LOC
， O
10时50分 B-TIM
进入 R-work_at
2106采煤工作面 B-LOC
超前 O
上山 O
煤巷 O
6m处 O
， O
11时 B-TIM
许 O
， O
平巷 O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
没有 O
下 O
来 O
， O
于是 O
叫 R-workmate
XXX B-PER
施救 O
， O
11时20分 B-TIM
运 O
出 R-work_at
井 B-LOC
， O
12时40分 B-TIM
， O
经 O
12 O
0 O
XXX B-PER
XXX B-PER
确认 O
死亡 O
。 O

2013年1月18日17时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
金佳一采区 B-PLA
211运输石门 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
截止 O
目前 O
为止 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2013年9月2日 B-TIM
早班 O
， O
XXX公司 B-ORG
-25m-37#采面 B-LOC
作业人员 O
XXX B-PER
（ O
班 O
组长 O
） O
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
三 O
人 O
一起 O
下 R-work_at
井 B-LOC
， O
途中 O
XXX B-PER
发现 B-execute
-25m-37#E运巷 B-LOC
与 O
-25m区段石门 B-LOC
岔口处 O
冒顶 B-TASK
， O
打 O
算 O
先 O
到 R-work_at
-25m-37#采面运巷 B-LOC
打 R-execute
完 O
密柱栅栏 B-TASK
后 O
再 O
出 O
来 O
处理 O
。 O

7时40分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
顶 O
八采区 B-PLA
-25m-37#采面 B-LOC
， O
休息 O
约 O
20 O
分钟 O
后 O
， O
XXX B-PER
将 O
11#切眼 B-LOC
及 O
巷道 B-LOC
里面 O
的 O
材料 O
、 O
工具 B-EQU
收干净 R-use
后 O
在 R-work_at
11#切眼口边底巷 B-LOC
打 R-execute
密柱栅栏 B-TASK
。 O

9：10时 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
打好 R-execute
了 O
栅栏 B-TASK
， O
这时 O
安全员 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
现场 B-PLA
检查 R-execute
工作 B-TASK
， O
XXX B-PER
交代 O
要 O
挂上 O
警示牌 O
， O
然后 O
就 O
和 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
见习 O
技术员 O
XXX B-PER
在 O
打好 O
的 O
栅栏附近 B-PLA
休息 O
了 O
约 O
30 O
分钟 O
。 O

9：20时 B-TIM
左右 O
XXX公司 B-ORG
生产副矿长 O
兼 O
总工 O
XXX B-PER
来 O
到 R-work_at
该 O
工作面 B-LOC
检查 O
， O
XXX B-PER
站在 R-work_at
密柱栅栏外 B-PLA
用 R-use
矿灯 B-EQU
观察 R-execute
了 O
一 O
下 O
11#切眼 B-LOC
周边 O
的 O
岩性 B-TASK
， O
没有 O
发现 O
其他 O
问题 O
然后 O
就 O
去 O
其他地点 B-PLA
检查 O
。 O

9:40时 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
不见 R-workmate
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
来 O
， O
就 O
叫 R-workmate
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
到 R-work_at
-25m-37#E运巷 B-LOC
与 O
-25m区段石门 B-LOC
岔口处 O
处理 R-execute
冒顶 B-TASK
， O
但 O
XXX B-PER
没有和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
出 O
去 O
， O
此时 O
现场 B-PLA
还有 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
， O
随后 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
出 O
去 O
到 R-work_at
-25m-37#E运巷 B-LOC
岔口处 O
（ O
电瓶车 O
充电 O
的 O
地方 O
） O
休息 O
， O
现场 B-PLA
只 O
剩 O
下 O
XXX B-PER
一个 O
人 O
。 O

当 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
到达 R-work_at
-25m-37#运巷 B-LOC
与 O
-25m石门 B-PLA
交叉口 O
冒顶处 B-PLA
时 O
， O
队长 O
XXX B-PER
和 O
工 O
人 O
XXX B-PER
（ O
XXX公司 B-ORG
另 O
一 O
工作面 B-LOC
的 O
工 O
人 O
） O
已 O
在 O
该 O
处 O
准备处理 R-execute
冒顶 B-TASK
（ O
据 O
了解 O
是 O
XXX公司 B-ORG
生产副矿长 O
兼 O
总工 O
XXX B-PER
巡查 O
时 O
遇见 R-workmate
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
一起 O
发现 R-execute
此处 O
冒顶 B-TASK
， O
XXX B-PER
交代 R-workmate
XXX B-PER
早班 O
要 O
处理 O
好 O
） O
， O
于是 O
XXX B-PER
就 O
加 O
入 O
一起 O
处理 R-execute
冒顶 B-TASK
。 O

11：30时 B-TIM
矿长 O
XXX B-PER
在 O
顶八采区 B-PLA
-25m-37#运巷 B-LOC
岔口处 O
碰见 R-workmate
安全员 O
XXX B-PER
和 O
见习 O
技术员 O
XXX B-PER
， O
就 O
叫 R-workmate
XXX B-PER
二人 O
一起 O
进 R-work_at
-25m-37#采面运巷 B-LOC
检查 O
。 O

11：30时 B-TIM
左右 O
， O
在 R-work_at
运巷 B-LOC
一起 O
处理 R-execute
冒顶 B-TASK
的 O
XXX B-PER
对 R-workmate
XXX B-PER
说 O
： O
“ O
你们 O
班 O
还有 O
一个 O
人 O
， O
要 O
叫 O
他 O
一起 O
来 O
干活 O
” O
， O
这时 O
XXX B-PER
才 O
意识 O
到 O
XXX B-PER
还 O
没有 O
出 O
来 O
， O
并 O
立即 O
赶回 R-work_at
-25m-37#采面运巷 B-LOC
找 R-workmate
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
在 R-work_at
10#切眼口 B-PLA
处 O
碰到 R-workmate
XXX B-PER
， O
并 O
发现 R-execute
10#切眼 B-PLA
栅栏已被打开 B-TASK
， O
运巷 B-LOC
局部通风机 B-EQU
的 O
风筒 B-EQU
已 O
被 O
拉 O
上去 O
， O
XXX B-PER
就 O
先 O
爬上 R-work_at
反眼 B-PLA
， O
这时 O
XXX B-PER
发现 O
风筒 B-EQU
只 O
接 O
到 O
见 O
煤点 O
处 O
， O
顺槽 B-LOC
上面 O
的 O
风筒 B-EQU
已 O
铺开 O
但 O
没有 O
接上 O
， O
同时 O
XXX B-PER
看 R-execute
见 B-execute
上面 O
有 O
矿灯亮着 B-TASK
， O
于是 O
就 O
立即 O
把 O
顺槽处 B-PLA
已 O
铺开 O
的 O
风筒 B-EQU
接上 R-use
， O
接好 O
后 O
XXX B-PER
上去 R-work_at
顺槽 B-PLA
约 O
10 O
米 O
的 O
地方 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
仰卧 R-work_at
在 O
顺槽底板 B-LOC
， O
人 O
已经 O
没有 O
反应 O
了 O
， O
这时 O
XXX B-PER
叫 R-workmate
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
上来 R-execute
帮忙 B-TASK
， O
XXX B-PER
上去 O
后 O
立即 O
对 R-workmate
XXX B-PER
进行 R-execute
施救 B-TASK
。 O

2013年6月10日 B-TIM
， O
+920m水平西翼8107顺槽口 B-LOC
栅栏 O
门 O
长期 O
未锁 O
， O
此处 O
放炮 O
导致 R-happen_place
8107上顺槽 B-LOC
密闭 O
墙 O
内 O
有害气体泄漏 B-Accident
， O
形成 O
盲巷 B-LOC
， O
XXX B-PER
擅自 O
进入发生 R-work_at
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年7月23日0时52分 B-TIM
， O
杉木树井下N3022风巷 B-LOC
因 O
停电 O
造成 R-happen_place
瓦斯积聚 B-Accident
， O
救护 O
队长 O
XXX B-PER
在 O
带领 R-workmate
XXX B-PER
排放 R-execute
瓦斯 B-TASK
时 O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年2月1日1时30分 B-TIM
， O
莱芜市 B-PLA
高庄镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
窒息死亡事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

1月31日 B-TIM
夜班 O
， O
XXX公司 B-ORG
准备 O
春节 O
放假 O
， O
安排 R-hired_by
XXX B-PER
在 R-work_at
±0车场 B-PLA
回撤 O
及 O
清理 R-execute
杂物 B-TASK
。 O

21时 B-TIM
左右 O
， O
负责 O
带班 O
的 O
采煤 O
副矿长 O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
强调 R-execute
了 O
相关 O
安全 O
注意事项 B-TASK
后 O
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
±0车场掘进工作面 B-LOC
清理 O
回撤 O
。 O

XXX B-PER
等 O
4人 O
大约 O
22时 B-TIM
到达 R-work_at
现场 B-PLA
， O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
±0车场掘进工作面 B-LOC
迎头 O
处 O
清理 R-execute
卫 B-TASK
生 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
二人 O
在 R-work_at
±0车场 B-PLA
外部 O
负责 O
装 R-execute
车 I-TASK
运送 O
。 O

2月1日1时 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
跟 R-workmate
XXX B-PER
说 O
要 O
去 O
上 O
厕所 O
， O
一个 O
人 O
走 O
了 O
出 O
去 O
。 O

过 O
了 O
约 O
10 O
分钟 O
， O
XXX B-PER
装 O
完 O
车 O
后 O
找 R-workmate
XXX B-PER
推 R-execute
车 B-TASK
， O
发现 O
XXX B-PER
不 O
在 O
， O
就 O
出 O
去 O
寻 O
找 O
。 O

当 O
走到 R-work_at
±0车场西平巷 B-LOC
门口 O
时 O
， O
XXX B-PER
发现 R-execute
栅栏 O
被 O
破坏 O
了 O
， O
栅栏 O
以 O
里约 O
10 O
m处 O
有 O
灯光 B-TASK
， O
灯光 O
静止 O
不动 O
， O
XXX B-PER
喊 O
了 O
几 O
声 O
“ O
岳成旭 O
” O
， O
里面 O
没有 O
反应 O
， O
XXX B-PER
预感 O
到 O
出 O
事 O
了 O
， O
赶紧 O
跑到 R-work_at
±0车场 B-PLA
迎头处 O
， O
向 O
带班 O
矿长 O
XXX B-PER
进行 O
了 O
汇报 R-workmate
。 O

XXX B-PER
立即 O
带领 R-workmate
现场 O
XXX B-PER
赶到 R-work_at
±0车场西平巷 B-LOC
栅栏 O
处 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
把 O
向 O
±0车场掘进工作面 B-LOC
供风 O
的 O
风筒 B-EQU
断开 R-use
， O
接 O
到 O
±0车场西平巷 B-LOC
盲巷 O
里 O
进行 O
通风 O
， O
并 O
到 R-work_at
19煤层主下山底盘 B-PLA
处 O
向 R-workmate
XXX B-PER
进行 R-execute
了 O
电话汇报 B-TASK
。 O

通风 O
了 O
一 O
段 O
时间 O
后 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
4人 O
进入 R-work_at
±0车场西平巷 B-LOC
， O
在 R-work_at
栅栏 B-PLA
以 O
里约 O
10 O
. O
5 O
m处 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
趴在 R-work_at
地下 B-LOC
， O
喊 R-workmate
XXX B-PER
没有 O
反应 O
， O
眼睛 O
睁 O
着 O
， O
XXX B-PER
立即 O
抬着 R-workmate
XXX B-PER
送到 R-work_at
井上 B-LOC
。 O

大约 O
2时 B-TIM
左右 O
到 R-work_at
井口 B-LOC
后 O
， O
XXX B-PER
将 R-workmate
XXX B-PER
抬上 R-execute
救护车 B-TASK
送到 O
莱芜市人民医院 B-PLA
， O
2时25分 B-TIM
实施 O
抢救 O
， O
经 O
1 O
. O
5 O
小时 O
救治 O
无效 O
后 O
, O
于 O
3时50分 B-TIM
宣布 O
临床 O
死亡 O
。 O

2013年3月12日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-happen_place
重大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
（ O
其 O
中 O
3人 O
重伤 O
） O
。 O

2013年2月14日8时30分 B-TIM
， O
在 O
内蒙古自治区 B-PLA
赤峰市 B-PLA
元宝山区 B-PLA
， O
赤峰 B-PLA
元宝山 B-PLA
XXX公司 B-ORG
6321采煤工作面 B-LOC
回风石门密闭 B-LOC
前 O
盲巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年6月1日 B-TIM
中班 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
生产副矿长 O
XXX B-PER
和 R-workmate
安全员 O
XXX B-PER
在 R-work_at
老风井 B-PLA
井 O
下 O
排 R-execute
水 B-TASK
、 O
下移 R-use
水泵 B-EQU
， O
17时 B-TIM
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
走 O
在 O
前面 O
、 O
XXX B-PER
在 O
后 O
， O
因 O
排 O
水 O
引起 O
老空区 B-PLA
的 O
有毒有害气体大量溢出 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
中毒 O
窒息死亡 O
。 O

在 O
“ O
3 O
. O
29 O
” O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
抢救 O
结束 O
后 O
， O
该矿 O
井 I-ORG
井 O
下 O
- I-PLA
4 I-PLA
1 I-PLA
6 I-PLA
区 I-PLA
发生 R-happen_place
火灾 B-Accident
， O
4月1日 B-TIM
白班 O
， O
XXX公司 B-ORG
派 R-hired_by
XXX B-PER
到 O
该区 O
控制 R-execute
火 B-TASK
情 B-TASK
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
该区 B-PLA
后 O
， O
灾区 B-PLA
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2013年6月2日 B-TIM
中班 O
， O
邵东县 B-PLA
周官桥乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
共 O
安排 R-hired_by
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B_LOC
， O
由 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
带班 O
下 R-work_at
井 B-LOC
。 O

19时55分 B-TIM
， O
+168m1煤上山 B-PLA
掘 O
进 O
头 O
放炮 O
时 O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
采空区 B-PLA
大面积 O
冒落 O
导致 O
瓦斯 O
异常 O
涌 O
出 O
， O
造成 O
巷道 B-LOC
瓦斯 O
超限 O
并 O
达 O
到 O
爆炸 O
浓度 O
， O
放炮 O
时 O
放起 O
爆器 O
产 O
生 O
火 O
花 O
导致 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

4 O
、 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
事故 O
后 O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
正 O
在 O
进行 R-execute
事故调查工作 B-TASK
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2013年11月16日0时50分 B-TIM
， O
当班 O
瓦斯检查员 O
XXX B-PER
未检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
便 O
进入 R-work_at
-100m南翼14石门上山 B-LOC
挂 R-use
风筒 B-EQU
， O
导致 O
窒息死亡 O
。 O

4 O
、 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
接 O
到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
进行 O
事故现场 B-PLA
勘查 R-work_at
。 O

2013年7月19日11时58分 B-TIM
左右 O
在 O
河南省 B-PLA
新密市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

2013年5月4日10时35分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
井 O
下 O
505 I-LOC
水 I-LOC
平南 I-LOC
大巷 I-LOC
八采区 B-PLA
送风 I-PLA
眼子 I-PLA
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
该 O
地点作业 B-PLA
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

4月16日2时07分 B-TIM
， O
煤矿 B-LOC
井 O
下 O
2 I-LOC
4 I-LOC
02 I-LOC
南K I-LOC
3 I-LOC
运输 I-LOC
巷 I-LOC
掘进工作面 I-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2013年12月15日19时 B-TIM
， O
铜梁县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
（ O
乡镇 O
煤矿 O
、 O
证照 O
齐全 O
） O
井 O
下 O
+72水平外媒组柴块煤层南翼掘进工作面 B-LOC
， O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2013年5月6日 B-TIM
夜班 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
排查 R-execute
隐患 B-TASK
， O
带班 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
（ O
机电 O
副 O
矿 O
长 O
） O
于 O
2013年5月7日凌晨0时5分 B-TIM
经 O
主平硐 B-PLA
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
经过 R-work_at
+950m主井运输巷 B-LOC
、 O
101绕道 B-PLA
交叉口 O
、 O
XXX公司 B-ORG
、 O
102采面运输巷 B-LOC
、 O
101采面运输巷 B-LOC
， O
并 O
于 O
5月7日凌晨4时5分 B-TIM
再次 O
进入 R-work_at
102采面运输巷 B-LOC
后 O
， O
人员定位系统 B-EQU
显示 O
其 O
活动 O
轨迹 O
停止 O
。 O

XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
未按时出 R-work_at
井 B-LOC
后 O
， O
组织 R-hired_by
人员 I-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
查 O
找 O
， O
在 R-work_at
井 O
下 O
102采面运输巷 I-LOC
末尾 O
的 O
报废切眼盲巷 B-LOC
内 O
8 O
m O
处 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
昏倒在 R-work_at
盲巷 B-LOC
底板 O
上 O
， O
经 O
通风 O
后救 O
出 O
XXX B-PER
， O
于 O
5月7日13时3分 B-TIM
XXX B-PER
再次 O
被 O
人员定位系统 B-EQU
记录 O
， O
并 O
于 O
13时16分 B-TIM
从 O
+1070m回风平硐 B-LOC
出 R-work_at
井 B-LOC
。 O

XXX B-PER
出 R-work_at
井 B-LOC
后 O
立即 O
被送到 R-work_at
雅安市人民医院 B-PLA
抢救 O
， O
经 O
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

2013年3月16日22时 B-TIM
， O
麒麟区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
2 O
名 O
XXX B-PER
擅自 O
进入 R-work_at
盲巷 B-LOC
缺氧窒息 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

5月25日 B-TIM
白班 O
， O
XXX公司 B-ORG
出勤 R-hired_by
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
6 O
人 O
去 R-work_at
-170m水平入风上山行人绕道 B-LOC
更换 R-use
破损 O
的 O
调量风门墙 B-EQU
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
去 R-work_at
启封 O
的 O
密闭处 B-PLA
接 R-execute
风筒 B-TASK
、 O
排放 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
生产副矿长 O
XXX B-PER
跟 O
班 O
。 O

8时 B-TIM
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
一起 O
更换 R-use
风门墙 B-EQU
。 O

15时 B-TIM
， O
XXX B-PER
去 R-work_at
排放瓦斯处 B-PLA
查 O
看 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
倒在 R-work_at
下山内 B-PLA
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2013年10月3日1时40分 B-TIM
， O
冷水江市 B-PLA
金竹山镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
1133机巷 B-LOC
维修 O
时 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
事故 O
当班 O
由 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
带班 O
； O
2 O
、 O
事故 O
单位 O
概况 O
： O
XXX公司 B-ORG
为 O
煤与瓦斯突出 O
XXX公司 B-ORG
， O
设计 O
生产 O
能力 O
6万 O
吨 O
/ O
年 O
， O
事故 O
前 O
被 O
责令 O
停产 O
整顿 O
， O
安全 O
生产 O
许可证 O
被 O
暂扣 O
； O
3 O
、 O
事故 O
原因 O
初步 O
分析 O
： O
顶板 O
管理 O
不 O
到 O
位 O
， O
先 O
拆 O
后 O
支 O
； O
4 O
、 O
采取 O
的 O
措施 O
： O
XXX公司 B-ORG
已 O
安排 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
事故现场 B-PLA
， O
进行 O
事故现场 B-PLA
勘查 R-work_at
工作 O
。 O

