2014年5月9日14时15分 B-TIM
， O
工作面36组支架软帮冒落区 B-LOC
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
XXX公司 B-ORG
采煤 O
段长 O
XXX B-PER
， O
工人 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
维修 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
。 O

2014年3月31日10时 B-TIM
， O
在 O
云南省 B-PLA
威信县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
威信县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
, O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年1月3日 B-TIM
， O
放炮 O
诱导 O
2石门 B-PLA
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
XXX B-PER
吸入 R-execute
高浓度 O
的 O
瓦斯 B-TASK
， O
导致 O
中毒窒息死亡 R-involved_person
。 O

2014年4月29日18时08分 B-TIM
， O
该矿 O
井下 O
+150m东二采区绕道扩巷 B-LOC
作业 O
点 O
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2014年3月2日10时10分 B-TIM
， O
华坪县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
二采区 B-PLA
C4煤层左二平巷 B-LOC
与 O
人行下山 B-LOC
交叉 O
口处 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

矿井 B-PLA
长 O
时间 O
停工 O
停风 O
部分 O
巷道 B-LOC
垮塌 O
， O
井下 O
瓦斯积聚 B-Accident
； O
XXX B-PER
在 O
未 O
检查 O
瓦斯 O
， O
未携带 R-use
自救器 B-EQU
的 O
情况 O
下 O
， O
冒险 O
进入 R-work_at
无风区域 B-PLA
， O
导致 O
窒息死亡 R-involved_person
； O
煤矿 O
XXX B-PER
在 O
未 O
采取 O
任何 O
安全 O
防护 O
措施 O
的 O
情况 O
下 O
盲目 O
救援 O
， O
导致 R-execute
伤亡扩大 B-TASK
。 O

掘进 O
二 O
段 O
206 O
队 O
XXX B-PER
当班 O
9 O
人 O
， O
另 O
有 O
瓦检 O
中 O
1 O
人 O
， O
在 R-work_at
3304工作面改造巷 B-LOC
施工 O
， O
23时40分 B-TIM
装 O
完 O
药后 O
。 O

5 O
名 O
XXX B-PER
在 R-work_at
距 O
掘进工作面 B-LOC
370 O
米 O
防爆 O
风门 O
外 O
的 O
躲避硐室 B-PLA
内 O
放 R-execute
炮 B-TASK
， O
其余 O
XXX B-PER
在 R-work_at
不同地点 B-PLA
放 R-execute
警戒 B-TASK
， O
放 O
炮 O
后 O
二氧化碳超限 B-Accident
造成 O
躲避硐室 B-PLA
内 O
XXX B-PER
窒息 R-involved_person
， O
其中 O
4 O
人 O
死亡 O
， O
1 O
人 O
轻伤 O
。 O

2014年9月28日9时13分 B-TIM
， O
嘉禾县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
北一采区 B-PLA
六石门煤掘工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

事故 O
概况 O
： O
9月28日八点 B-TIM
班 O
矿井 O
入井人员 O
共 O
76 O
人 O
， O
其中 O
北一采区 B-PLA
六石门煤掘工作面 B-LOC
安排 R-work_at
5 O
名 O
XXX B-PER
， O
即 O
值班长 O
XXX B-PER
， O
大工 O
XXX B-PER
， O
小工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
。 O

由于 O
防突 O
措施 O
不 O
到位 O
， O
掘进 O
过程 O
中 O
诱发 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
事故 O
发生 O
后 O
安全 O
升 R-work_at
井 B-LOC
XXX B-PER
（ O
含 O
曾柏伏 O
） O
， O
4人 O
被困 O
。 O

事故 B-Accident
发生 O
后 O
， O
XXX B-PER
自行 O
逃 R-execute
生 B-TASK
。 O

XXX B-PER
先后 O
搜救到 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
三 O
人 O
， O
全部 O
神智 O
清醒 O
， O
无 O
生 O
命 O
危险 O
， O
送往 R-work_at
医院 B-LOC
救治 O
。 O

18时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
搜救到 R-workmate
XXX B-PER
， O
已 O
死亡 O
。 O

21时 B-TIM
， O
事故 O
救援 O
工作 O
结束 O
， O
事故 B-Accident
共 O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年11月12日4时 B-TIM
发生 R-happen_time
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
正 O
在 R-work_at
+649m水平后期回风斜井 B-LOC
抽水 O
的 O
三 O
名 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2014年3月8日17时30分 B-TIM
， O
宣汉县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
在 R-work_at
采掘作业点 B-PLA
进行 R-execute
采掘作业 B-TASK
时 O
， O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆燃事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
， O
伤 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

2014年4月21日0时23分 B-TIM
， O
曲靖市 B-PLA
富源县 B-PLA
后所镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
重大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
1498万 O
元 O
。 o

2014年8月1日上午6点50 B-TIM
左右 O
， O
该 O
矿工 O
人 O
XXX B-PER
（ O
班长 O
） O
和 R-workmate
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
三 O
人 O
准备 O
到 R-work_at
+221水平B4 B-LOC
清理 R-work_at
及 O
维修 R-work_at
巷道 B-LOC
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
在 R-work_at
硐口 B-LOC
准备 R-execute
维修 O
巷道 B-LOC
的 O
材料 B-TASK
， O
XXX B-PER
独自 O
一 O
人 O
前往 R-work_at
工作面 B-LOC
。 O

大约 O
十多 O
分钟 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
准备 O
好 O
材料 O
后 O
推 R-execute
车 B-TASK
前往 R-work_at
工作面 B-LOC
。 O

XXX B-PER
行 O
至 R-work_at
局扇 B-LOC
的 O
位置 O
时 O
（ O
局扇 O
开 O
着 O
） O
， O
没看到 R-workmate
XXX B-PER
， O
就 O
进去 O
找 O
他 O
。 O

当 O
XXX B-PER
走 O
到 R-work_at
B4岔口 B-PLA
的 O
位置 O
（ O
也 O
是 O
导风筒口 B-PLA
的 O
位置 O
） O
看到 R-workmate
XXX B-PER
坐在 R-work_at
距 O
导风筒口 B-PLA
约 O
20 O
m O
的 O
位置 O
上 O
， O
一动不动 O
， O
叫 O
他 O
没有 O
回应 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
怀疑 O
出事 O
了 O
， O
就 O
立即 O
到 R-work_at
局扇 B-LOC
的 O
位置 O
拿 R-use
导风筒 B-EQU
， O
将 O
导风筒 B-EQU
接 O
进去 O
， O
然后 O
将 R-workmate
XXX B-PER
放 R-execute
平 B-TASK
躺 O
着 O
， O
用接 O
进来 O
的 O
导风筒 B-EQU
对着 O
他 O
吹 O
。 O

XXX B-PER
在 R-work_at
现场 B-PLA
对 R-workmate
XXX B-PER
采取 R-execute
了 O
胸外按压施救措施 B-TASK
， O
XXX B-PER
则 O
跑 O
到 R-work_at
外面 B-PLA
叫 R-execute
人 I-TASK
。 O

2014年7月14日14:20 B-TIM
， O
山东省 B-PLA
新泰市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2014年7月14日早班9时30分 B-TIM
， O
该矿 O
掘进一区 B-LOC
区长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
风筒 O
工 O
XXX B-PER
、 O
掘 O
进工 O
XXX B-PER
去 O
检查 R-work_at
2101501回风巷 B-LOC
的 O
预贯 O
通地点 O
2101501切眼 B-LOC
的 O
通风 O
和 O
顶板 O
情况 O
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
在 O
进入 R-work_at
2101501溜子道 B-LOC
进行 R-execute
检查 B-TASK
时 O
， O
发现 R-execute
第44 O
节 O
风筒 B-EQU
与 O
第45 O
节 O
风筒断开 B-TASK
， O
XXX B-PER
未 O
意识 O
到 O
风筒断开 B-EQU
点 O
以 O
里 O
巷道 B-LOC
内 O
的 O
气体 O
存有 O
危害 O
， O
盲目 O
接上 R-execute
风筒 B-TASK
， O
导致 O
低氧氧气浓度7%的气体被吹出 B-Accident
， O
XXX B-PER
又 O
前行至 R-work_at
第46节风筒处 B-PLA
时 O
， O
吸入 R-execute
低氧气体 B-TASK
导致 O
窒息 O
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2014年7月5日20时43分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
一号井+708米水平西翼中大槽煤层综采工作面顶板巷 B-LOC
， O
在 O
锁风 O
启封 O
压缩 O
板闭 O
时 O
发生 R-happen_place
一起 O
重大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年9月7日18时20分 B-TIM
， O
新邵县 B-PLA
坪上镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
安排 O
东采区 B-PLA
+90米水平2153工作面沿煤运输巷 B-LOC
维修 O
时 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

事故 O
初步 O
原因 O
分析 O
： O
该矿 O
为 O
煤与瓦斯突出 O
矿井 O
， O
煤层 O
瓦斯 O
含量 O
高 O
， O
作业 O
地点 O
未 O
供风 O
， O
瓦斯积聚超限 B-Accident
； O
XXX B-PER
进行 R-execute
未 O
供风 O
的 O
地点 O
准备作业 B-TASK
， O
走 O
在 O
前面 O
的 O
一 O
名 O
XXX B-PER
因 O
窒息 O
倒在 R-work_at
巷道 B-LOC
里 O
， O
后 O
2 O
名 O
XXX B-PER
先后 O
上前 O
去 R-execute
抢 B-TASK
救 B-TASK
， O
导致 O
XXX B-PER
窒息死亡 R-involved_person
。 O

4月16日凌晨5时 B-TIM
许 O
， O
井 O
口 O
称 O
煤 O
（ O
矸 O
） O
工 O
XXX B-PER
到 R-work_at
440风井口 B-LOC
称 R-execute
煤 B-TASK
（ O
矸 O
） O
时 O
， O
+430水平两个工作面 B-LOC
的 O
3 O
个 O
XXX B-PER
已 O
拉出 O
3 O
车 O
煤 O
等待 R-execute
过 B-TASK
磅 B-TASK
。 O

至 O
7时 B-TIM
许 O
， O
称 O
煤 O
工 O
XXX B-PER
发现在 R-workmate
47号煤层北巷掘进工作面 B-LOC
拉 O
车 O
工 O
XXX B-PER
还 O
未出 R-work_at
井 B-LOC
过 O
磅 O
， O
硐口 B-LOC
又 O
没有 O
发现 O
他 O
的 O
板车 B-EQU
， O
就 O
向 O
安全 O
管理员 O
XXX B-PER
反映情况 R-workmate
。 O

XXX B-PER
立即 O
与 R-workmate
井 O
下 O
安全 O
管理员 O
XXX B-PER
一起 O
入井 R-work_at
到 R-work_at
47号煤层北巷工作面 B-LOC
查看 O
。 O

XXX B-PER
到 R-work_at
47号煤层北运巷口 B-LOC
时 O
， O
发现 R-work_at
用于 O
工作面 B-LOC
通风 O
的 O
鼓风机 B-EQU
已 O
开启 O
， O
就 O
一同 O
进入 R-work_at
运巷 B-LOC
， O
当 O
走到 R-work_at
运巷 B-LOC
中部 O
的 O
上山小井口 B-LOC
时 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
的 O
板车 B-EQU
停 O
在 O
上山小井口 B-LOC
下 O
， O
板车 B-EQU
上 O
放 O
有 O
三 O
块 O
溜槽 O
、 O
一个 O
板车 O
备胎 O
和 O
一 O
瓶 O
水 O
， O
巷道 B-LOC
边上 O
小 O
井 O
口 O
的 O
栅栏 O
已 O
被 O
拆开 O
一部分 O
， O
并 O
在 O
上山小井 B-LOC
约 O
5 O
米 O
处 O
发现 O
XXX B-PER
一个 O
人 O
侧面 O
躺 O
着 O
， O
头朝 O
上 O
脚 O
朝下 O
， O
头 O
上 O
戴 O
着 O
矿帽 O
。 O

2014年12月15日11：55 B-TIM
， O
山东省 B-PLA
章丘市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

12月15日7时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
召开 R-execute
调度会 B-TASK
。 O

生 O
产 O
副矿长 O
XXX B-PER
安排 R-work_at
掘进三工区 B-LOC
启封 O
40404平巷 B-LOC
密闭 O
， O
恢复 O
通风 O
， O
安装 R-execute
设备 B-TASK
， O
并 O
安排 R-workmate
安全 O
XXX公司 B-ORG
副科长 O
XXX B-PER
派 R-workmate
XXX B-PER
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
。 O

会后 O
， O
掘进三工区 B-LOC
区长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
职工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
3人 O
启封 R-work_at
40404平巷 B-LOC
密闭 O
恢复 O
通风 O
， O
安排 R-workmate
电钳 O
工 O
XXX B-PER
恢复 R-use
40404平巷 B-LOC
密闭 O
内 O
的 O
JD-1型11.4kW调度绞车 B-EQU
的 O
供电 O
， O
并 O
配合 R-workmate
XXX B-PER
等 O
5人 O
安装 R-execute
设备 B-TASK
。 O

因 O
工作 O
量 O
较 O
大 O
， O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
过 O
程 O
中 O
邀请 R-workmate
采煤一工区 B-LOC
电钳 O
工 O
XXX B-PER
协助 R-execute
工作 B-TASK
。 O

XXX B-PER
安排 R-workmate
包片 O
瓦斯检查员 O
XXX B-PER
检测 R-work_at
巷道 B-LOC
密闭 O
内 O
瓦斯 O
浓度 O
。 O

9时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
40404平巷 B-LOC
密闭处 O
， O
此时 O
启封 O
密闭 O
人 O
员尚 O
未 O
到达 O
， O
随后 O
去了 R-work_at
404副上山 B-LOC
等 O
其他 O
作业 O
地点 O
， O
没有 O
对 O
密闭 O
启封 O
过 O
程中 O
的 O
瓦斯 O
浓度 O
进行 O
检测 O
。 O

10时15分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
40404平巷 B-LOC
门口 O
， O
清理 R-execute
杂物 B-TASK
， O
启封 R-execute
密 B-TASK
闭 B-TASK
， O
接挂 R-use
风筒 B-EQU
， O
恢复 O
通风 O
。 O

随着 O
风筒 B-EQU
向 O
里 O
延伸 O
， O
40404平巷 B-LOC
内 O
积聚 O
的 O
高浓度 O
瓦斯 B-TASK
被 O
排出 R-execute
。 O

电钳 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 O
没有 O
按 O
规定 O
停电 O
的 O
情况 O
下 O
， O
打开 R-use
控制 O
JD-1.6型25kW绞车 B-EQU
的 O
BQZ200N开关 B-EQU
上 O
接线室 B-EQU
， O
用 R-use
绝缘电阻表 B-EQU
摇测 O
40404平巷 B-LOC
内 O
的 O
供电电缆 B-EQU
， O
在 O
绞车开关 B-EQU
上 O
接线室 B-EQU
敞开 O
的 O
情况 O
下 O
， O
进入 R-work_at
40404平巷 B-LOC
， O
在 O
巷道 B-LOC
口以 O
里 O
96 O
m处 O
拆 R-use
开 O
电缆 B-EQU
三通 O
接线盒 B-EQU
进行 O
摇测 O
检查 O
。 O

此时 O
， O
绞车 B-EQU
司机 O
XXX B-PER
操作 R-use
JD-1.6型25kW绞车 B-EQU
进行 R-execute
提升作业 B-TASK
， O
绞车开关 B-EQU
上 O
电缆 B-EQU
接头产 O
生 O
电气 O
火花 O
， O
引爆 O
了 O
排出 O
的 O
瓦斯 O
导致 O
事故 O
发生 O
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2014年5月3日20时10分 B-TIM
， O
+26m东沿煤回风巷 B-LOC
发生 R-happen_place
1 O
起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
， O
事故 O
当 O
班 O
由 O
带 O
班 O
矿长 O
XXX B-PER
带 R-workmate
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
。 O

1 O
、 O
事故 O
概况 O
： O
2014年3月17日 B-TIM
， O
16时10分 B-TIM
， O
21采区 B-PLA
-220m区段中间石门掘进工作面 B-LOC
放 O
炮 O
时 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
16时27分 B-TIM
， O
瓦斯 O
逆流 O
进入 O
-190水泵房 B-LOC
， O
引起 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
的 O
事故 O
。 O

XXX B-PER
进入 R-work_at
盲 I-LOC
巷 I-LOC
窒息死亡 O
。 O

2014年11月27日3时52分 B-TIM
， O
六盘水市 B-PLA
盘县 B-PLA
松河乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
1705工作面改造巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
重大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年4月18日0时30分 B-TIM
， O
六盘水市 B-PLA
盘县 B-PLA
淤泥乡 B-PLA
XXX公司 B-ORG
一采区11001综采工作面 B-PLA
发生 R-happen_place
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年1月14日 B-TIM
石柱县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
16：40分 B-TIM
系统 O
停电 O
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
通知 R-execute
井 O
下 O
撤出人员 B-TASK
， O
20:30分 B-TIM
XXX B-PER
清点 R-execute
出 O
井 O
人员 B-TASK
时 O
， O
发现 R-workmate
+1382m北20#配风巷 B-LOC
作业 O
点 O
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
两人 O
未出 R-work_at
井 B-LOC
， O
副矿长 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
立即 O
组织 R-workmate
XXX B-PER
进 R-work_at
井 B-LOC
搜 O
救 O
， O
约 O
21：30 B-TIM
分 O
发现 O
XXX B-PER
在 R-work_at
+1382m水平北21#配风巷 B-LOC
昏迷 O
， O
经 O
现场 O
施 O
救 O
将 O
XXX B-PER
于 O
23：30分 B-TIM
抢 O
救 O
出 R-work_at
井 B-LOC
， O
出 O
井 O
后 O
由 O
120 O
救 O
护 O
车 O
立即 O
送往 O
石柱县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
救 O
治 O
， O
1月15日0:10分 B-TIM
XXX B-PER
在 O
送往 R-work_at
医院 B-PLA
的 O
途中 O
抢 O
救 O
无效 O
死亡 O
。 O

2014年9月13日14时30分 B-TIM
， O
祥云县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
风井延伸井 B-LOC
距离 O
落平点 B-PLA
2 O
米 O
处 O
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

事故地点 B-Accident
位于 O
独头巷道 B-LOC
中 O
， O
长期 O
停风 O
后 O
， O
瓦斯积聚缺氧 B-Accident
， O
XXX B-PER
进入 R-work_at
事故地点 B-PLA
导致 O
窒息死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
冒险 O
施 R-execute
救 B-TASK
导致 O
自身 O
死亡 R-involved_person
。 O

2014年6月11日0时5分 B-TIM
许 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
突 O
出 O
煤 O
(岩 O
)量 O
约 O
10 O
10 O
吨 O
， O
瓦 O
断涌 O
出 O
量约 O
12 O
万 O
立方米 O
， O
造成 O
XXX B-PER
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
16 O
3 O
4万 O
。 O

2014年5月25日15时14分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
玉舍西井 B-LOC
( O
以 O
下 O
简 O
称 O
玉舍西井 B-LOC
) O
发生 R-happen_place
一起 O
较 O
大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年7月23日9时29分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
浦溪井 B-LOC
22采区 B-PLA
2251南风巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

事故 O
概况 O
： O
7月23日 B-TIM
早 O
班 O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
XXX B-PER
到 O
2251南风巷 B-LOC
修理 R-work_at
， O
在 O
巷 O
修 O
过 O
程 O
中 O
瓦斯 O
涌 O
出 O
异常 O
， O
遇 O
XXX B-PER
检修 R-use
溜子开关 B-EQU
产 O
生 O
的 O
电气 O
火花 O
引起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
被困 R-involved_person
。 O

至 O
7月26日9时12分 B-TIM
， O
XXX B-PER
先后 O
救出 R-workmate
4 O
名 O
XXX B-PER
， O
均 O
确认 O
死亡 O
， O
救援 O
结束 O
。 O

事故 O
初步 O
原因 O
分析 O
： O
1 O
. O
XXX B-PER
巷 B-TASK
修 R-execute
引起 O
瓦斯涌出异常 B-Accident
； O
2 O
. O
XXX B-PER
检修 R-use
开关 B-EQU
时 O
因 O
电气 O
火花 O
引爆 R-execute
瓦斯 B-TASK
。 O

该 O
XXX公司 B-ORG
位于 R-located_in
郴州市 B-PLA
嘉禾县 B-PLA
境内 O
， O
是 O
国有 O
重点 O
煤 O
矿 O
， O
证照 O
齐全 O
有效 O
， O
属于 O
煤与瓦斯突出 O
矿井 O
， O
煤 O
尘 O
无 O
爆炸 O
危险性 O
， O
煤 O
层 O
不易 O
自然 O
。 O

在 R-work_at
-4154东一分层采煤工作面 B-LOC
XXX B-PER
在 O
回 R-execute
采 B-TASK
及 O
扫 R-execute
货 B-TASK
时 O
， O
采空区 B-PLA
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年6月3日下午16:58分 B-TIM
， O
该 O
矿井 O
下 O
44 I-LOC
0 I-LOC
6 I-LOC
S I-LOC
2 I-LOC
段 I-LOC
采煤 I-LOC
工作面 I-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
事故 O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2014年1月6日17时50分 B-TIM
， O
渝北区 B-PLA
龙兴镇煤矿有限公司 B-PLA
井 O
下 O
+ I-LOC
262 I-LOC
m水 I-LOC
平 I-LOC
北 I-LOC
双联 I-LOC
回 I-LOC
风 I-LOC
巷 I-LOC
距 O
岔口 O
约 O
2 O
0 O
0 O
米处 O
发生 R-happen_place
一起 O
事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

2014年5月3日16:40 B-TIM
左右 O
， O
重庆市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
职工 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
在 R-work_at
N1312采煤工作面 B-LOC
回风巷掘进工作面 B-LOC
掘进 R-work_at
回风巷 B-LOC
时 O
， O
因 O
风筒 B-EQU
出 O
风口 O
距 O
工作面 B-LOC
达 O
2 O
0 O
几 O
米 O
， O
引起 O
风量不足 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
深度昏迷 R-involved_person
， O
XXX公司 B-ORG
立即 O
组织 R-execute
XXX B-PER
施 B-TASK
救 B-TASK
， O
17:45分 B-TIM
左右 O
将 R-workmate
伤者 O
XXX B-PER
送出 R-work_at
井口 B-LOC
， O
并 O
立即 O
将 R-workmate
XXX B-PER
送往 R-work_at
民族医院 B-PLA
进行 O
抢 O
救 O
； O
20:40分 B-TIM
XXX B-PER
经 O
抢 O
救 O
无效 O
， O
XXX公司 B-ORG
确认 R-execute
死亡 B-TASK
。 O

2014年5月24日10时50分 B-TIM
， O
六盘水市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2014年9月14日8时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
11采区 B-PLA
辅1102采煤工作面 B-LOC
4号沿煤上山 B-LOC
（ O
该 O
巷 O
通风巷 B-LOC
已 O
掘进 O
11 O
0 O
米 O
） O
作业人员 O
XXX B-PER
（ O
班 O
长 O
兼 O
瓦斯检查员 O
） O
、 O
XXX B-PER
2人 O
一起 O
进 O
班 O
， O
到达 R-work_at
工作面 B-LOC
后 O
开始 R-execute
上山掘进施工 B-TASK
， O
12时 B-TIM
左右 O
出 O
了 O
2 O
矿 O
车 O
煤 O
。 O

15时40分 B-TIM
进 O
中 O
班 O
的 O
（ O
四点 O
班 O
） O
瓦斯检查员 O
XXX B-PER
到 R-work_at
垱头 B-PLA
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
听 O
到 O
垱头 B-PLA
有 O
便携式瓦斯报警仪 B-EQU
一直 O
在 O
叫 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
倒在 R-work_at
距 O
垱头 B-PLA
10 O
米处 O
的 O
位置 O
， O
上 O
去 O
查看 O
2人 O
已经 O
死亡 O
。 O

事故 O
当 O
班 O
下 O
井 O
人 O
数9 O
人 O
： O
XXX B-PER
带 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
运输 O
、 O
XXX B-PER
清理 R-work_at
巷道 B-LOC
、 O
XXX B-PER
挖 R-execute
煤 B-TASK
、 O
XXX B-PER
沿 O
煤 O
上山掘进 B-LOC
（ O
事故地点 O
， O
2人 O
已 O
死亡 O
） O
。 O

