2015年4月27日13时30分 B-TIM
， O
乐山市 B-PLA
沙湾区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
井下 O
1212b三角墩 B-LOC
残采工作面中巷 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
共 O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

9月5日 B-TIM
夜班 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
XXX B-PER
在 R-work_at
1802切眼 B-LOC
掘进 O
， O
5日4时50分 B-TIM
左右 O
， O
切眼 B-LOC
放炮 O
引起 O
瓦斯燃烧 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
失联 R-involved_person
。 O

当班 O
入 R-work_at
井 B-LOC
XXX B-PER
， O
事故 B-Accident
后 O
升 R-work_at
井 B-LOC
XXX B-PER
（ O
含 O
受伤 O
3人 O
） O
。 O

9月5日 B-TIM
夜班 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
XXX B-PER
在 R-work_at
1802切眼 B-LOC
掘进 O
， O
5日4时50分 B-TIM
左右 O
， O
切眼 B-LOC
放炮 O
引起 O
瓦斯燃烧 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
失联 R-involved_person
。 O

当班 O
入 R-work_at
井 B-LOC
XXX B-PER
， O
事故 B-Accident
后 O
升 R-work_at
井 B-LOC
XXX B-PER
（ O
含 O
受伤 O
3人 O
） O
。 O

事故 B-Accident
发生 O
后 O
， O
习水县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
迅速 O
前往 O
开展 R-execute
抢险救援 B-TASK
。 O

6时 B-TIM
左右 O
， O
将 O
失联 O
XXX B-PER
救出 O
并 O
立即 O
送 R-work_at
医院 B-PLA
抢救 O
。 O

6月19日17时30分 B-TIM
， O
组长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
二部盲斜上部车场 B-PLA
后 O
下放 R-use
了 O
两 O
台 O
空车 B-EQU
。 O

之后 O
， O
XXX B-PER
等 O
前往 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
到达 R-work_at
二部盲斜+4m平巷 B-LOC
启动 R-use
局部 O
通风机 B-EQU
后 O
， O
XXX B-PER
向 O
工作面 B-LOC
走去 R-work_at
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
+4m平巷 B-LOC
内 O
负责 O
运输 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
上山掘进工作面 B-LOC
出 R-execute
货 B-TASK
。 O

18时 B-TIM
， O
XXX B-PER
等 O
7 O
人 O
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
行至 R-work_at
主井口 B-PLA
下 O
200 O
m处 O
， O
感觉 O
风流 O
反向 O
， O
怀疑 O
下部 B-LOC
可能 O
出 O
事 O
了 O
。 O

XXX B-PER
等 O
5 O
人 O
前往 R-work_at
+145m掘进工作面 B-LOC
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
赶往 R-work_at
二部盲斜+4m平巷 B-LOC
， O
发现 R-execute
巷道 B-LOC
内 O
有 O
烟尘 B-TASK
， O
意识 O
到 O
发生 O
了 O
事故 B-Accident
， O
XXX B-PER
随即 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
+145m掘进工作面 B-LOC
找 R-execute
人 B-TASK
， O
并 O
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

2015年4月21日 B-TIM
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
窒息事故 B-Accident
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2015年5月1日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
抽 O
水 O
工 O
XXX B-PER
8点 B-TIM
进 R-work_at
井 B-LOC
抽 R-execute
水 B-TASK
， O
掘 O
进 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
3人 O
8时10分 B-TIM
到 R-work_at
+397.2m副斜井 B-LOC
清理 R-work_at
巷道 B-LOC
。 O

大约 O
11:20 B-TIM
左右 O
井 O
下 O
发生 R-happen_time
爆炸事故 B-Accident
。 O

2015年6月1日上午11时 B-TIM
许 O
， O
职工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
+494m水平主平硐 B-LOC
2号车场 B-PLA
揭穿 O
石门处 O
维修 R-use
支护 B-EQU
， O
维修 O
结束 O
后 O
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
上山配风巷 B-LOC
（ O
2-3 O
米 O
） O
处 O
时 O
， O
发生 R-happen_place
事故 B-Accident
。 O

事故 B-Accident
发生 O
后 O
， O
约 O
上午11时 B-TIM
左右 O
送 O
往 O
XXX公司 B-ORG
抢救 O
， O
经 O
抢救 O
无效 O
， O
XXX公司 B-ORG
于 O
12时45分 B-TIM
宣布 R-execute
死亡 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
冒险 O
组织 R-hired_by
XXX B-PER
在 R-work_at
五号上山 B-LOC
上口 O
加固 R-execute
密闭 B-TASK
， O
密闭 O
以 O
里 O
的 O
采空区 B-PLA
顶板 O
突然 O
垮落 O
， O
将 O
该 O
采空区 B-PLA
内 O
的 O
大量 O
CO O
气体 O
从 O
密闭 O
裂隙 O
压 O
出 O
， O
高浓度 O
的 O
CO O
气体 O
导致 O
在 R-work_at
2809回风巷 B-LOC
内 O
的 O
XXX B-PER
中毒 O
。 O

事故 B-Accident
致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2015年6月7日15时 B-TIM
许 O
， O
在 R-located_in
山西省 B-PLA
晋中市 B-PLA
平遥县 B-PLA
， O
山西 B-PLA
平遥县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤矿行业窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2015年11月17日17时17分 B-TIM
许 O
， O
山西 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
中嵋芝进风立井上组煤3#、4#煤层 B-LOC
南马头门 B-PLA
处 O
上下 O
吊盘 O
间 O
发生 R-happen_place
一起 O
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
926.83万 O
元 O
。 O

3月2日8时 B-TIM
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
风 O
井 O
值班 O
人员 O
XXX B-PER
开启 R-use
主通风机 B-EQU
（ O
实际 O
开启 O
时间 O
为 O
8时30分 B-TIM
） O
。 O

8时30分 B-TIM
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
5人 O
从 R-work_at
行人井 B-LOC
入 R-work_at
井 B-LOC
。 O

入 O
井 O
时 O
， O
XXX B-PER
均 O
没有 O
随身 O
携带 R-use
自救器 B-EQU
、 O
便携式 I-EQU
甲烷 I-EQU
检测仪 I-EQU
等 O
防护 O
装备 O
。 O

行至 R-work_at
+1180m井底 B-LOC
车场 B-PLA
时 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
检查 R-work_at
车场 B-PLA
及 O
附近区域 B-PLA
安全 O
状况 O
， O
确定 R-execute
维修工程量 B-TASK
及 O
整改方案 B-TASK
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
经 R-work_at
回风上山 B-LOC
进入 R-work_at
总回风巷 B-LOC
， O
9点30分 B-TIM
到达 R-work_at
+1240m总回风平巷 B-LOC
距 O
回风上山 B-LOC
500 O
m处 O
时 O
， O
因 O
瓦斯 O
窒息 O
倒地 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
检查 R-work_at
完 O
车场 B-PLA
安全 O
状况 O
后 O
在 R-work_at
车场 B-PLA
内 O
等候 O
， O
因 O
见 R-workmate
XXX B-PER
等 O
人 O
未 O
回来 O
， O
就 O
于 O
9时50分 B-TIM
去 R-work_at
回风巷 B-LOC
查看 O
， O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
头 O
向下 O
垂坐在 R-work_at
巷道 B-LOC
左帮 O
壁前 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
2人 O
俯卧 O
在 O
前面 O
8 O
m处 O
， O
头 O
朝 O
总回风巷 B-LOC
出 O
口 O
方向 O
。 O

2015年1月15日零点 B-TIM
班 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
4323-23运输巷 B-LOC
进行 R-execute
抽水工作 B-TASK
， O
4时30分 B-TIM
， O
现场 O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
在 R-work_at
4323-23运输巷 B-LOC
无风区 O
域晕 O
倒 O
， O
立即 O
组织 R-execute
抢险 B-TASK
并 O
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

XXX B-PER
立即 O
通知 R-workmate
XXX B-PER
及 R-workmate
井 O
下 O
XXX B-PER
。 O

4时50分 B-TIM
， O
井 O
下 O
XXX B-PER
赶到 O
现场 O
立即 O
组织 R-workmate
XXX B-PER
进行 R-execute
抢救工作 B-TASK
， O
矿山 O
XXX B-PER
赶到 R-work_at
事故地点 B-PLA
后 O
， O
立即 O
展开 R-execute
抢救工作 B-TASK
， O
7时20分 B-TIM
， O
XXX B-PER
经 O
XXX公司 B-ORG
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

2015年12月22日早上8：00 B-TIM
， O
矿长 O
助理 O
（ O
副总工 O
） O
XXX B-PER
在 R-work_at
矿调度室 B-PLA
对 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
三 O
人 O
回收 O
XXX B-PER
进行 O
该作业点 B-PLA
回收 R-use
设备 B-EQU
、 O
材料 O
等 O
安全 O
注意 O
事项 O
和 O
安全 O
技术 O
措施 O
贯彻 O
、 O
签字 O
。 O

8：30 B-TIM
左右 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
井 O
下 O
+50m区段南运巷 B-LOC
回收 R-use
耙岩机 B-EQU
。 O

早班 O
带班领导 O
、 O
副总工 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
沿途 O
将 R-use
导风筒 B-EQU
接至 R-put
南运巷 B-LOC
迎头 O
的 O
耙岩机处 B-PLA
， O
发现 O
架棚处 B-PLA
高度 O
不够 O
， O
耙岩机 B-EQU
整机 O
无法 O
通过 O
， O
需 O
将 O
耙岩机 B-EQU
分节 O
， O
但 O
现场 O
用 O
的 O
工具 O
难以 O
拆解 O
， O
于是 O
XXX B-PER
改变 R-execute
计划 B-TASK
现场 O
布置 O
回收 R-use
该 O
运巷 B-LOC
所有 O
电缆 B-EQU
、 O
开关 B-EQU
等 O
设备 O
， O
之后 O
XXX B-PER
到 R-work_at
+20m区段 B-LOC
检查 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
两人 O
到 R-work_at
+50m区段车场 B-LOC
推 R-use
空 O
矿车 B-EQU
来 O
装 R-use
电缆 B-EQU
， O
推 R-use
矿车 B-EQU
途 O
经 R-work_at
四号小眼 B-LOC
处因 O
有 O
部分 O
冒落 O
的 O
矸石 O
压 O
在 O
轨道 O
上 O
， O
XXX B-PER
就 O
一起清理 R-workmate
轨道浮矸 B-TASK
并 O
整理 R-execute
管路 B-TASK
。 O

当 O
矿车 B-EQU
推 O
到 O
耙岩机 B-EQU
附近 O
时 O
， O
班长 O
XXX B-PER
见 R-workmate
其 O
兄长 O
XXX B-PER
没有 O
一起 O
跟 O
进 O
来 O
， O
就 O
出 O
去 O
寻 O
找 O
。 O

过 O
了 O
10 O
分钟 O
左右 O
， O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
还 O
没有 O
回来 O
， O
就 O
往外 O
寻 O
找 O
， O
从 O
+50m区段车场 B-LOC
一直 O
找 O
到 O
+20m区段作业点 B-LOC
都 O
没 O
找 O
到 O
， O
于是 O
打电话 O
到 O
XXX公司 B-ORG
问 O
XXX B-PER
有 O
无 O
出 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX公司 B-ORG
说 O
没有 O
出 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
就 O
叫上 R-workmate
+20m区段作业 B-LOC
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
一起到 R-workmate
+50m区段 B-LOC
寻 O
找 O
。 O

XXX B-PER
在 O
往回 O
寻 O
找 O
过程 O
中 O
， O
发现 R-execute
+50m南运巷3号上山小眼 B-LOC
栅栏 B-TASK
被 O
拆开 O
， O
有 O
行 O
人 O
脚印 O
， O
于是 O
就 O
爬上 R-work_at
3号上山小眼 B-LOC
到达 O
一半 O
时 O
， O
因 O
缺氧 O
摔倒 O
在 O
地 O
， O
看 O
到 O
前面 O
十几二十 O
米 O
的 O
地方 O
有 O
矿 O
灯亮 O
， O
就 O
哭 O
着 O
喊救命 O
， O
在 R-work_at
小眼口部 B-LOC
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
四人 O
听到 R-execute
了 O
XXX B-PER
的 O
求救声 B-TASK
立即 O
将 R-use
导风筒 B-EQU
接到 R-put
3号上山小眼 B-LOC
进行 O
通风 O
， O
同时 O
叫 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
+50m区段车场 B-LOC
打 R-execute
电 B-TASK
话 B-TASK
到 O
XXX公司 B-ORG
， O
报告 O
找 O
到 O
了 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
两人 O
。 O

2015年4月10日 B-TIM
河南 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

3109采煤工作面 B-LOC
辅助开切眼 B-LOC
长期 O
停工 O
造成 O
瓦斯集聚 B-Accident
， O
工人 O
XXX B-PER
在 O
未 O
采取 O
任何 O
措施 O
的 O
情况 O
下 O
， O
冒险 O
撤除 R-execute
栅栏 B-TASK
进入 R-work_at
开切眼 B-LOC
内 O
拿 R-use
溜槽 B-EQU
窒息死亡 R-involved_person
。 O

XXX B-PER
进入 R-work_at
风筒 B-EQU
脱落 O
的 O
掘进工作面 B-LOC
拿 R-execute
工具 B-TASK
窒息死亡 O
。 O

在 R-put
-415区-380 B-LOC
密闭 O
前 O
局扇风筒 B-EQU
前端 O
断开 O
， O
XXX B-PER
连接 R-use
风筒 B-EQU
， O
擅自 O
关停 R-use
局扇 B-EQU
， O
闭内 O
有害气体涌出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
窒息死亡 R-involved_person
。 O

2015年7月9日2时 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2015年6月28日19时55分 B-TIM
， O
重庆市 B-PLA
万盛区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
井 O
下 O
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
截止 O
6月29日6时10分 B-TIM
止 O
， O
已 O
从 O
井 O
下 O
抢救 O
出 O
5 O
名 O
XXX B-PER
XXX B-PER
送 R-work_at
南桐总医院 B-PLA
， O
经 O
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

8月4日 B-TIM
早班 O
排班 O
安排 O
整治 O
作业 O
后 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
3人 O
一起 O
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
至 R-work_at
井 O
下 O
1311运输巷 B-LOC
打 R-execute
施工排放孔 B-TASK
进行 R-execute
局部防突作业 B-TASK
， O
当日 O
12时19分 B-TIM
许 O
， O
发生 R-happen_time
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2015年8月22日19:35 B-TIM
， O
W22603中瓦斯巷 B-LOC
下按 O
措施 O
过 O
岩溶 O
， O
执行 O
远 O
距离 O
放炮 O
， O
放炮点 B-PLA
设 O
在 O
距 O
碛头 B-LOC
700 O
m O
以外 O
的 O
进 O
风流 O
中 O
， O
在 O
放炮 O
后岩 O
溶瓦斯 O
延时 O
10 O
分钟 O
涌 O
出 O
逆流 O
至 O
放炮点 O
， O
XXX公司 B-ORG
跟班 O
人员 O
XXX B-PER
摔倒在 R-work_at
水沟内 B-PLA
， O
经 O
抢救 O
无效 O
死亡 O
， O
另 O
有 O
XXX B-PER
受伤 O
住院 O
。 O

在 O
未 O
实施 O
通风 O
和 O
检查 O
气体 O
浓度 O
的 O
情况 O
下 O
， O
违规 O
组织 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
排水 R-execute
， O
2 O
名 O
XXX B-PER
盲目 O
进入 R-work_at
被 O
积 O
水 O
淹没 O
形成 O
盲巷 B-LOC
的 O
危险 O
区域 O
内 O
， O
窒息 involved_person
中毒 involved_person
死亡 involved_person
， O
事故 B-Accident
发生 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
隐瞒 O
未 O
报 O
。 O

2015年10月31日13时50分 B-TIM
， O
阜新市 B-PLA
清河门区 B-PLA
一井东区 B-PLA
602回风巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
一起 O
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2015年2月12日11时38分 B-TIM
， O
在 R-located_in
山西省 B-PLA
晋中市 B-PLA
昔阳县 B-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤 O
矿 O
行业 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2015年11月28日早6时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
矿 O
长 O
XXX B-PER
组织 O
召开 R-execute
生产调度会 B-TASK
， O
技术 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
、 O
生产 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
(白 O
班 O
带班 O
井 O
长) O
、 O
机 O
电 O
副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
、 O
通风 O
班长 O
XXX B-PER
、 O
大 O
修段 O
长 O
XXX B-PER
参加 R-execute
会议 B-TASK
， O
布置 O
当天 O
的 O
任务 O
是 O
集中 O
XXX B-PER
到 R-work_at
二段左零路35#层采煤工作面 B-LOC
下巷采后留巷 B-LOC
( O
以下 O
简称 O
采面下巷采后留巷 B-LOC
) O
回撤 R-use
该 O
巷道 B-LOC
内 O
的 O
设备 B-EQU
。 O

8时 B-TIM
左右 O
， O
包括 O
XXX B-PER
在 O
内 O
的 O
当班 O
25 O
名 O
XXX B-PER
分批 O
入 R-work_at
井 B-LOC
。 O

XXX B-PER
到达 R-work_at
一段车场 B-PLA
后 O
进行 R-execute
导车 B-TASK
， O
并 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3 O
名 O
机 O
电 O
工人 O
到 R-work_at
采面下巷采后留巷 B-LOC
拆卸 R-use
取自 O
JD-25调度绞车 B-EQU
馈电开关电源 B-EQU
的 O
JD-11.4调度绞车电缆 B-EQU
。 O

XXX B-PER
完成 R-execute
导车 B-TASK
工作 O
后 O
， O
到达 R-work_at
采面下巷采后留巷 B-LOC
带领 R-workmate
上述 O
3 O
名 O
XXX B-PER
回撤 R-use
JD-11.4调度绞车 B-EQU
， O
采面下巷采后留巷 B-LOC
内 O
的 O
其余 O
XXX B-PER
正 O
在 O
清 R-execute
货 B-TASK
、 O
干 R-execute
零活 B-TASK
。 O

8时30分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
分别 O
进入 R-work_at
采面下巷采后留巷 B-LOC
查看 R-execute
了 O
瓦斯监测情况 B-TASK
， O
检查 O
无 O
异常 O
后 O
， O
离开 R-work_at
了 O
采面下巷采后留巷 B-LOC
。 O

9时20分 B-TIM
， O
矿 O
井 O
地面 O
安全 O
监控 O
系统 O
报警 O
， O
二段左零路35#层采煤工作面上巷 B-LOC
瓦斯超限 B-Accident
， O
当 O
班值机 O
员 O
XXX B-PER
立即 O
打 R-execute
电话 B-TASK
与 O
井 O
底 O
的 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
联系 R-workmate
， O
多次 O
联系 O
， O
均 O
未 O
接通 O
。 O

此时 O
3 O
名 O
XXX B-PER
正 O
在 O
运送 R-use
拆卸 O
下来 O
的 O
电缆 B-EQU
， O
拉扯 O
中 O
造成 O
巷道 B-LOC
内 O
距离 O
采止线 O
32 O
m处 O
的 O
JD-25调度绞车 B-EQU
馈电开关 B-EQU
倾倒 O
， O
产生 O
电 O
火花 O
， O
因 O
馈电开关失爆 B-Accident
， O
引燃 O
了 O
该 O
处 O
积聚 O
的 O
瓦斯 O
， O
瞬间 O
产生 O
的 O
高温 O
气体 O
冲击 O
回撤巷道 B-LOC
内 O
的 O
设备 B-EQU
及 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
遭受 O
不同 O
程度 O
烧伤 R-involved_person
及 O
挫伤 R-involved_person
。 O

2015年10月10日13时03分 B-TIM
， O
麒麟区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
C9 O
煤 O
瓦斯 O
含量 O
高 O
、 O
掘 O
进 O
面遇 O
构造 O
， O
未 O
采取 O
防突 O
措施 O
， O
风镐 O
作业 O
诱发 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2015年12月17日15时35分 B-TIM
， O
抽采区 B-PLA
区长 O
XXX B-PER
组织 O
召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
西六采区三水平10000主运巷 B-LOC
XXX公司 B-ORG
班长 O
XXX B-PER
、 O
钻 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
人 O
参加 R-execute
了 O
会议 B-TASK
。 O

班长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
固定 R-use
钻机 B-EQU
准备 R-execute
打钻 B-TASK
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
整理 R-use
钻杆 B-EQU
并 O
将 O
20多 O
根 O
弯曲 O
钻杆 B-EQU
装 O
入 O
矿车 B-EQU
运至 R-put
二水平 B-LOC
。 O

20时40分 B-TIM
左右 O
， O
在 R-work_at
西六采区三水平 B-LOC
井 O
底 O
水 O
仓施 O
工 O
沉淀池 O
的 O
掘 O
进 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
瓦检 O
员 O
XXX B-PER
听到 O
来自 O
西六采区三水平1000 B-LOC
2 I-LOC
主 I-LOC
运巷 I-LOC
的 O
两 O
次 O
‘ O
闷雷 O
” O
声响 O
， O
伴随 O
而 O
来 O
的 O
冲击波 O
将 O
XXX B-PER
冲倒 O
， O
XXX B-PER
爬 O
起来 O
后 O
与 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
一起 O
往 O
出 O
跑 O
， O
到 R-work_at
三水平 B-LOC
三片车场 B-PLA
， O
XXX B-PER
去 R-work_at
三水平二片 B-LOC
要 R-use
人车 B-EQU
， O
XXX B-PER
乘座 R-use
人车 B-EQU
到 R-work_at
三水平 B-LOC
零片车场 B-PLA
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
XXX公司 B-ORG
用 R-execute
电话 B-TASK
向 R-workmate
通风区 O
调度 O
XXX B-PER
报告 R-execute
了 O
事故情况 B-TASK
， O
随后 O
安全 O
升 R-work_at
井 B-LOC
。 O

10月30日8时40分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
通风区 O
长 O
XXX B-PER
、 O
副区长 O
XXX B-PER
、 O
保安 O
队长 O
XXX B-PER
、 O
瓦检段 O
长 O
XXX B-PER
及 R-workmate
新 O
强 O
XXX公司 B-ORG
队长 O
XXX B-PER
、 O
队 O
员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
( O
XXX B-PER
佩戴 R-use
氧气呼吸器 B-EQU
) O
、 O
XXX B-PER
等 O
陆续 O
来到 R-work_at
地面 O
入井侯罐厅 B-PLA
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
带领 R-workmate
通风区 O
长 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
破 R-execute
左二片108*层备用面回风侧 B-LOC
密闭 B-TASK
， O
9时40分 B-TIM
XXX B-PER
带领 R-workmate
通风区 B-PLA
另外 O
XXX B-PER
及 R-workmate
XXX B-PER
到达 R-work_at
左一片108*层备用面 B-LOC
入 O
风 O
密闭 O
处 O
开始 O
破 R-execute
闭 B-TASK
， O
10时30分 B-TIM
破 O
完 O
密闭 O
。 O

10时40分 I-TIM
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
来到 R-work_at
回风密闭处 B-PLA
， O
此时 O
XXX B-PER
已 O
带 R-workmate
XXX B-PER
将 O
回风密闭 B-TASK
全部 O
打开 R-execute
， O
XXX B-PER
说 O
进 O
去 O
看一看 O
备用工作面 B-LOC
的 O
情况 O
， O
于是 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
进入 R-work_at
左二片巷道 B-LOC
， O
走 O
了 O
约 O
30 O
米 O
， O
便携式甲烷检测仪 B-EQU
显示 O
瓦斯 O
浓度 O
1.6 O
%~ O
1.7% O
， O
XXX B-PER
建议 R-execute
撤回 B-TASK
， O
XXX B-PER
等 O
人 O
就 O
撤 O
了 O
出 O
来 O
， O
但 O
XXX B-PER
没有 O
出 O
来 O
。 O

过 O
了 O
一 O
会 O
儿 O
XXX B-PER
看 O
XXX B-PER
还 O
没有 O
出 O
来 O
， O
就 O
喊来 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
进 O
去 O
找 R-workmate
XXX B-PER
。 O

11时20分 B-TIM
， O
XXX B-PER
得知 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
启封回风港道 B-LOC
， O
此时 O
测 O
得 O
密闭 O
处瓦斯 O
浓度 O
2% O
， O
立即 O
派 R-workmate
教护队 O
员 O
XXX B-PER
佩戴 R-use
呼吸器 B-EQU
进入 R-work_at
巷道 B-LOC
查看 O
， O
XXX B-PER
进入 R-work_at
巷道 B-LOC
约 O
300 O
米 O
处 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
趴 O
在 O
地上 O
， O
询问 O
他俩 O
情况 O
， O
他俩 O
说 O
头疼 O
但 O
没事 O
。 O

XXX B-PER
继续 O
往里 O
走 O
了 O
50多 O
米 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
躺 O
在 O
地上 O
， O
喊 O
他 O
没有 O
反应 O
， O
立刻 O
返回 O
向 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
报告 R-workmate
。 O

XXX B-PER
询问 R-workmate
XXX B-PER
得知 R-execute
巷道 B-LOC
瓦斯浓度 B-TASK
0.5% O
， O
便 O
让 R-workmate
XXX B-PER
出 O
去 O
找 R-execute
人 B-TASK
救援 O
。 O

XXX B-PER
在 O
密闭 O
前 O
找到 R-workmate
XXX B-PER
， O
告知 O
里面 O
发生 O
的 O
情况 O
， O
XXX B-PER
立即 O
带领 R-workmate
两 O
名 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
巷道 B-LOC
， O
会合 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
找到 R-workmate
XXX B-PER
并 O
对 O
他 O
进行 R-execute
急救 B-TASK
， O
见 O
没 O
什么 O
效果 O
后 O
， O
便 O
同 O
已 O
到 O
事故地点 B-PLA
的 O
XXX B-PER
等 O
人 O
将 R-workmate
XXX B-PER
拾 O
出 O
升 R-work_at
井 B-LOC
， O
送到 R-work_at
七煤公司总医 B-PLA
经 O
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

