2016年5月3日11时10分 B-TIM
， O
在 R-located_in
云南省 B-PLA
盐津县 B-PLA
， O
云南省 B-PLA
盐津县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2016年06月14日13点35分 B-TIM
在 R-located_in
四川省 B-PLA
宜宾市 B-PLA
兴文县 B-PLA
， O
兴文县 B-PLA
石海镇 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤矿 O
行业 O
中毒和窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2016年12月3日11时10分 B-TIM
左右 O
， O
在 R-located_in
内蒙古自治区 B-PLA
赤峰市 B-PLA
元宝山区 B-PLA
， O
内蒙古自治区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
借回 O
撤越 O
界 O
区域 O
内 O
设备 O
名义 O
违法 O
组织 O
生产 O
， O
6040巷采工作面 B-LOC
因 O
停电 O
停风 O
， O
造成 O
瓦斯 O
积聚 O
； O
1 O
小时 O
后 O
恢复 O
供电 O
通风 O
， O
积聚 O
的 O
高浓度 O
瓦斯 O
排入 O
与 O
之 O
串 O
联通风 O
的 O
6040综采工作面 B-LOC
， O
遇到 O
正 O
在 O
违规 O
焊接 O
支架 B-EQU
的 O
电焊 O
火花 O
引起 O
瓦斯 O
燃烧 O
， O
产生 O
的 O
火焰 O
传导 O
至 O
6040工作面进风顺槽 B-LOC
， O
引起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

本次 O
特大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

15时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
发现 R-work_at
+1394m平巷掘进工作面 B-LOC
煤炭 O
变潮 O
湿 O
， O
估计 O
有 O
水 O
， O
用 R-use
钢钎 B-EQU
朝 O
煤壁 O
内捅 O
一 O
捅 O
， O
以此 O
查探 R-execute
煤壁 O
前方 O
积水情况 B-TASK
， O
捅穿 R-execute
了 O
掘进工作面 B-LOC
与 O
XXX公司 B-ORG
采空区 B-LOC
间 O
的 O
煤壁 B-TASK
， O
采空区 B-LOC
积水 O
流入 O
+1394m沿煤上山 B-LOC
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 O
发生 O
透水 O
后 O
经 O
沿煤上山 B-LOC
向 O
+1394m平巷 B-LOC
撤退 R-work_at
。 O

由于 O
空气 O
中 O
混入 O
有害 O
气体 O
， O
氧气 O
浓度 O
降低 O
， O
XXX B-PER
在 O
+1394m平巷 B-LOC
爬行 R-work_at
了 O
20多 O
米 O
后 O
， O
窒息 R-execute
死亡 B-TASK
。 O

2016年7月5日23时16分 B-TIM
， O
四川省 B-PLA
华蓥市 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
较 O
大 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
809万 O
元 O
。 O

2016年11月25日21时04分 B-TIM
， O
四川 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
517万 O
元 O
。 O

2016年3月23日 B-TIM
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
顶板事故 B-Accident
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

16时5分 B-TIM
， O
+617m采煤工作面 B-LOC
XXX B-PER
入井 O
后 O
， O
进入 R-work_at
工作面 B-LOC
采煤 O
。 O

18时 B-TIM
， O
工作面 B-LOC
刮板机 B-EQU
停止 O
运转 O
， O
质量 O
管理员 O
XXX B-PER
到 R-work_at
下部平巷 B-LOC
发现 R-use
全部 O
矿车 B-EQU
已 O
装满 O
， O
便 O
与 R-workmate
机车 O
工 O
XXX B-PER
去 O
找 R-use
矿车 B-EQU
。 O

18时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
带着 R-use
矿车 B-EQU
回到 R-work_at
采煤工作面 B-LOC
下部 O
装载点 O
， O
工作面 B-LOC
恢复 O
采煤 O
作业 O
。 O

XXX B-PER
留在 R-work_at
装载点 B-PLA
帮助 R-workmate
装车 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
装车 O
。 O

19时10分 B-TIM
， O
工作面 B-LOC
上部 O
发出 O
轰轰 O
的 O
响声 O
， O
并 O
有 O
大量 O
的 O
煤粉 O
涌 O
到 O
装载点 B-PLA
处 O
， O
风流 O
逆向 O
， O
煤尘 O
弥漫 O
看 O
不 O
清 O
， O
在 O
装载点 B-PLA
附近 O
作业 O
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
5人 O
立即 O
向 O
三石门 B-LOC
外跑 O
， O
进入 R-work_at
主平硐 B-LOC
内 O
。 O

5分钟 B-TIM
后 O
， O
三石门 B-LOC
风流 O
恢复 O
正常 O
， O
煤尘 O
浓度 O
降低 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
返回 R-work_at
装载点 B-PLA
， O
发现 O
里面 O
的 O
矿车 O
被 O
煤压 O
埋 O
， O
安装在 R-put
+617m采煤工作面 B-LOC
进风口 O
（ O
装载点 B-PLA
处 O
） O
的 O
甲烷传感器 B-EQU
（ O
量程 O
0 O
～ O
4 O
﹪ O
） O
超限 O
报警 O
。 O

2016年01月26日06点23分 B-TIM
在 R-located_in
辽宁省 B-PLA
抚顺市 B-PLA
东洲区 B-PLA
， O
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
了 O
一起 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
西部区第十二采煤工作面 B-LOC
57#至64#支架采空区 B-LOC
悬顶 O
， O
瓦斯 B-TASK
积聚 O
。 O

XXX B-PER
违章 O
在 R-work_at
57#至58#支架 B-LOC
间 O
采 O
用 O
炸药 O
爆破 O
方法 O
处理 R-execute
悬顶 B-TASK
， O
引燃 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
发生 R-happen_place
瓦斯燃烧事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2016年6月18日2时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
北平巷残采点采空区 B-LOC
内 O
瓦斯 O
达 O
到 O
爆炸 O
浓度 O
界限 O
， O
XXX B-PER
裸露 R-execute
放炮 B-TASK
引起 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

XXX B-PER
掘进 R-execute
作业 B-TASK
时 O
， O
刮板机 B-EQU
拉断 O
电煤钻 B-EQU
电缆 B-EQU
引燃 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
造成 O
2 O
死 O
1 O
伤 O
。 O

当班 O
XXX B-PER
在 R-work_at
215回风巷 B-LOC
查看 R-execute
积水来源 B-TASK
时 O
， O
在 O
未 O
检查 R-execute
巷道 B-LOC
气体成分 B-TASK
的 O
情况 O
下 O
， O
违章 O
进入 R-work_at
氧气 O
含量 O
不足 O
的 O
爆破联络巷 B-LOC
（ O
盲巷 O
） O
， O
致 O
其 O
窒息 R-execute
死亡 B-TASK
。 O

2016年12月10日15点30分 B-TIM
， O
盐源县安达煤业有限公司 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤矿 O
行业 O
中毒和窒息事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

在 O
+100米东一采区 B-LOC
4112运输巷掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
导致 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
轻伤 R-involved_person
。 O

2016年3月3日2时39分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2016年1月14日 B-TIM
夜班 O
， O
XXX公司 B-ORG
当班 R-hired_by
下井 O
XXX B-PER
， O
+400m水平南翼1号石门煤上山 B-LOC
掘进 O
作业 O
4人 O
。 O

15日6时50分 B-TIM
左右 O
， O
发生 R-happen_time
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
20人 O
安全 O
升井 O
， O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

2016年10月31日11点33分 B-TIM
， O
重庆市 B-PLA
永川区 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
特别 O
重大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
死亡 R-involved_person
XXX B-PER
。 O

4月15日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
当班 R-hired_by
共 O
XXX B-PER
入井 O
作业 O
， O
分别 O
四水平大巷采煤点 B-LOC
采煤 R-work_at
4人 O
（ O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
） O
、 O
第三级暗斜井平台采煤点 B-LOC
采煤 R-work_at
2人 O
（ O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
） O
、 O
绞车 O
工 O
3人 O
、 O
井下 O
运输 O
工 O
3人 O
、 O
主平硐煤仓 B-LOC
至 O
地面 O
运输 O
1人 O
。 O

4月15日上午8时 B-TIM
， O
XXX B-PER
等 O
4人 O
入井 O
， O
随后 O
到达 R-work_at
四水平沿煤平巷 B-LOC
60 O
米 O
处 O
的 O
采煤 O
作业 O
点 O
， O
之后 O
便 O
开始 R-execute
采煤 B-TASK
。 O

采煤工 O
艺为 O
电镐 O
落 O
煤 O
， O
人工 O
装 O
车 O
， O
XXX B-PER
轮流 O
推 R-use
车 B-EQU
至 R-put
四水平 B-LOC
井底 O
挂钩处 O
， O
押运 R-use
重车 B-EQU
到 R-put
上部平台 B-PLA
， O
然后 O
辅助 O
推行 R-use
下放 O
的 O
空 O
矿车 B-EQU
至 R-put
四水平 B-LOC
。 O

10时 B-TIM
， O
提 O
第四 O
车 O
煤 O
时 O
负责 O
XXX B-PER
推 R-use
车 B-EQU
。 O

XXX B-PER
来到 R-work_at
挂钩处 B-PLA
， O
挂 O
好钩 O
， O
发送 R-execute
提升 O
信号 B-TASK
， O
接着 O
扒在 R-use
矿车 B-EQU
上 O
随 O
矿车 B-EQU
提升 O
至 R-work_at
斜井中部平台 B-LOC
处 O
。 O

在 O
平台 B-PLA
处 O
， O
矿车 B-EQU
继续 O
向上 O
提升 O
， O
XXX B-PER
跳下 O
矿车 B-EQU
， O
来到 R-work_at
巷道 B-LOC
边 O
等候 R-use
上部 O
放 O
下来 O
的 O
空 O
矿车 B-EQU
。 O

XXX B-PER
刚 O
在 R-work_at
巷道 B-LOC
边上 O
坐 O
下来 O
， O
就 O
听见 R-execute
下面 O
采煤 O
作业 O
点 O
方向 O
传来 O
响声 B-TASK
， O
接着 O
一 O
股 O
冲击 O
气流 O
夹 O
着 O
大量 O
粉尘 O
、 O
风筒 B-EQU
和 O
装 O
煤 O
用 O
的 O
簸箕 B-EQU
等 O
物品 O
冲入 R-put
平台 B-PLA
处 O
， O
并 O
将 O
XXX B-PER
的 O
矿帽 O
冲飞 O
。 O

