2017年05月29日05点44分 B-TIM
， O
兴文县 B-PLA
XXX公司 B-ORG
在 R-belong_to
1262运输巷 B-LOC
（ O
东 O
） O
1号 O
瓦斯 O
抽放 O
钻场 O
施工 O
顺层 O
排放 O
钻孔 O
， O
诱发 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

井下 O
安全 O
生产 O
负责人 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
， O
在 O
矿井 O
停产 O
放假 O
期间 O
入井 O
检查 O
， O
入井 O
前 O
由 O
组长 O
XXX B-PER
负责 O
通知 R-workmate
地面提升机 B-EQU
和 O
一段盲斜井 B-LOC
绞车 B-EQU
XXX B-PER
上班 O
。 O

2月6日 B-TIM
， O
XXX B-PER
通知 R-workmate
地面提升机 B-EQU
和 O
一段盲斜井 B-LOC
绞车 B-EQU
XXX B-PER
上班 O
， O
10时 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
一段盲斜井 B-LOC
绞车 B-EQU
司机 O
XXX B-PER
同时 O
入井 O
， O
到 R-work_at
一段盲斜井 B-LOC
后 O
XXX B-PER
操作 R-use
绞车 B-EQU
将 O
XXX B-PER
运送 O
到 R-work_at
一段盲斜下部车场 B-LOC
， O
XXX B-PER
步行 R-work_at
经 O
二段盲斜井 B-LOC
到 O
-115m水平北翼 B-LOC
检查 R-work_at
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
一段盲斜绞车房 B-LOC
等候 O
。 O

2月6日15时 B-TIM
， O
XXX B-PER
启动 R-use
矿井 B-PLA
主要 O
通风机 B-EQU
运转 O
后入 O
井 O
， O
15时20分 B-TIM
到达 R-work_at
一段盲斜下部车场 B-LOC
， O
这时 O
他 O
闻到 R-execute
一 O
股 O
烧焦 O
的 O
气味 B-TASK
， O
就 O
停 O
下来 O
用 R-use
便携式甲烷检测报警仪 B-EQU
检查 R-execute
瓦斯情况 B-TASK
正常 O
， O
并 O
用 R-execute
煤粉 B-TASK
测试 R-execute
风向 B-TASK
， O
风向 O
下行 O
正常 O
， O
继续 O
沿 O
二段盲斜井 B-LOC
走到 R-work_at
-115m水平车场 B-LOC
发现 O
木料 O
横七竖八 O
地 O
散落 O
在 O
轨道 O
上 O
， O
继续 O
前行 O
， O
看见 O
两 O
台 O
矿车 B-EQU
掉道 O
， O
车斗 O
变形 O
严重 O
， O
三台 O
开关 O
倒 O
在 O
轨道 O
上 O
或 O
巷道 O
帮 O
上 O
， O
有 O
3 O
～ O
4 O
架 O
棚子 O
变形 O
。 O

2017年5月11日8时40分 B-TIM
许 O
， O
在 R-located_in
山西省 B-PLA
晋中市 B-PLA
榆次区 B-PLA
， O
山西 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤矿 O
行业 O
较 O
大 O
CO中毒事故 B-Accident
。 O

造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

2017年6月5日10时 B-TIM
许 O
， O
在 R-located_in
山西省 B-PLA
晋中市 B-PLA
灵石县 B-PLA
， O
山西 B-PLA
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤矿 O
行业 O
瓦斯事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

1304运输巷 B-LOC
掘进 O
放炮 O
后 O
瓦斯超限爆炸 B-Accident
， O
CO O
超限 O
， O
造成 O
+990西进风上山 B-LOC
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
、 O
1304运输巷 B-LOC
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

7月15日9时30分 B-TIM
， O
负责 O
生产 O
的 O
副矿长 O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX公司 B-ORG
队长 O
XXX B-PER
由 O
-800m北石门 B-LOC
进入 R-work_at
-675m下延区 B-LOC
1203采煤工作面运输顺槽 B-LOC
， O
检查 R-use
沿线 O
运输设备 B-EQU
、 O
巷道 O
支护 O
等 O
情况 O
。 O

10时05分 B-TIM
XXX B-PER
行至 R-work_at
1203运输顺槽 B-LOC
超前 O
支护 O
段 O
10 O
m处 O
， O
停 O
下来 O
查看 R-use
刮板输送机 B-EQU
， O
XXX B-PER
继续 O
向前 O
走 O
。 O

突然 O
XXX B-PER
听到 R-execute
响声 B-TASK
并 O
看见 R-execute
有 O
煤水 O
混合 O
的 O
浮货 B-TASK
从 O
工作面 B-LOC
滑落 O
， O
将 O
工作面 B-LOC
下 O
出口 O
堵塞 O
， O
与 O
XXX B-PER
失去 O
联系 O
。 O

2017年5月15日 B-TIM
， O
河南 B-PLA
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
一起 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

因 O
1806溜道 B-LOC
甲烷传感器 B-EQU
故障 O
， O
安排 O
XXX B-PER
先后 O
去 O
处理 R-use
， O
均 O
未 O
升井 O
， O
后 O
XXX B-PER
在 R-work_at
1803溜道掘进面 B-LOC
死亡 O
。 O

2017年10月2日17时 B-TIM
许 O
， O
XXX公司 B-ORG
发生 R-involved_org
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
883万 O
元 O
。 O

事故 B-Accident
抢险 O
救援 O
过程 O
中 O
造成 O
XXX B-PER
轻微 O
一氧化碳 O
中毒 R-involved_person
（ O
3人 O
均 O
在 O
第二 O
天 O
康复 O
） O
。 O

