2018年10月17日23时30分 B-TIM
， O
安全 O
副矿长 O
XXX B-PER
（ O
当 O
班带 O
班矿 O
领导 O
） O
组织召开 R-execute
了 O
夜班班前会 B-TASK
， O
矿长 O
XXX B-PER
、 O
机电 O
副矿长 O
XXX B-PER
、 O
调度室 O
主任 O
XXX B-PER
及 O
当班 O
的 O
17 O
名 O
XXX B-PER
参会 O
。 O

会上 O
工作 O
安排 O
如下 O
： O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
及 O
瓦斯 O
检查 O
工 O
XXX B-PER
在 R-work_at
11033运输巷 B-LOC
（ O
东段 O
） O
掘进工作面 B-LOC
开展 R-execute
掘进工作 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
及 R-workmate
瓦斯 O
检查 O
工 O
XXX B-PER
在 R-work_at
11033回风巷 B-LOC
开展 R-execute
巷道维修工作 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
及 O
巡查 O
瓦斯 O
检查 O
工 O
XXX B-PER
在 R-work_at
副井 B-LOC
开展 R-execute
巷道维修工作 B-TASK
， O
机电 O
副矿长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
11033运输巷 B-LOC
（ O
西段 O
） O
施钻点 O
维修 R-execute
钻机 B-TASK
， O
绞车 O
司机 O
XXX B-PER
和 R-workmate
摘挂 O
钩工 O
XXX B-PER
在 R-work_at
暗斜井上车场 B-PLA
负责 R-execute
运输 B-TASK
， O
另 O
安排 R-workmate
安全 O
检查 O
工 O
XXX B-PER
在 R-work_at
11033回风巷 B-LOC
维修 O
作业 O
处 O
驻点 O
观察 O
安全 O
。 O

会后 O
XXX B-PER
于 O
18日0时5分 B-TIM
左右 O
陆续 O
入 R-work_at
井 B-LOC
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
+1041m副平硐巷修点 B-LOC
、 O
11033回风巷维修点 B-LOC
、 O
+915m水泵房 B-LOC
、 O
11033运输巷东段掘进工作面 B-LOC
等 O
区域 O
巡查 O
后 O
， O
2时10分 B-TIM
左右 O
， O
抵达 R-work_at
11033运输巷西段施钻点 B-LOC
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
正 O
在 O
修理 R-execute
钻机 B-TASK
， O
钻机 O
上 O
没有 O
钻杆 O
， O
之后 O
XXX B-PER
出 R-work_at
井 B-LOC
休息 O
。 O

2时25分 B-TIM
左右 O
， O
11033运输巷东段掘进工作面 B-LOC
准备 O
放炮 O
， O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
一起 O
撤至 R-work_at
+993m避灾硐室 B-LOC
。 O

3时20分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
11033运输巷东段掘进工作面 B-LOC
巡查 O
时 O
接到 R-workmate
XXX B-PER
打来 O
的 O
电话 O
， O
叫 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
钻机维修点 B-LOC
帮忙 O
， O
XXX B-PER
当即 O
安排 R-workmate
掘进 O
班组 O
的 O
工人 O
XXX B-PER
去 O
帮忙 O
。 O

4时 B-LOC
左右 O
， O
XXX B-PER
抵达 R-work_at
钻机维修点 B-LOC
帮忙 O
。 O

约 O
5时30分 B-LOC
， O
XXX B-PER
将 O
电动机 B-EQU
安上 O
钻机 B-EQU
， O
用 R-use
3根钻杆 B-EQU
将 O
钻机 B-EQU
与 O
存放 R-put
在 O
7#顺层钻孔内 B-PLA
的 O
钻杆 B-EQU
相连 O
调试 R-use
钻机 B-EQU
， O
XXX B-PER
此时 O
也 O
正好 O
来到 R-work_at
了 O
现场 B-PLA
。 O

钻机 B-EQU
在 O
调试 O
过程 O
中 O
运转 O
很 O
慢 O
， O
还是 O
不 O
能 O
正常 O
运行 O
， O
后经 O
检查 O
发现 O
钻机 O
油管 O
漏油 O
， O
XXX B-PER
当即 O
停止 O
了 O
调试 O
并 O
开始 R-execute
修理油管 B-TASK
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
随后 O
返回到 R-work_at
11033运输巷东段掘进工作面 B-LOC
。 O

6时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
副平硐 B-LOC
进行 R-execute
巡查 B-TASK
。 O

6时50分 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
正 O
准备 O
下班 O
时 O
， O
听见 R-execute
有开关风门的声响 B-TASK
， O
并 O
伴有 O
轻微 O
的 O
冲击波 O
。 O

6时53分 B-TIM
， O
值班 O
监控员 O
XXX B-PER
发现 R-execute
安全 O
监测 O
监控 O
系统 O
显示 O
11033运输巷施钻点 B-LOC
瓦斯超限报警 B-TASK
， O
立即 O
报告 R-workmate
矿长 O
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
抵达 R-work_at
监控室 B-PLA
后 O
发现 R-execute
该 O
处 O
瓦斯浓度达到10% B-TASK
， O
同时 O
其他 O
区域 O
瓦斯传感器 B-EQU
也 O
相继 O
开始 O
超限 O
报警 O
。 O

XXX B-PER
马上 O
打电话 O
到 O
11033运输巷西段施钻点 B-LOC
， O
无 O
人 O
接听 O
， O
初步 O
分析 O
判断 O
是 O
11033运输巷西段 B-LOC
发生 R-happen_place
了 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
。 O

2018年10月25日 B-TIM
早班 O
， O
XXX公司 B-ORG
共 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
当 O
班带 O
班矿 O
领导 O
为 O
总工程师 O
XXX B-PER
。 O

7时 B-TIM
许 O
， O
当班 O
负责 O
井下 O
-90m水平南运输大巷 B-LOC
、 O
南回风大巷 B-LOC
区域 O
的 O
XXX公司 B-ORG
值班员 O
XXX B-PER
组织 R-workmate
掘进队 O
XXX B-PER
召开 R-execute
班前会 B-TASK
。 O

班前会 O
开完 O
后 O
刘廷海班组 O
XXX B-PER
（ O
事故 O
班组 O
， O
焊工 O
XXX B-PER
， O
辅助 O
工人 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
） O
才 O
到 O
齐 O
， O
按 O
XXX公司 B-ORG
队长 O
XXX B-PER
安排 O
， O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
-90m水平南1114南回风巷 B-LOC
用 R-use
气焊 B-EQU
切割 R-execute
密闭下轨道 B-TASK
， O
瓦斯 O
检查 O
工 O
XXX B-PER
负责 O
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
。 O

7时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
陆续 O
入 R-work_at
井 B-LOC
。 O

XXX公司 B-ORG
值班员 O
XXX B-PER
先 O
去 R-work_at
-90m水平南回风大巷 B-LOC
和 O
南运输大巷掘进工作面 B-LOC
检查 R-execute
中线及顶板安全 B-TASK
， O
再 O
往 R-work_at
-90m水平南1114南回风巷 B-LOC
， O
约 O
8时20分 B-TIM
汇同 R-workmate
XXX B-PER
及 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
一起 O
将 O
氧气 O
、 O
乙炔 O
、 O
管子 B-EQU
等 O
运往 R-put
-90m水平南1114南回风 B-LOC
上 I-LOC
平台 I-LOC
联络 I-LOC
平巷处 I-LOC
。 O

XXX B-PER
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
确认 O
不 O
超限 O
后 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
去 R-execute
准备水 B-TASK
， O
XXX B-PER
去 R-execute
准备消防沙 B-TASK
， O
XXX B-PER
负责 R-execute
切割轨道 B-TASK
。 O

约 O
9时12分 B-TIM
， O
XXX B-PER
去 O
通知 R-workmate
撤 O
出 O
-90m水平南大巷掘进工作面 B-LOC
的 O
XXX B-PER
。 O

为了 O
切割 O
后 O
轨道 O
端头 O
露 O
出 O
密闭 O
墙面 O
， O
XXX B-PER
等 O
人 O
敲拆 R-execute
了 O
部分 O
密闭墙体 B-TASK
。 O

9时25分 B-TIM
， O
当 O
第1 O
根 O
轨道 O
热 O
切割 O
至 O
底座 O
时 O
， O
气焊 O
产生 O
的 O
高温 O
火源 O
引燃 R-happen_time
、 O
引爆密闭内的瓦斯 B-Accident
。 O

爆炸 B-Accident
产生 O
的 O
强烈 O
冲击 O
波瞬间 O
将 O
密闭 O
冲垮 O
， O
并 O
导致 O
焊工 O
XXX B-PER
、 O
辅助 O
工人 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
、 O
瓦斯检查工 O
XXX B-PER
等 O
4人 O
当场 O
死亡 R-involved_person
， O
在 O
矸石仓下口 B-PLA
附近 O
的 O
风筒 O
工 O
XXX B-PER
被烧伤 R-involved_person
， O
在 O
-90m水平南回风大巷 B-LOC
掘进 O
作业 O
的 O
工人 O
XXX B-PER
被 O
冲倒受伤 R-involved_person
。 O

2018年8月15日20时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
主持召开 R-execute
了 O
晚 O
八点 O
班 O
班前会 B-TASK
， O
当班 O
出 O
勤 O
18 O
人 O
。 O

班前会 O
后 O
XXX公司 B-ORG
跟班 O
副队长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
当班 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
， O
23时 B-TIM
许 O
抵达 R-work_at
己15-17-11111综采工作面 B-LOC
。 O

接班 O
后 O
XXX B-PER
汇报 R-execute
采面情况 B-TASK
。 O

班长 O
XXX B-PER
对 O
当班 O
XXX B-PER
进行 O
分工 R-workmate
， O
采面 O
共计 O
有 O
111 O
架 O
液压支架 B-EQU
， O
支架 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
机头 O
9 O
架 O
带机 O
巷 O
超前支护 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-use
10 O
- O
55 O
架 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-use
56 O
- O
102 O
架 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
机尾 O
9 O
架 O
带 O
风巷 O
超前支护 B-TASK
； O
XXX B-PER
为 O
泵站 O
司机 O
在 R-work_at
风巷外口 B-PLA
； O
XXX B-PER
为 O
机巷 O
转载机 O
司机 O
； O
XXX B-PER
为 O
采煤机 O
上行 O
司机 O
、 O
XXX B-PER
为 O
采煤机 O
下 O
行 O
司机 O
； O
验收员 O
XXX B-PER
负责 R-execute
采面 O
工程 O
质量 O
巡查 B-TASK
； O
副班长 O
XXX B-PER
负责 R-execute
采面 O
下 O
段 O
生产工作 B-TASK
； O
班长 O
XXX B-PER
负责 R-execute
采面 O
上段 O
生产工作 B-TASK
。 O

XXX B-PER
安排 R-workmate
采煤机 O
司机 O
XXX B-PER
到 O
30 O
架 O
左右 O
清煤 O
， O
其余 O
XXX B-PER
开始 O
进行 R-execute
拉架 O
、 O
清煤 O
等 O
工作 B-TASK
。 O

随后 O
XXX B-PER
又 O
重新 O
启动 R-use
采煤机 B-EQU
， O
进行 R-execute
拾煤 B-TASK
。 O

8点04分 B-TIM
， O
采面 B-LOC
下 O
段 O
煤墙 O
发 O
出 O
“ O
轰隆 O
轰隆 O
” O
的 O
响声 O
， O
工作面 B-LOC
突然 O
断电 O
， O
此时 O
班长 O
XXX B-PER
在 R-work_at
机头处 B-PLA
通过 R-use
喊话器 B-EQU
上 O
让 R-workmate
XXX B-PER
向外 O
撤离 O
， O
机尾处 B-PLA
跟班 O
队长 O
XXX B-PER
也 O
通过 R-use
喊话器 B-EQU
让 R-workmate
XXX B-PER
撤离 O
， O
随后 O
在 O
采面 O
作业 O
的 O
有 O
XXX B-PER
从 O
风巷 O
撤到 R-work_at
外口防突风门外边 B-PLA
新鲜 O
风流处 O
， O
有 O
XXX B-PER
撤到 R-work_at
机巷三部 B-PLA
皮带 O
机尾处 O
。 O

三 O
、 O
事故 O
基本 O
情况 O
（ O
一 O
） O
事故 O
发生 O
前 O
煤矿 O
状况 O
及 O
劳动 O
组织 O
1. O
煤矿 O
事故 O
前 O
矿 O
井 O
状态 O
2017年12月15-16日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
对 O
榆树泉 O
煤矿 O
监察 O
时 O
发现 R-execute
该矿 O
存在重大隐患 B-TASK
， O
责成 O
XXX公司 B-ORG
依法 O
对 O
煤矿 O
作出 R-execute
停产 O
整顿 O
并 O
暂扣 O
安全 O
生产 O
许可证 O
的 O
行政处罚 B-TASK
； O
2017年12月27日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
以 O
XXX公司 B-ORG
南罚 O
[ O
2017 O
] O
293 O
号 O
《 O
行政处罚 O
决定书 O
》 O
对 O
煤矿 O
作出 O
停产 O
整顿 O
和 O
暂扣 O
安全 O
生产 O
许可证 O
的 O
行政处罚 O
。 O

2018年1月15日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
在 O
整改 O
过程 O
中 O
发生 R-happen_time
一起 O
顶板事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

此次 O
事故 O
发生 O
前 O
， O
XXX公司 B-ORG
处于 R-execute
“ O
停产 O
整顿 O
指令 O
” O
执行期 B-TASK
。 O

4月份 B-TIM
， O
驻 O
矿安 O
全员 O
XXX B-PER
受 R-hired_by
XXX公司 B-ORG
指派 O
到 R-work_at
XXX公司 B-ORG
驻 O
矿督查 O
， O
负责 O
对 O
所 O
驻 O
煤矿 O
的 O
日常 O
生产 O
、 O
施工 O
安全 O
依法 O
依规 O
实施 R-execute
监管 B-TASK
。 O

2 O
. O
事故 O
发生 O
前 O
劳动 O
组织 O
情况 O
2018年6月26日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
邀请 R-hired_by
XXX B-PER
对 O
榆树泉煤矿1014综采工作面 B-LOC
煤壁片 O
帮 O
严重 O
压死 O
运输 O
机 O
、 O
38 O
- O
42 O
架 O
顶板 O
煤壁 O
切顶 O
等 O
问题 O
进行 R-execute
了 O
会诊 B-TASK
， O
在 R-work_at
煤矿 B-LOC
召开 R-execute
座谈会 B-TASK
同意 O
煤矿1014综采工作面 B-LOC
在 O
推进 O
过程 O
中 O
维护 O
工作面 O
及 O
设备 O
设施 O
。 O

2018年7月3日 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
在 O
1014工作面 B-LOC
进行 R-execute
维护性推进 B-TASK
， O
参 O
与 O
维护性推进 O
的 O
主要 O
单位 O
是 O
XXX公司 B-ORG
和 O
XXX公司 B-ORG
， O
采 O
用 O
“ O
二八 O
” O
制作业 O
， O
早班 O
9时至17时 B-TIM
； O
中 O
班 O
17时至次日3时 B-TIM
； O
夜班 O
不 O
推进 O
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
带班 O
采 O
用 O
“ O
三八 O
” O
制作业 O
， O
早班 O
8时至16时 B-TIM
； O
中 O
班 O
16时至次日0时 B-TIM
； O
夜班 O
次日0时至8时 B-TIM
。 O

（ O
二 O
） O
事故 O
发生 O
经过 O
16时 B-TIM
左右 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
先 O
到达 R-work_at
1014综采工作面 B-LOC
， O
16时49分 B-TIM
离开 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
沿 O
+1653m工作面进风巷 B-LOC
往 O
外走 O
。 O

17时 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
， O
瓦斯检查员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
等 O
人 O
下 R-work_at
井 B-LOC
。 O

17时10分 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
副队长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX公司 B-ORG
中 O
班 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
17时18分 B-TIM
到达 R-work_at
+1706m车场 B-PLA
。 O

XXX B-PER
发现 R-execute
水从车场风门外涌 B-TASK
， O
水量 O
较 O
大 O
， O
立即 O
给 O
XXX B-PER
打电话 O
汇报 R-workmate
， O
接报人 O
是 O
调度员 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
给 O
XXX B-PER
， O
然后 O
通知 R-workmate
XXX B-PER
到 O
调度室 O
集合 O
。 O

17时23分 B-TIM
， O
XXX B-PER
打电话 O
通知 R-workmate
XXX B-PER
撤离 O
， O
首先 O
通知 R-workmate
+ O
1600 O
XXX B-PER
升 R-work_at
井 B-LOC
， O
接 O
下 O
来 O
通知 R-workmate
了 O
综采 O
工作面 O
上 O
端头 O
、 O
下 O
端头 O
、 O
+1720水泵房 B-PLA
XXX B-PER
撤到 O
+ O
1706 O
到 O
+ O
1720 O
水平 O
以上 O
， O
没 O
联系 R-workmate
上 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
； O
与 O
此 O
同时 O
XXX B-PER
通知 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
人 O
到 O
调度室 O
集合 O
。 O

17时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
正 O
在 O
对照 O
图纸 O
研究 R-execute
出水点 B-TASK
的 O
时候 O
， O
XXX B-PER
给 O
XXX B-PER
打电话 O
汇报 R-workmate
井下 O
+ O
1720 O
m密 O
闭内 O
出水 O
， O
密闭 O
被 O
冲垮 O
了 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
人 O
得知 O
这 O
一 O
情况 O
后 O
换 R-execute
工作服 B-TASK
下 R-work_at
井 B-LOC
查看 R-execute
水情 B-TASK
。 O

17时47分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
人 O
到达 R-work_at
+1600m井底水泵房 B-PLA
。 O

17时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
XXX公司 B-ORG
皮带机头处 B-LOC
给 O
XXX B-PER
打电话 R-workmate
， O
让 O
XXX B-PER
任 R-execute
地面总指挥 B-TASK
， O
他 O
担任 R-execute
井下指挥 B-TASK
， O
然后 O
和 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
到 R-work_at
1720m西翼 B-LOC
溃水点 O
查看 R-execute
出水情况 B-TASK
。 O

17时48分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
离开 R-work_at
+1600m泵房 B-LOC
， O
前往 R-work_at
+1653m西翼运输巷 B-LOC
查看 R-execute
水情 B-TASK
。 O

XXX B-PER
留在 R-work_at
+1600m水泵房 B-LOC
排 R-execute
水 B-TASK
。 O

17时57分 B-TIM
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
离开 R-work_at
+1600m水泵房 B-LOC
， O
到 R-work_at
+1720m西翼运输巷 B-LOC
查看 R-execute
水情 B-TASK
。 O

18时05分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 R-work_at
+1650m-+1653m联络巷 B-LOC
。 O

18时45分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
从 O
+1720m运输巷 B-LOC
返到 R-work_at
+1653m运输巷 B-LOC
， O
到 R-work_at
+1653-+1650联络巷 B-LOC
查看 R-execute
水情 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 O
前 O
， O
XXX B-PER
走 O
在 O
中间 O
， O
XXX B-PER
在 O
最后 O
， O
走到 R-work_at
联络巷 B-LOC
的 O
中间 O
的 O
位置 O
看见 R-workmate
有 O
XXX B-PER
躺在 R-work_at
巷道内 B-LOC
， O
3人 O
准备 O
救人 O
， O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
晕倒 O
， O
XXX B-PER
头晕 O
也 O
摔倒 O
在 O
地 O
。 O

（ O
三 O
） O
救援 O
经过 O
18时45分 B-TIM
， O
摔倒 O
在 O
地 O
的 O
XXX B-PER
坚持 O
爬到 R-work_at
+1653巷口 B-LOC
处 O
， O
坐 O
了 O
一会儿 O
感觉 O
清醒 O
了 O
。 O

然后 O
XXX B-PER
佩戴 R-use
好 O
自救器 B-EQU
救 R-execute
人 B-TASK
， O
先 O
把 O
XXX B-PER
拖到 R-workmate
+1653m运输巷 B-LOC
内 O
进行 O
胸部 O
按压 O
抢救 O
至 O
苏醒 O
， O
又 O
进 O
去 O
把 O
XXX B-PER
拖 R-workmate
+1653m运输巷 B-LOC
内 O
抢救 O
至 O
有 O
呼吸 O
， O
然后 O
又 O
进 O
去 O
把 O
XXX B-PER
拖到 O
+1653m运输巷 B-LOC
内 O
抢救 R-workmate
， O
没有 O
苏醒 O
。 O

18时54分 B-TIM
， O
XXX B-PER
给 O
XXX B-PER
打电话 O
说 R-workmate
+1653至+1650联络巷 B-LOC
4人 O
被困 O
， O
请求 O
救 O
援 O
。 O

19时04分 B-TIM
， O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
救 O
援 O
。 O

19时10分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
人 O
先后 O
赶到 R-work_at
事故现场 B-LOC
救 R-execute
人 B-TASK
。 O

19时44分 B-TIM
， O
XXX B-PER
被运至 R-work_at
地面 B-LOC
。 O

20时26分 B-TIM
， O
XXX B-PER
打电话 O
向 O
XXX公司 B-ORG
局长 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
事故 O
。 O

20时40分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
被运至 R-work_at
地面 B-LOC
。 O

20时54分 B-TIM
， O
XXX B-PER
打电话 O
向 R-workmate
XXX B-PER
汇报 R-execute
事故 B-TASK
。 O

21时06分 B-TIM
， O
XXX B-PER
升 R-work_at
井 B-LOC
， O
称 O
自己 O
感 O
到 O
不适 O
， O
被 O
当作 O
伤员 O
运至 R-work_at
医 B-LOC
院 B-LOC
抢救 O
。 O

21时24分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
核实 R-execute
井下人员 O
全部升井 B-TASK
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
仍 O
处于 R-execute
昏迷状态 B-TASK
。 O

溃水 O
点 O
情况 O
： O
溃水 B-Accident
位置 O
位于 R-happen_place
+1720m西翼回风顺槽密闭处 B-LOC
， O
密闭 O
墙 O
墙体 O
基本 O
冲走 O
， O
仅 O
右侧 O
剩余 O
30 O
cm O
， O
底层 O
剩余 O
30 O
cm O
， O
密闭无掏槽 O
； O
溃水 O
面宽 O
×高 O
（ O
4. O
2 O
m× O
3 O
. O
2 O
m O
） O
， O
实测 O
密闭 O
墙 O
内 O
水 O
深 O
0 O
. O
17 O
m O
， O
经 O
现场 O
实测 O
采空区 O
涌 O
水 O
稳定 O
水 O
量 O
为 O
80 O
m3 O
/ O
h O
； O
溃水 O
导致 O
+ O
1720 O
m O
密闭 O
对面 O
10 O
米 O
处 O
金属 O
风门 O
变形 O
严重 O
。 O

窒息 O
中毒 O
人员 O
位置 O
： O
经 O
指认 O
， O
XXX B-PER
位置 O
距 O
+1653m运输巷 B-LOC
巷口 O
18 O
. O
6 O
m O
， O
处在 R-work_at
+1650m-+1653m联络巷 B-LOC
右侧 O
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
位置 O
距 O
+1653m运输巷 B-LOC
巷口 O
17 O
. O
2 O
m O
， O
处在 R-work_at
+1650m-+1653m联络巷 B-LOC
右侧 O
。 O

2018年10月23日 B-TIM
中班 O
， O
带班 O
矿长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
3 O
名 O
XXX B-PER
在 R-work_at
七采区+1363m沿煤上山掘进工作面 B-LOC
用 R-use
风煤钻 B-EQU
和 O
2.5m螺纹钻杆 B-EQU
进行 R-execute
探水作业 B-TASK
， O
分别 O
在 R-work_at
掘进工作面 B-LOC
左上 O
角 O
和 O
沿 O
煤层 O
走 O
向 O
打了 R-execute
2 O
个 O
2.5 O
m深 O
的 O
探水孔 B-TASK
， O
没有 O
发现 O
水 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
沿走 O
向 O
掘进 O
了 O
1 O
m O
， O
发现 R-execute
工作面端头 B-LOC
煤层有点湿润 B-TASK
， O
XXX B-PER
命令 R-execute
停止掘进 B-TASK
， O
然后 O
在 R-work_at
工作面 B-LOC
向 O
上 O
打 R-execute
探水孔 B-TASK
， O
大约 O
钻 O
了 O
1 O
m O
左右 O
时 O
， O
突然 O
发现 R-execute
钻杆没有阻力 B-TASK
， O
从 O
探水孔 O
钻 O
出 O
来 O
的 O
煤 O
很 O
湿 O
， O
但 O
没有 O
出水 O
， O
XXX B-PER
立即 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
停止 R-execute
作业 B-TASK
撤出 R-work_at
工作面 B-LOC
下 O
班 O
。 O

20时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
（ O
矿长 O
） O
、 O
XXX B-PER
（ O
安全 O
副矿长 O
） O
、 O
XXX B-PER
（ O
机电 O
副矿长 O
） O
反映 R-workmate
当班 O
七采区+1363m沿煤上山掘进工作面 B-LOC
探 O
水 O
时 O
探到 R-execute
了 O
老采空区 B-TASK
， O
没有 O
水 O
流 O
出 O
来 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
一起 O
商量 R-workmate
后 O
， O
决定 O
由 O
XXX B-PER
10月24日 B-TIM
带 R-workmate
XXX B-PER
去 R-execute
现场处理 B-TASK
。 O

2018年10月24日7时20分 B-TIM
早班 O
共 O
入 O
井 O
10人 O
， O
其中 O
带 O
班 O
矿长 O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX B-PER
、 O
3 O
名 O
XXX B-PER
到 R-work_at
二采区2102采煤工作面 B-LOC
； O
XXX B-PER
、 O
安全员 O
XXX B-PER
、 O
2 O
名 O
掘 O
进工 O
（ O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
） O
到 R-work_at
七采区+1363m沿煤上山掘进工作面 B-LOC
查看 R-execute
23日 B-TIM
中 O
班 O
探水的情况 B-TASK
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
+1383m车场 B-LOC
运 R-execute
材料 B-TASK
。 O

7时40分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4人 O
到达 R-work_at
七采区+1363m沿煤上山掘进工作面 B-LOC
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
距 O
工作面端头 O
2m处 O
的 O
临时躲避硐 B-PLA
（ O
宽 O
2 O
m O
, O
深 O
1 O
m O
， O
高 O
0 O
. O
6m O
） O
内 O
休息 O
， O
XXX B-PER
与 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
检查 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
XXX B-PER
对 O
工作面 O
有毒有害气体 B-TASK
进行 O
了 O
检测 R-execute
（ O
CH4 O
浓度 O
为 O
0 O
. O
02 O
% O
， O
CO2 O
浓度 O
为 O
0.04% O
） O
， O
发现 R-execute
23日 O
中班 O
探 O
水 O
的 O
钻杆没有拔出 B-TASK
， O
有 O
1.5 O
m O
在 O
煤壁 O
外面 O
， O
探水孔 O
内 O
没有 O
水 O
流 O
出 O
， O
但 O
工作面 O
顶板 O
淋 O
水 O
明显 O
， O
煤壁 O
较湿 O
， O
XXX B-PER
说 O
不 O
能 O
搞 O
， O
要 O
进行 R-execute
放炮处理 B-TASK
。 O

接着 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
用 R-use
手镐 B-EQU
掏 R-execute
探水孔 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
工作面 B-LOC
煤壁 O
底板 O
处 O
掏 O
了 O
两 O
下 O
后 O
发现 R-execute
有水溢出 B-TASK
， O
XXX B-PER
说 O
周 O
矿长 O
不 O
能 O
搞 O
了 O
， O
XXX B-PER
停 O
了 O
， O
XXX B-PER
再次 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
转动 R-use
钻杆 B-EQU
， O
XXX B-PER
转动 R-use
了 O
一 O
下 O
钻杆 B-EQU
， O
发现 R-execute
有水从探水孔流出来 B-TASK
， O
XXX B-PER
立即 O
将 O
钻杆 O
向 O
煤壁 O
捅 O
了 O
一 O
下 O
， O
探水孔 O
没有 O
流 O
水 O
了 O
， O
XXX B-PER
再次 O
要求 R-workmate
XXX B-PER
与 O
XXX B-PER
不 O
能 O
搞 O
了 O
， O
然后 O
XXX B-PER
爬到 R-work_at
临时躲避洞 B-PLA
内 O
， O
XXX B-PER
看见 R-workmate
XXX B-PER
爬进 O
了 O
临时躲避硐 O
他 O
也 O
跟着 O
爬进 R-work_at
了 O
临时躲避洞 B-PLA
， O
XXX B-PER
还 O
在 R-work_at
探水钻杆处 B-LOC
。 O

8时20分 B-TIM
XXX B-PER
看见 R-execute
探水孔突然涌水 B-TASK
， O
同时 O
XXX B-PER
也 O
爬到 R-work_at
临时躲避洞 B-LOC
外 O
下 O
方 O
， O
XXX B-PER
叫 R-workmate
XXX B-PER
向 O
里面 O
让 O
一点 O
， O
XXX B-PER
说 O
让 O
不 O
动 O
了 O
， O
水 O
量 O
越来越 O
大 O
， O
流 O
向 O
+1363m沿煤平巷 B-LOC
， O
水 O
未 O
淹 O
到 O
XXX B-PER
， O
由于 O
巷道 O
低矮 O
狭窄 O
， O
采空区 B-LOC
涌出 R-happen_place
的 O
有害气体 B-Accident
导致 O
XXX B-PER
窒息 R-involved_person
。 O

2018年5月22日9时29分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
（ O
以 O
下 O
简称 O
“ O
XXX公司 B-ORG
” O
） O
发生 R-involved_org
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
突 O
出 O
煤量 O
1917 O
吨 O
、 O
瓦斯 O
量 O
82843 O
. O
6 O
立方米 O
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
， O
直接 O
经济 O
损失 O
229.78万 O
元 O
。 O

2018年5月22日八点 B-TIM
班 O
， O
XXX公司 B-ORG
共 O
入 R-work_at
井 B-LOC
XXX B-PER
。 O

11090胶带顺槽掘进工作面 B-LOC
当班 O
共计 O
进入 R-work_at
XXX B-PER
（ O
其中 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
） O
。 O

5月22日6时 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
自行 O
组织召开 R-execute
了 O
班前会 B-TASK
， O
对 O
当班作业情况 B-TASK
进行 O
了 O
布置 R-execute
。 O

7时20分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
抵达 R-work_at
九 O
车场 O
（ O
11090胶带顺槽 B-LOC
防突 O
风门 O
外 O
） O
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
直接 O
进入 R-work_at
11090胶带顺槽 B-LOC
操作 R-use
2 O
部 O
钻机 B-EQU
施工 R-execute
瓦斯抽采钻孔 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
共计 O
XXX B-PER
， O
班长 O
XXX B-PER
与 R-workmate
0点班 O
班长 O
XXX B-PER
在 R-work_at
车场 B-PLA
进行 R-execute
了 O
交接班 B-TASK
， O
然后 O
进行 R-execute
分工 B-TASK
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
11090胶带顺槽迎头 B-LOC
打 R-execute
炮眼 B-TASK
， O
XXX B-PER
运送 R-execute
物料 B-TASK
， O
另外 O
还有 O
1 O
名 O
XXX B-PER
、 O
1 O
名 O
XXX B-PER
、 O
1 O
名 O
XXX B-PER
和 R-workmate
1 O
名 O
XXX B-PER
。 O

7时40分 B-TIM
左右 O
XXX B-PER
进入 R-work_at
掘进迎头 B-LOC
， O
途中 O
遇到 R-workmate
瓦检员 O
XXX B-PER
往 O
外走 O
， O
7点50分 B-TIM
爆破 O
工 O
XXX B-PER
和 R-workmate
背药工 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
迎头 B-LOC
， O
XXX B-PER
负责 R-execute
装药连线 B-TASK
， O
XXX B-PER
去 R-work_at
九车场 B-PLA
风门 O
外 O
设置 R-execute
警戒 B-TASK
， O
并 O
把 O
11090胶带顺槽 B-LOC
内 O
其他 O
作业人员 O
定位卡 B-EQU
一起 O
带出至 R-put
放炮警戒位置 B-LOC
。 O

8时50分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
分别 O
向 O
XXX公司 B-ORG
和 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
准备 O
放炮 O
。 O

9时25分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
上部瓦斯抽放钻机处 B-PLA
（ O
距 O
迎头 O
94 O
米 O
） O
准备 O
起爆 O
。 O

此时 O
还有 O
XXX B-PER
未 O
按照 O
规定 O
撤至 O
工作面 O
防突 O
风门 O
外 O
， O
其中 O
XXX B-PER
在 R-work_at
距 O
迎头 O
128m O
的 O
下部钻机处 B-PLA
躲炮 O
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
距 O
迎头 B-PLA
158 O
m处 O
躲炮 O
。 O

9时29分 B-TIM
， O
爆破 O
诱发 R-happen_time
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
当时 O
， O
在 O
距 O
迎头 O
158 O
m O
躲炮 O
的 O
XXX B-PER
快速 O
撤至 R-work_at
工作面防突风门外 B-LOC
， O
在 O
下部钻机处 O
躲炮 O
的 O
4 O
名 O
人员 O
中 O
有 O
XXX B-PER
撤至 R-work_at
该 O
工作面 O
临时避难硐室 B-LOC
。 O

后 O
经 O
现场 O
清点 O
人员 O
并 O
经 O
井 O
上 O
下 O
核实 O
确认 O
， O
有 O
XXX B-PER
被困 R-work_at
工作面临时避难硐室 B-LOC
， O
爆破 O
工 O
XXX B-PER
和 O
在 O
下部钻机处 O
躲炮 O
的 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
等 O
2 O
名 O
人员 O
未 O
撤出 O
。 O

2018年5月9日 B-TIM
晚班 O
（ O
0时至8时 B-TIM
） O
， O
在 O
原砂石井 B-PLA
当班 O
安排 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 O
作业 R-execute
， O
分别 O
为 O
： O
4127工作面 B-LOC
采煤 R-work_at
XXX B-PER
（ O
带 O
班长 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
5人 O
死亡 O
， O
运输 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
烧伤 O
） O
， O
4128工作面 B-LOC
采煤 R-work_at
XXX B-PER
， O
暗主井 B-LOC
维修 R-work_at
XXX B-PER
， O
-285m回风巷 B-LOC
掘进 O
4人 O
， O
主井底 B-LOC
挂钩工 O
1人 O
， O
-75m水平 B-LOC
XXX B-PER
1人 O
， O
XXX B-PER
1人 O
， O
暗主井 B-PLA
XXX B-PER
1人 O
， O
-350m水平暗主井底 B-LOC
XXX B-PER
1人 O
， O
-350m水平 B-LOC
XXX B-PER
1人 O
， O
主井 B-LOC
更换 R-execute
钢丝绳 B-TASK
XXX B-PER
。 I-PER

5月9日0时 B-TIM
， O
4127采煤工作面 B-LOC
班长 O
XXX B-PER
， O
作业人员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
6人 O
下 R-work_at
井 B-LOC
作业 R-execute
。 O

当 O
到达 R-work_at
-350m南大巷41轨道上山风门处 B-LOC
时 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
在 R-work_at
-350m运输石门煤斗 B-LOC
装 R-execute
煤 B-TASK
和 O
推 R-execute
车 B-TASK
， O
然后 O
， O
带着 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4人 O
去 R-work_at
工作面 B-LOC
打眼放炮 B-TASK
作业 R-execute
。 O

带 O
班长 O
XXX B-PER
安全 O
巡检 O
后 O
， O
到达 R-work_at
4127采煤工作面 B-LOC
。 O

5月9日2时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
-350m运输石门煤斗 B-LOC
突然 O
听到 R-execute
一声响 B-TASK
， O
看到 R-execute
巷道内 B-LOC
煤尘飞扬 B-TASK
， O
意识到 R-happen_place
出 O
事故 B-Accident
了 O
。 O

XXX B-PER
立即 O
俯身 O
往 O
外 O
撤离 O
， O
先后 O
碰到 R-workmate
- O
350 O
m南 O
运输 O
大巷 O
机车司机 O
XXX B-PER
和 O
刚 O
进班 O
到达 R-work_at
-350m车场 B-PLA
的 O
运输 O
队长 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
告诉 R-workmate
他们 O
里面 O
出 O
事故 O
了 O
。 O

5月9日2时45分 B-TIM
， O
XXX B-PER
向 O
在 O
地面 O
的 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
了 O
事故 B-Accident
情况 O
， O
同时 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
护送 O
XXX B-PER
出 R-work_at
井 B-LOC
， O
继续 O
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
前往 R-work_at
工作面 B-LOC
搜 O
救 O
， O
在 O
-350m南运输大巷 B-LOC
碰到 R-workmate
受伤 O
的 O
XXX B-PER
， O
在 O
通知 O
4128工作面 B-LOC
撤 O
人 O
后 O
， O
一同 O
安全 O
升 R-work_at
井 B-LOC
。 O

经 O
清查 O
， O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
安全 O
升 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
受伤 O
自行 O
升 R-work_at
井 B-LOC
， O
XXX B-PER
被困 R-work_at
井下 B-LOC
。 O

经 O
调查 O
取证 O
， O
认定 O
事故 B-Accident
发生时间为 R-happen_time
2018年5月9日2时30分 B-TIM
。 O

26日23时30分 B-TIM
， O
开拓二区 B-PLA
带 O
班 O
副区长 O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
布置 R-execute
掘进工作任务 B-TASK
。 O

23时50分 B-TIM
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
一同入 R-workmate
井 B-LOC
， O
27日1时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
瓦斯巷工作面 B-LOC
， O
专职 O
瓦检员 O
XXX B-PER
已到 R-work_at
工作面 B-LOC
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
检查 R-execute
瓦斯无异常 B-TASK
后 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
领 R-use
钎杆 B-EQU
施工 R-execute
炮眼 B-TASK
， O
XXX B-PER
驾驶 R-use
蓄电池机车 B-EQU
运送 R-execute
矿 B-TASK
车 B-TASK
， O
XXX B-PER
协助施工 R-execute
炮眼 B-TASK
和 O
装货 B-TASK
。 O

2时20分 B-TIM
， O
队长 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
。 O

2时30分 B-TIM
， O
带 O
班 O
副区长 O
XXX B-PER
到 O
该 O
工作面 B-LOC
检查 R-work_at
。 O

4时30分 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
一采区四阶段三片车场 B-PLA
充电机 O
位置 O
遇见 R-workmate
刚 O
离开 O
工作面 O
的 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
跟 R-workmate
XXX B-PER
说 O
： O
“ O
我 O
刚 O
到 O
， O
来 O
看看 O
” O
。 O

6时01分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
5人 O
撤至 R-work_at
距离 O
工作面 B-LOC
100米 O
处 O
放 R-execute
第二遍炮 B-TASK
（ O
据 O
调查 O
， O
工作面 B-LOC
XXX B-PER
作业 R-work_at
期间 O
一直 O
没看见 R-workmate
XXX B-PER
） O
。 O

炮后 O
XXX B-PER
听到 R-execute
唰唰的响声 B-TASK
， O
并 O
感觉到 R-execute
凉气 B-TASK
， O
瓦检员 O
XXX B-PER
首先 O
意识到 O
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
立即 O
大 O
喊 O
： O
“ O
快 O
跑 O
” O
， O
XXX B-PER
跑 O
了 O
30 O
米 O
左右 O
感觉 R-execute
腿发软 B-TASK
跑 O
不 O
动 O
了 O
， O
XXX B-PER
拿出 R-use
随身 O
携 O
带 O
的 O
美工刀 B-EQU
将 O
风筒 B-TASK
割开 R-execute
。 O

XXX B-PER
呼吸 O
新鲜 O
风流 O
10多 O
分钟 O
后 O
继续 O
往 O
外跑 O
， O
在 O
撤至 R-work_at
距离 O
工作面 B-LOC
200米 O
位置 O
发现 R-workmate
XXX B-PER
趴在 R-work_at
水沟旁边 B-PLA
。 O

XXX B-PER
立即 O
对 R-workmate
XXX B-PER
做 R-execute
心肺复苏抢救 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
三人 O
先行 O
撤离 O
。 O

随后 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
把 O
XXX B-PER
抬上 R-workmate
矿 O
车 O
推到 R-work_at
四阶段三片车场 B-PLA
。 O

在 O
四阶段三片车场 B-PLA
的 O
40103 O
掘进队 O
工人 O
XXX B-PER
了解 O
到 O
事故 O
情况 O
后于 O
6时30分 B-TIM
向 O
XXX B-PER
电话 O
汇报发生 R-workmate
了 O
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
， O
有 O
XXX B-PER
昏倒 R-involved_person
。 O

2018年4月4日8点 B-TIM
班 O
， O
滴道立 O
井 O
共 O
入 O
井 O
43 O
5人 O
， O
其中 O
03工作面 B-LOC
共 O
入 R-work_at
井 B-LOC
5人 O
， O
分别 O
为 O
当班 O
班长 O
XXX B-PER
， O
机修 O
工 O
XXX B-PER
、 O
掘 O
进工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
7时30分 B-TIM
XXX B-PER
组织召开 R-execute
了 O
班前会 B-TASK
， O
布置 R-execute
当班工作任务 B-TASK
是 O
先 O
施工 R-execute
工作面 O
预测钻孔 B-TASK
[ O
《 O
防治 O
煤与瓦斯突出 O
规定 O
》 O
第七十三 O
条 O
： O
采 O
用 O
钻屑 O
瓦斯 O
解吸 O
指 O
标法 O
预测 O
石门 O
揭 O
煤 O
工作面 O
突 O
出 O
危险性 O
时 O
， O
由 O
工作面 O
向 O
煤层 O
的 O
适当 O
位置 O
至少 O
打 O
3 O
个 O
钻孔 O
， O
在 O
钻孔 O
钻进 O
到 O
煤层 O
时 O
每 O
钻进 O
1m O
采集 O
一 O
次 O
孔口 O
排 O
出 O
的 O
粒径 O
1 O
～ O
3 O
mm O
的 O
煤 O
钻屑 O
， O
测定 O
其 O
瓦斯 O
解吸 O
指标 O
K1 O
或 O
△h O
2值 O
。 O

] O
， O
指标 O
符合 O
规定 O
后 O
， O
再 O
进行 R-execute
掘进作业 B-TASK
。 O

8时5分 B-TIM
， O
XXX B-PER
等 O
5人 O
到达 R-work_at
作业地点 B-LOC
， O
防突 O
段 O
段长 O
XXX B-PER
、 O
安监员 O
XXX B-PER
、 O
瓦检员 O
XXX B-PER
陆续 O
到达 R-work_at
03工作面 B-LOC
， O
随即 O
开始 O
施工 R-execute
工作面预测孔 B-TASK
。 O

9时5分 B-TIM
， O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
“ O
工作面 O
正 O
在 O
施工 O
工作面预测孔 O
” O
， O
9时15分 B-TIM
， O
矿 O
带 O
班 O
领 O
导掘 O
进副 O
矿 O
长 O
XXX B-PER
来到 R-work_at
03工作面 B-LOC
安排 R-workmate
XXX B-PER
打 R-execute
锚索 B-TASK
， O
打上部眼 B-TASK
， O
不准 O
放炮 O
进尺 O
并 O
将 O
工作 O
安排 O
情况 O
汇报 R-workmate
了 O
XXX B-PER
， O
随后 O
离开 R-work_at
该 O
工作面 B-LOC
。 O

10时 B-TIM
许 O
， O
地测 O
科主 O
任 O
工程师 O
XXX B-PER
、 O
通风 O
副总 O
工程师 O
XXX B-PER
陆续 O
来到 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
“ O
XXX公司 B-ORG
先 O
施工 R-execute
了 O
3个工作面预测孔 B-TASK
， O
钻屑 O
瓦斯 O
解吸 O
指标 O
Δh2 O
指标 O
最 O
大值 O
为 O
20 O
毫米 O
水 O
柱 O
， O
工作面 O
现正 O
在 O
施工 R-execute
措施孔 B-TASK
” O
。 O

接到 O
报告 O
后 O
XXX B-PER
用 O
电话 O
向 O
XXX B-PER
进行 O
汇报 R-workmate
。 O

此时 O
， O
XXX B-PER
指挥 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
工作面 B-LOC
施工 R-execute
措施孔 B-TASK
， O
第一 O
个 O
措施孔 O
在 O
巷道 O
中心 O
方位 O
施工 O
钻进 O
1 O
米 O
左右 O
见 R-execute
岩石并且有夹钻现象 B-TASK
， O
退 O
出 O
钻杆 O
后 O
重新 O
选定 O
方位 O
施工 R-execute
措施孔 B-TASK
， O
在 O
钻进 O
2 O
米 O
左右 O
时 O
再次 O
出 O
现夹 O
钻 O
现象 O
， O
随后 O
XXX B-PER
返身 O
准备 O
去 O
取 R-use
工具时 B-EQU
， O
工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
煤与瓦斯突出事故 B-Accident
。 O

XXX B-PER
被 O
气浪 O
推 O
倒 O
后 O
， O
自行 O
爬到 R-work_at
工作面 B-LOC
电话 O
处 O
， O
向 O
XXX B-PER
报告发生 R-workmate
突出事故 B-Accident
。 O

2018年12月28日7时20分 B-TIM
左右 O
， O
XXX公司 B-ORG
早班 O
27 O
名 O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
， O
其中 O
： O
－100m区 B-LOC
段 O
作业人员 R-work_at
XXX B-PER
， O
－20m区 B-LOC
段 O
作业人员 R-work_at
XXX B-PER
， O
+145m区 B-LOC
段 O
作业人员 R-work_at
XXX B-PER
， O
+325m区 B-LOC
段 O
作业人员 R-work_at
XXX B-PER
， O
+405m区 B-LOC
段 O
作业人员 R-work_at
XXX B-PER
、 O
管理 O
人员 O
XXX B-PER
。 O

7时50分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
等 O
9人 O
到达 R-work_at
－100m区 B-LOC
段 O
开始 R-execute
作业 B-TASK
。 O

其中 O
： O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
在 R-work_at
－100m-43#西采面切眼掘进面 B-LOC
作业 R-execute
， O
XXX B-PER
在 O
迎头 O
用 R-use
电镐 B-EQU
掏 R-execute
煤 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
溜煤口 B-PLA
装 R-execute
煤 B-TASK
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
在 R-work_at
－100m-43#西运巷掘进面 B-LOC
作业 R-execute
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
在 R-work_at
－100m-43#东采面切眼掘进面 B-LOC
电镐 B-EQU
掏 R-execute
煤 B-TASK
作业 R-use
； O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
2人 O
在 R-work_at
－100m区段南巷掘进面 B-LOC
出渣铺轨 B-TASK
作业 R-execute
； O
XXX B-PER
在 R-work_at
区段运输巷 B-LOC
开 R-use
电瓶车 B-EQU
。 O

大约 O
10时30分 B-TIM
左右 O
， O
－100m-43#西采面切眼掘进工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
煤压出 B-Accident
继而 O
引发 O
甲烷 O
、 O
二氧化碳 O
等 O
气体瞬间涌出 B-Accident
。 O

正 O
在 R-work_at
－20m上部车场 B-PLA
的 O
安全员 O
XXX B-PER
感觉 R-execute
风流异常 B-TASK
， O
认为 O
－100m区段 B-LOC
可能 O
发生 R-happen_place
事故 B-Accident
， O
于是 O
赶往 R-work_at
－100m区段 B-LOC
。 O

10时40分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
－100m区段 B-LOC
下部 O
车场 B-PLA
， O
发现 R-execute
巷道煤尘大 B-TASK
， O
呼吸 O
困难 O
， O
无法 O
前进 O
， O
于是 O
返回到 R-work_at
－20m绞车房 B-LOC
打电话 O
向 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
井下 B-LOC
发生 R-happen_place
了 O
事故 B-Accident
。 O

