2019年10月18日22时50分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
跟班 O
副队长 O
XXX B-PER
、 O
XXX公司 B-ORG
地面 O
值班 O
人员 O
XXX B-PER
组织 R-execute
XXX公司 B-ORG
17 O
名 O
XXX B-PER
召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安排 R-execute
19日 B-TIM
夜班 O
工作 B-TASK
及 O
安全注意事项 B-TASK
。 O

班前会 O
结束 O
后 O
， O
XXX B-PER
及 R-workmate
XXX公司 B-ORG
17 O
名 O
XXX B-PER
于 O
23时30分 B-TIM
左右 O
陆续 O
入井 O
到 R-work_at
W1101综采工作面 B-LOC
进行 R-execute
回采作业 B-TASK
并 O
处理 R-use
下沉 O
的 O
端头支架 B-EQU
。 O

19日0时20分 B-TIM
左右 O
XXX B-PER
陆续 O
到 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
班长 O
XXX B-PER
（ O
受伤 O
人员 O
） O
与 R-workmate
中班 O
班长 O
XXX B-PER
交接班 O
后 O
， O
安排 R-workmate
采煤机 O
司机 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 O
支架 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
支撑 R-put
好 O
上 O
出口 O
单体 O
液压支柱 B-EQU
， O
然后 O
沿 O
工作面 O
到 R-work_at
下出口 B-LOC
检查 O
。 O

在 O
下出口 O
安排 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3 O
人 O
配合 R-workmate
XXX B-PER
处理 R-use
下出口 O
下沉 O
的 O
端头支架 B-EQU
， O
随后 O
返回到 R-work_at
工作面 B-LOC
上 O
出口 O
。 O

在 O
处理 O
好 O
上 O
出口 O
单体 O
液压支柱 O
， O
当班 O
瓦斯 O
检查 O
员 O
XXX B-PER
检查 R-execute
了 O
工作面 B-TASK
和 O
回风顺槽瓦斯 B-TASK
（ O
工作面 O
瓦斯 O
浓度 O
0.5% O
、 O
回风顺槽瓦斯 O
浓度 O
0 O
. O
64% O
） O
后 O
， O
XXX B-PER
安排 R-execute
回采相关工作 B-TASK
。 O

采煤机 O
司机 O
XXX B-PER
在 R-work_at
上滚筒处 B-LOC
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
下滚筒处 B-LOC
负责 R-execute
跟机作业 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
采煤机后方 B-LOC
负责 R-execute
跟机 B-TASK
打开 R-use
综采液压支架护帮板 B-EQU
， O
XXX B-PER
在 O
采煤机 O
前进 O
方向 O
负责 R-execute
跟机 B-TASK
收起 R-use
综采液压支架护帮板 B-EQU
， O
XXX B-PER
负责 O
观察处理 R-use
采煤机电源电缆 B-EQU
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
清理浮煤 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
移架 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
工作面运输顺槽 B-LOC
负责 R-execute
液压 I-TASK
泵 I-TASK
及 I-TASK
皮带 I-TASK
运输 I-TASK
工作 I-TASK
。 O

1时43分 B-TIM
， O
采煤机 B-EQU
往 O
工作面 O
下出口 O
方向 O
割煤 O
到 O
52号综采液压支架处 B-PLA
时 O
（ O
上 O
滚筒 O
位于 O
64号 O
综 O
采液 O
压支 O
架处 O
） O
， O
综采液压支架护帮板 O
已 O
收起 O
的 O
采煤机 O
上下 O
滚筒 O
两端 O
间 O
煤壁 O
突然 O
整体 O
压出 O
， O
发生 R-happen_place
突出事故 B-Accident
， O
突出 O
的 O
煤炭 O
将 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
掩埋 R-involved_person
。 O

5月28日八点 B-TIM
班 O
， O
井下 O
总值 O
班长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
等 O
4 O
人 O
到 R-work_at
3463工作面 B-LOC
进行 R-execute
推采 B-TASK
， O
回采 O
1 O
排 O
后 O
在 R-work_at
工作面机运巷 B-LOC
机尾处 O
放 R-put
顶 B-EQU
， O
放 R-put
了 O
3 O
付 O
支架 B-EQU
， O
再 O
在 R-work_at
工作面下出口 B-LOC
往上 O
移了 R-put
3 O
组 O
支架 B-EQU
， O
共 O
出煤 O
30多 O
车 O
。 O

15点30分 B-TIM
交接班 O
时 O
， O
中班 O
井下 O
总值 O
班长 O
XXX B-PER
向 O
晚班 O
接班 O
的 O
井下 O
总值 O
班长 O
XXX B-PER
交待 R-workmate
： O
XXX B-PER
在 R-work_at
3463工作面 B-LOC
沿 O
走向 O
推采 R-execute
了 O
一排 B-TASK
， O
还有 O
5 O
组 O
支架 O
没有 O
移 O
柱 O
放 O
顶 O
， O
要求 O
晚班 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
到 R-work_at
3463工作面 B-LOC
继续 O
移 R-put
柱 B-EQU
放 R-put
顶 B-EQU
。 O

5月28日15时35分 B-TIM
左右 O
， O
总工程师 O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
四点班 O
（ O
即 O
晚班 O
） O
班前会 B-TASK
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
4 O
个 O
作业 O
地点 O
， O
XXX B-PER
下 R-work_at
井 B-LOC
。 O

其中 O
： O
3463工作面 B-LOC
安排 O
了 O
XXX B-PER
作业 R-work_at
， O
分别 O
是 O
值班长 O
（ O
兼 O
瓦斯 O
检查 O
员 O
） O
XXX B-PER
， O
大工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
小工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
。 O

16时 B-TIM
左右 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
从 R-work_at
-25m回风巷 B-LOC
先 O
到 R-work_at
3463工作面 B-LOC
， O
XXX B-PER
要求 R-workmate
XXX B-PER
把 O
5 O
组 O
未 O
移架 O
的 O
支架 B-EQU
移过来 R-put
并 O
加固 R-execute
后路 B-TASK
。 O

然后 O
XXX B-PER
来到 R-work_at
-25m车场 B-PLA
打电话 O
， O
要求 O
地 O
面液 O
压泵 O
增压 O
。 O

打 O
完 O
电话 O
后 O
XXX B-PER
分别 O
去了 R-work_at
-50m水平二石门辅助下山 B-LOC
、 O
四石门11轨道下山掘进工作面 B-LOC
。 O

XXX B-PER
到达 R-work_at
工作面 B-LOC
后 O
， O
XXX B-PER
移 R-put
柱 B-EQU
放 R-put
顶 B-EQU
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
工作面下 B-LOC
段 O
靠 O
老塘 O
侧 O
接 R-put
了 O
3 O
块 O
搪瓷溜槽 B-EQU
， O
在 R-work_at
工作面 B-LOC
距离 O
机运巷 O
3m处 O
开始 O
放 R-execute
煤 B-TASK
。 O

17时40分 B-TIM
， O
工作面 B-LOC
发生 R-happen_place
了 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
突出 O
煤 O
量 O
0 O
. O
6t O
（ O
不 O
包括 O
垮落于 O
采空区 O
空洞 O
内 O
无法 O
统计 O
的 O
煤 O
量 O
） O
， O
涌出 O
瓦斯 O
6.98万 O
m3 O
。 O

9月22日 B-TIM
早班 O
7时20分 B-TIM
， O
带班 O
领导 O
XXX B-PER
按照 O
XXX B-PER
安排 O
， O
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
（ O
瓦检员 O
） O
等 O
10余 O
人 O
打开 O
东翼507排水巷 B-LOC
密闭 O
到 R-work_at
507采煤工作面 B-LOC
进行 R-execute
爆破作业 B-TASK
。 O

放 O
炮后 O
， O
发现 R-workmate
507排水巷 B-LOC
风流 O
逆转 O
， O
有 O
冲击波 O
。 O

XXX B-PER
安排 O
好 O
警戒 O
后 O
带领 R-workmate
瓦检员 O
XXX B-PER
等 O
人 O
进入 R-work_at
507采煤工作面 B-LOC
， O
经 O
检查 O
， O
发现 O
该 O
采 O
煤 O
工作面 B-LOC
因 O
放 O
炮 O
引起 R-happen_place
上 O
出口 O
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
上 O
出口 O
附近 O
尼龙 O
编织袋 O
有 O
明显 O
灼烧 O
迹象 O
， O
507采煤工作面 B-LOC
进风巷 O
2 O
道 O
风门 O
被 O
冲坏 O
。 O

XXX B-PER
用 R-use
风筒布 B-EQU
遮挡 O
住 O
损坏 O
的 O
风门 O
保持 O
正常 O
通风 O
后 O
， O
于 O
11时30分 B-TIM
左右 O
电话 O
向 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
了 O
现场 O
情况 O
， O
XXX公司 B-ORG
值班员 O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
了 O
事故 O
情况 O
。 O

接 O
到 O
事故 O
情况 O
报告 O
后 O
， O
XXX B-PER
要求 R-workmate
XXX B-PER
马上 O
撤出 O
作业人员 O
。 O

12时30分 B-TIM
左右 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
入 O
井 O
到 R-work_at
507采煤工作面 B-LOC
与 R-workmate
XXX B-PER
一起 O
查看 O
情况 O
。 O

XXX B-PER
接 O
着 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
组织 O
人 O
员 O
中班 O
更换 R-execute
507采煤工作面 B-LOC
进风巷风门 B-TASK
。 O

15时30分 B-TIM
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
7 O
人 O
入 R-work_at
井 B-LOC
更换 R-execute
风门 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
同时 O
安排 R-hired_by
了 O
1 O
名 O
电工 O
XXX B-PER
入 O
井 O
到 R-work_at
507采煤工作面进风巷机电硐室 B-LOC
负责 R-execute
停送电工作 B-TASK
。 O

安排 O
好 O
工作 O
后 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
出 O
井 O
路上 O
遇到 R-workmate
XXX B-PER
， O
又 O
一同 O
返回 R-work_at
507采煤工作面 B-LOC
再次 O
查看 R-execute
情况 B-TASK
， O
XXX B-PER
要求 R-workmate
XXX B-PER
现场 O
监督 R-execute
更换风门 B-TASK
后 O
， O
XXX B-PER
留在 R-work_at
井下 B-LOC
， O
XXX B-PER
均 O
出 R-work_at
井 B-LOC
。 O

19时 B-TIM
左右 O
， O
7 O
名 O
风门 O
XXX B-PER
在 O
拆卸 R-put
507采煤工作面进风巷 B-LOC
风门框 B-EQU
后 O
， O
听 O
到 O
“ O
砰 O
” O
的 O
一 O
声 O
， O
随后 O
被 O
冲倒 O
在 O
地 O
， O
在 O
机电 O
硐室 O
听 O
到 O
爆炸声 O
的 O
XXX B-PER
立即 O
电话 O
向 O
XXX公司 B-ORG
报告 R-hired_by
井下 O
瓦斯爆炸 B-Accident
情况 O
， O
在 O
机电 O
硐室 O
的 O
XXX B-PER
则 O
迅速 O
撤离 R-work_at
现场 B-LOC
。 O

最先 O
苏醒 O
的 O
XXX B-PER
摇醒 R-workmate
了 O
附近 O
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
昏迷不醒 O
。 O

在 O
机电 O
硐室 O
打 O
完 O
电话 O
的 O
XXX B-PER
走到 R-work_at
风门更换地点 B-LOC
时 O
， O
看 O
到 O
XXX B-PER
趴 O
在 O
地上 O
， O
在 O
拉扶 O
XXX B-PER
时 O
又 O
发生 R-happen_place
瓦斯爆炸 B-Accident
， O
被 O
冲倒 O
后 O
站 O
起来 O
又 O
往外 O
撤离 O
。 O

事故 O
班组 O
属 O
XXX公司 B-ORG
， O
负责 R-belong_to
120505运输巷综掘工作面 B-LOC
掘进 R-execute
作业 B-TASK
。 O

2019年4月3日7时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
副队长 O
XXX B-PER
（ O
临时 O
主持 O
工作 O
） O
组织召开 R-execute
了 O
班前会 B-TASK
， O
对 O
当班 O
的 O
工作 O
任务 O
和 O
XXX B-PER
进行 O
了 O
安排 R-workmate
分工 O
。 O

当班 O
出 O
勤 O
1 O
6人 O
， O
XXX B-PER
为 O
当班 O
跟班 O
领导 O
， O
负责 R-execute
现场指挥 B-TASK
和 O
区域 O
内 O
的 O
安全生产工作 B-TASK
； O
班长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
5 O
名 O
职工 O
（ O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
） O
负责 R-execute
120505运输巷综掘工作面 B-LOC
掘进作业 B-TASK
； O
职工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责维护 R-execute
3#带式输送机 B-TASK
； O
职工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
负责 O
在 O
地面 B-LOC
下 O
放 R-put
材料 B-EQU
； O
副队长 O
XXX B-PER
和 O
职工 O
XXX B-PER
负责 O
在 R-work_at
+1375m水平东翼 B-LOC
运输 R-put
大巷 O
1815号 O
密闭 O
外 O
焊接压风管 B-EQU
， O
班前会 O
后 O
XXX B-PER
直 O
接 O
安排 R-workmate
电钳 O
工 O
XXX B-PER
负责 R-execute
接电焊机电源 B-TASK
。 O

XXX公司 B-ORG
瓦斯 O
检查 O
工 O
XXX B-PER
负责检查 R-execute
120505运输巷综掘工作面 B-LOC
的 O
瓦斯 B-TASK
。 O

7时40分 B-TIM
， O
当班 O
XXX B-PER
陆续 O
下 R-work_at
井 B-LOC
开展 R-execute
工作 B-TASK
。 O

10时 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
将 O
放 O
置 O
在 O
+1375m水平东翼运输大巷 B-LOC
综掘机 O
后面 O
20 O
m处 O
的 O
电焊机电源线 B-EQU
接到 R-put
120505运输巷综掘工作面 B-LOC
局部 O
通风机 O
开关 O
上 O
， O
现场 O
经 O
XXX B-PER
确认 O
电焊机 O
通电 O
后 O
， O
XXX B-PER
就 O
到 R-work_at
+1375m水平东翼运输大巷 B-LOC
液压 O
泵站 O
维修 R-use
设备 B-EQU
。 O

10时54分 B-TIM
至 O
事故 O
发生 O
， O
在 O
+1375m水平东翼运输大巷 B-LOC
1815号 O
密闭 O
前 O
的 O
作业人员 O
有 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
。 O

11时31分 B-TIM
， O
正 O
在 O
120505运输巷综掘工作面 B-LOC
迎头 O
作业 O
的 O
XXX B-PER
等 O
4 O
人 O
突然 O
听到 R-execute
一声巨响 B-TASK
， O
感觉 O
有 O
强烈 O
冲击波 O
和 O
震动 O
， O
局部 O
通风机 O
停止 O
供风 O
， O
XXX B-PER
就 O
组织 R-execute
人员往外撤 B-TASK
， O
在 O
撤离 O
途中 O
遇到 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
等 O
3 O
人 O
一同 O
撤出 O
； O
其他 O
XXX B-PER
各自 O
从 O
工作地点 B-LOC
撤出 R-work_at
。 O

同时 O
， O
在 R-work_at
西翼110504皮带运输巷 B-LOC
检查 R-execute
安全 B-TASK
的 O
矿长 O
XXX B-PER
突然 O
感觉到 R-execute
巷道内粉尘飞扬 B-TASK
， O
判断 O
可能 O
出 O
事 O
了 O
， O
与 O
XXX公司 B-ORG
队长 O
XXX B-PER
和 O
安全 O
员 O
XXX B-PER
沿着 O
进风巷 B-LOC
一路 O
查看 O
， O
到达 R-work_at
+1375m水平东翼运输大巷 B-LOC
时 O
发现 O
XXX B-PER
躺 O
在 O
巷道 O
内 O
， O
经 O
查看 O
已 O
无 O
呼吸 O
， O
1815号 O
密闭 O
墙 O
已 O
损坏 O
。 O

XXX B-PER
安排 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
继续 O
搜寻 O
人员 O
后 O
， O
立即 O
向 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
了 O
事故 O
情况 O
。 O

随后 O
， O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
在 O
搜寻 O
中 O
又 O
发现 O
XXX B-PER
躺在 R-work_at
+1375m水平东翼运输大巷 B-LOC
综掘 O
机机 O
头处 O
， O
经 O
查看 O
已 O
无 O
呼吸 O
。 O

3月14日7时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
队长 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
班前会 B-TASK
。 O

当班 O
班长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4 O
人 O
施工 R-execute
5#溜煤眼 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
020710进风顺槽 B-LOC
开 R-use
刮板输送机 B-EQU
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
020710进风顺槽 B-LOC
维护 R-execute
风 O
、 O
水 O
管路 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
020710回风顺槽 B-LOC
检修 R-execute
机电设备 B-TASK
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
020710回风顺槽 B-LOC
拆卸 R-put
漏斗 B-EQU
并 O
封堵 R-execute
溜煤眼 B-TASK
。 O

3月14日9时左右 B-TIM
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
各自 O
作业地点 B-LOC
。 O

10时 B-TIM
左右 O
， O
当班 O
组长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
将 R-work_at
010710进风顺槽反掘工作面 B-LOC
的 O
风筒 B-EQU
从 O
5#联巷 O
口处 O
断开 R-put
， O
将 O
风筒 B-EQU
接 R-put
至 I-put
5#联巷 B-LOC
， O
同时 O
将 O
010710进风顺槽反掘工作面 B-LOC
甲烷传感器 B-EQU
撤至 R-put
6#联巷 B-LOC
开 O
口 O
下 O
风侧 O
10 O
m处 O
。 O

然后 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4 O
人 O
施工 R-execute
5#溜煤眼 B-TASK
， O
共 O
打设 R-execute
7 O
个 O
炮眼 B-TASK
， O
最 O
深 O
的 O
炮眼 O
3 O
. O
8 O
m O
， O
14时52分 B-TIM
， O
进行 R-execute
放炮作业 B-TASK
。 O

放炮 O
产生 O
的 O
火焰 O
通过 O
放炮 O
产生 O
的 O
裂隙 O
进入 O
010710进风顺槽反掘工作面 B-LOC
， O
导致 R-happen_place
010710进风顺槽反掘工作面 I-LOC
内 O
瓦斯爆炸 B-Accident
。 O

瓦斯爆炸 B-Accident
产生 O
的 O
冲击波 O
、 O
高温 O
火焰 O
及 O
有害 O
气体 O
进入 O
020710工作面巷道 B-LOC
内 O
， O
造成 O
巷道 O
内 O
XXX B-PER
伤亡 R-involved_person
。 O

2019年9月28日9时 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
副区长 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安排 R-workmate
3 O
名 O
XXX B-PER
巡检 O
， O
其他 O
人员 O
分成 O
两 O
组 O
， O
一 O
组 O
5 O
人 O
， O
分别 O
为 O
班长 O
XXX B-PER
， O
组员 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
到 R-work_at
+700m外下山 B-LOC
封堵 R-execute
老密闭缺口 B-TASK
， O
然后 O
紧贴 O
老密 O
闭墙 O
再 O
构筑 R-execute
一道 O
24 O
cm O
的 O
砖闭 B-TASK
。 O

另 O
一 O
组 O
8 O
人 O
， O
分别 O
为 O
班长 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
， O
组员 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
到 R-work_at
A4013回风外联巷 B-LOC
距 O
A4东翼回风下山 B-LOC
20 O
m处 O
构筑 R-execute
一道 O
50 O
cm O
的 O
密闭墙 B-TASK
。 O

XXX B-PER
组织 R-workmate
XXX B-PER
学习 O
了 O
《 O
A4东翼回风下山 O
封闭 O
方案 O
及 O
施工 O
安全 O
技术 O
措施 O
》 O
， O
并 O
安排 R-execute
工人签字 B-TASK
。 O

10时30分 B-TIM
左右 O
， O
两 O
组 O
XXX B-PER
分别 O
到达 R-work_at
各自 O
的 O
工作地点 B-LOC
开始 R-execute
作业 B-TASK
。 O

14时 B-TIM
左右 O
， O
为 O
便于 O
掏 O
挖密 O
闭槽 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
将 O
向 O
A4东翼回风下山 B-LOC
供风 O
的 O
局部通风机风筒 B-EQU
摘掉 R-put
。 O

15时 B-TIM
左右 O
， O
密闭 O
掏槽 O
工作 O
完成 O
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
到 O
XXX公司 B-ORG
附近 O
打扫 R-execute
卫生 B-TASK
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
开始 O
构筑 R-execute
密闭 B-TASK
， O
XXX B-PER
拌 R-execute
沙浆 B-TASK
。 O

15时30分 B-TIM
左右 O
， O
施工 O
+700m外下山 O
密闭 O
的 O
XXX B-PER
将 O
老密闭缺口 B-TASK
堵上 R-execute
并 O
抹面 R-execute
， O
随后 O
开始 O
构筑 R-execute
砖闭 B-TASK
。 O

XXX B-PER
立即 O
跑向 R-work_at
密闭施工地点 B-LOC
， O
看 O
到 O
XXX B-PER
躺在 R-work_at
A4013外联巷口 B-LOC
， O
脚朝 O
向 O
密闭 O
， O
在 O
“ O
哎哟 O
哎哟 O
” O
的 O
喊 O
； O
接 O
着 O
在 O
距巷 O
口 O
1 O
m O
、 O
13 O
m O
、 O
15 O
m处 O
依次 O
发现 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
， O
三 O
人 O
均 O
俯卧 O
在 R-work_at
巷道里 B-LOC
， O
脚 O
朝 O
密闭 O
。 O

XXX B-PER
吓 O
的 O
瘫坐 O
在 O
地上 O
， O
随后 O
赶来 O
的 O
掘进 O
一 O
区 O
副区长 O
XXX B-PER
查看 R-execute
了 O
现场情况 B-TASK
， O
并 O
立即 O
向 O
XXX B-PER
电话 O
报告 R-workmate
发生 O
了 O
事故 B-Accident
。 O

2019年1月8日 B-TIM
中班 O
， O
XXX公司 B-ORG
安排 R-hired_by
采 O
煤 O
副总 O
工程师 O
兼 O
XXX公司 B-ORG
部长 R-hired_by
XXX B-PER
代替 O
生产 O
副矿长 O
XXX B-PER
作为 O
中班 O
矿 O
领导 O
带班 O
入 R-work_at
井 B-TASK
（ O
因 O
XXX B-PER
必须 O
参加 O
当日 O
15时 B-TIM
XXX公司 B-ORG
组织召开 R-execute
的 O
安全生产专题会议 B-TASK
） O
。 O

XXX B-PER
于 O
15时58分 B-TIM
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
17时7分 B-TIM
到达 R-work_at
六采区+1290m水平6244回风巷 B-LOC
， O
遇到 R-workmate
XXX公司 B-ORG
副队长 O
XXX B-PER
， O
18时35分 B-TIM
， O
两 O
人 O
经 R-work_at
6143综采工作面 B-LOC
至 R-work_at
+1175m水平石门 B-LOC
检查 R-execute
新反井运输系统安装工作 B-TASK
。 O

检查 O
结束 O
后 O
， O
XXX B-PER
说 O
到 R-work_at
新反井通风道 B-LOC
检查 R-execute
煤矸堆积情况 B-TASK
。 O

18时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
通过 O
风门 O
进入 R-work_at
新反井通风道上山巷道 B-LOC
， O
上行 O
3 O
m O
左右 O
（ O
XXX B-PER
在 O
前 O
， O
XXX B-PER
在 O
后 O
） O
， O
两 O
人 O
先后 O
倒地 O
昏迷 O
。 O

1月8日19时1分 B-TIM
， O
XXX B-PER
开 O
完会 O
后 O
入 R-execute
井 B-LOC
带班 O
， O
拨打 O
XXX B-PER
井下 O
手机 O
时 O
提示 O
无 O
信号 O
未能 O
接 O
通 O
。 O

23时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
与 R-workmate
掘进 O
副总 O
工程师 O
XXX B-PER
交 O
接 O
班 O
后 O
出 R-execute
井 B-LOC
。 O

1月9日2时30分 B-TIM
， O
地面 O
值班矿 O
领导 O
XXX B-PER
得知 O
家属 O
反映 O
8日 O
中班 O
带班 O
的 O
XXX B-PER
未 O
回家 O
， O
通过 O
查询 R-use
井下人员定位系统 B-EQU
， O
显示 O
XXX B-PER
最后 O
经过 R-work_at
的 O
地点 O
是 O
+1175m石门 B-LOC
， O
指示 O
XXX公司 B-ORG
通知 O
在 O
附近 O
作业 O
的 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
进行 R-execute
搜寻 B-TASK
。 O

2时40分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
副队长 O
XXX B-PER
在 R-work_at
新反井通风道 B-LOC
设置 O
的 O
风门 O
外 O
， O
发现 O
XXX B-PER
躺在 O
风门 O
以 O
里 O
1 O
m O
处 O
， O
XXX B-PER
躺在 O
风门 O
以 O
里 O
3 O
m O
处 O
， O
立即 O
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

汇报 O
后 O
， O
XXX B-PER
返回 O
与 R-workmate
XXX公司 B-ORG
工人 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
佩戴 R-use
好 O
自救器 B-EQU
将 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
从 O
通风道 O
内 O
抬至 R-work_at
6233运输巷 B-LOC
并 O
进行 O
现场 O
施救 O
， O
随后 O
将 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
护送 O
出 O
井 O
并 O
送往 R-work_at
XXX公司 B-ORG
抢救 O
， O
XXX B-PER
于 O
5时30分 B-TIM
经 O
抢救 O
无效 O
死亡 O
， O
XXX B-PER
正 O
在 O
治疗 O
中 O
（ O
生命 O
体征 O
平稳 O
） O
。 O

XXX公司 B-ORG
违规 O
组织 R-hired_by
XXX B-PER
在 R-belong_to
11031采煤工作面 B-LOC
采止线 O
以西 O
进行 O
采 O
煤 O
过程 O
中 O
， O
2 O
# O
立眼 O
发生 R-happen_place
较 O
大 O
瓦斯爆炸事故 B-Accident
， O
造成 O
XXX B-PER
死亡 R-involved_person
。 O

7月31日 B-TIM
事故 B-Accident
发生 R-happen_time
当班 O
， O
共有 O
XXX B-PER
在 O
17301回风巷 B-LOC
内 O
作业 R-work_at
。 O

其中 O
： O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
带领 R-workmate
杂活 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
4 O
人 O
在 R-work_at
17301回风巷 B-LOC
维修 R-execute
轨道 B-TASK
； O
班长 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
和 R-workmate
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
3人 O
在 R-work_at
17301回风巷Ⅰ上山巷采工作面 B-LOC
负责 R-execute
打眼放炮 B-TASK
和 O
出煤 B-TASK
； O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
2 O
人 O
负责在 R-execute
17301回风巷 B-LOC
内 O
装煤 B-TASK
和 O
推车 B-TASK
； O
瓦检员 O
XXX B-PER
、 O
安全 O
员 O
XXX B-PER
2 O
人 O
负责 R-execute
安全巡查 B-TASK
和 O
瓦斯巡回检查 B-TASK
， O
共 O
到 R-work_at
17301回风巷Ⅰ上山巷采工作面 B-LOC
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
三 O
次 O
， O
14时15分 B-TIM
离开 R-work_at
17301回风巷 B-LOC
。 O

15时 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
三 O
人 O
撤到 R-work_at
17301回风巷内 B-LOC
Ⅰ上山开口 B-LOC
往外 O
50 O
m处 O
放炮 R-execute
； O
炮 O
后 O
Ⅰ上山巷采工作面 B-LOC
迎头 O
左侧 O
贯通 O
老空区 O
， O
贯通 O
部位 O
孔洞 O
直径 O
1m O
， O
老空区 O
内 O
瓦斯涌出 B-Accident
， O
XXX B-PER
随身 O
携带 R-use
的 O
便携式甲烷检测报警仪 B-EQU
报警 O
； O
显示 O
报警 O
浓度 O
为 O
4. O
26% O
时 O
， O
XXX B-PER
将 O
便携式甲烷检测报警仪 B-EQU
关闭 R-use
， O
并 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
去 R-work_at
Ⅰ上山巷采工作面 B-LOC
内 O
将 O
迎头半节风筒 B-EQU
更换 R-use
成 O
整节风筒 B-EQU
以便 O
吹散 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
XXX B-PER
劝阻 O
其 O
说 O
“ O
现 O
在 O
瓦斯 O
太 O
高 O
了 O
， O
要 O
去 O
得 O
再 O
等 O
一会 O
” O
； O
过 O
了 O
几 O
分钟 O
后 O
， O
XXX B-PER
再次 O
安排 R-execute
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
去 O
换 R-use
风筒 B-EQU
； O
15时10分 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
Ⅰ上山巷采工作面 B-LOC
内 O
准备 O
换 O
风筒 O
时 O
突然 O
听到 R-execute
爆炸声 B-TASK
， O
事故 B-Accident
发生 R-happen_place
。 O

4月25日 B-TIM
中班 O
， O
煤矿 O
技术 O
副矿长 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
4 O
个 O
班组 O
共 O
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
作业 R-execute
， O
XXX B-PER
班组 O
4人 O
、 O
XXX B-PER
班组 O
5人 O
在 R-work_at
+1760m水平集中和石门运输巷 B-LOC
维修作 R-execute
业 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
在 R-work_at
+1710mK93煤层运输巷 B-LOC
维修作 R-execute
业 B-TASK
， O
XXX公司 B-ORG
（ O
XXX公司 B-ORG
） O
XXX B-PER
在 R-work_at
+1680m水平北一采区K7a煤层掘进工作面 B-LOC
施工 R-execute
瓦斯超前排放钻孔作业 B-TASK
， O
当 O
班带班 O
领导 O
为 O
生产 O
副矿长 O
XXX B-PER
。 O

15时30分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
带领 R-workmate
工人 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
（ O
以上 O
4人 O
均 O
未 O
经 O
培训 O
合格 O
取得 O
从 O
业 O
人员 O
资格 O
证书 O
） O
到 R-work_at
+1680m水平北一采区K7a煤层掘进工作面 B-LOC
施工 R-execute
瓦斯超前排放钻孔 B-TASK
， O
XXX B-PER
负责 R-execute
现场 O
安全检查 B-TASK
， O
XXX B-PER
负责 R-execute
施钻 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
负责 R-execute
现场 O
辅助工作 B-TASK
， O
XXX B-PER
负责 R-execute
运输 B-TASK
。 O

XXX B-PER
等 O
首先 O
将 O
风筒 B-EQU
接至 R-put
+1680m水平北一采区K7a煤层掘进工作面 B-LOC
逐步 O
排放 R-execute
瓦斯 B-TASK
至 O
迎头 O
。 O

17时50分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
将 O
4 O
根 O
原木 B-EQU
搬运 R-put
至 O
作业地点 B-LOC
， O
随后 O
到 R-work_at
+1680m水平 B-LOC
推运 R-use
矿车 B-EQU
清理 R-execute
煤矸 B-TASK
； O
18时20分 B-TIM
左右 O
， O
XXX B-PER
听到 R-execute
异常响声 B-TASK
（ O
煤 O
炮 O
声 O
） O
， O
预感 O
可能 O
出 O
事 O
， O
立即 O
沿北 O
一 O
石门 O
、 O
运输 O
大巷 O
跑至 R-work_at
+1680m水平煤层底板运输大巷 B-LOC
， O
安全 O
脱险 O
。 O

随即 O
发生 O
煤与瓦斯突出 B-Accident
， O
将 O
在 R-work_at
北一采区回风上山下口 B-LOC
的 O
XXX B-PER
、 O
在 R-work_at
+1680m水平北一采区K7a煤层掘进工作面 B-LOC
作业 O
的 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4人 O
堵塞压埋 R-involved_person
。 O

18时25分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
发现 R-use
南回风井 B-LOC
甲烷传感器 B-EQU
瓦斯 O
突然 O
超限 O
达 O
4% O
以上 O
（ O
甲烷传感器 B-EQU
最 O
大量 O
程为 O
4% O
） O
， O
便 O
找 O
矿长 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
； O
因 O
电话 O
联系 O
不 O
上 O
， O
于 O
19时 B-TIM
方才 O
找 O
到 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
异常 O
情况 O
。 O

XXX B-PER
查看 R-execute
瓦斯监测监控系统后 B-TASK
， O
意识 O
到 O
井下 B-LOC
发生 R-happen_place
事故 B-Accident
， O
随即 O
安排 R-workmate
安全 O
副 O
矿长 O
XXX B-PER
带 R-workmate
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
撤出 R-execute
作业人员 B-TASK
并 O
排查 R-execute
瓦斯超限原因 B-TASK
。 O

XXX B-PER
带领 R-workmate
瓦斯 O
检查 O
员 O
XXX B-PER
等 O
人 O
于 O
19时40分 B-TIM
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
发现 O
矿井+1680m水平至+1710m水平北一采区回风上山 B-LOC
被 O
突 O
出煤 O
矸堵塞 O
， O
在 O
通知 O
撤 O
人 O
后 O
， O
便 O
采用 R-use
局部通风机 B-EQU
通风 O
排放 R-execute
瓦斯 B-TASK
。 O

期间 O
， O
中班 O
作业 O
的 O
其他 O
XXX B-PER
先后 O
安全 O
出 R-work_at
井 B-LOC
。 O

至 O
23时 B-TIM
左右 O
， O
事故 O
点 O
瓦斯 O
浓度 O
依然 O
很 O
高 O
（ O
大于 O
3% O
） O
， O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
电话 O
报告 R-workmate
事故 O
情况 O
后 O
， O
与 O
入 O
井 O
XXX B-PER
一起 O
于 O
23时20分 B-TIM
出 R-work_at
井 B-LOC
。 O

26日0时25分 B-TIM
， O
矿长 O
XXX B-PER
向 O
投资 O
人 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
了 O
事故情况 O
， O
投资 O
人 O
XXX B-PER
向 O
XXX公司 B-ORG
局长 O
助理 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
了 O
事故情况 O
， O
随后 O
XXX公司 B-ORG
按 O
规定 O
立即 O
向 O
XXX公司 B-ORG
及 O
XXX B-PER
层层 O
报告 R-execute
了 O
事故情况 B-TASK
， O
并 O
立即 O
召请 O
XXX公司 B-ORG
和 O
XXX公司 B-ORG
进行 O
事故 O
救援 O
。 O

2019年10月19日6时40分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
当班 O
带 O
班 O
矿 O
领导 O
、 O
安全 O
副总 O
工程师 O
XXX B-PER
、 O
职工 O
XXX B-PER
等 O
6人 O
召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
4人 O
负责 R-execute
井下排水 B-TASK
。 O

7时 B-TIM
整 O
， O
XXX B-PER
乘坐 R-use
人车 B-EQU
从 O
副 O
井 O
入 R-work_at
井 B-LOC
， O
7时13分 B-TIM
到达 R-work_at
副井底弯道 B-PLA
。 O

其后 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
分头 O
到 R-work_at
排水点 B-PLA
排水 R-execute
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
XXX公司 B-ORG
。 O

XXX B-PER
先后 O
检查 R-execute
了 O
1060密闭 B-PLA
、 O
风井底弯道 B-PLA
、 O
1060一部绞车硐室 B-PLA
、 O
1060水仓 B-PLA
处 O
瓦斯 B-TASK
， O
7时24分 B-TIM
到达 R-work_at
1060变电所 B-PLA
， O
便 O
在 O
放 O
在 O
变压器 O
的 O
木板 O
上 O
睡觉 O
。 O

XXX B-PER
于 O
10时30分 B-TIM
离开 R-work_at
1060变电所 B-PLA
去 R-work_at
801水泵房 B-PLA
查看 R-execute
排水及更换纱网情况 B-TASK
。 O

12时39分 B-TIM
， O
XXX B-PER
离开 R-work_at
1060变电所 B-PLA
， O
检查 R-execute
沿途 O
各检查点瓦斯 B-TASK
。 O

12时40分 B-TIM
， O
XXX B-PER
在 R-work_at
1060一部绞车硐室 B-PLA
电话 O
通知 R-workmate
在 O
801水泵房 B-PLA
排水 O
的 O
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
， O
让 O
二 O
人 O
开启 R-use
2525综放工作面回风巷 B-LOC
局部通风机 B-EQU
。 O

13时11分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到达 R-work_at
940变电所 B-PLA
， O
后于 O
14时14分 B-TIM
离开 O
。 O

14时34分 B-TIM
， O
XXX B-PER
过 R-work_at
避难硐室口 B-PLA
， O
经 R-work_at
823车场 B-PLA
、 O
回风上山 B-LOC
， O
于 O
14时50分 B-TIM
许独自 O
进入 R-work_at
2525综放工作面回风巷 B-LOC
密闭 O
处 O
检查 O
瓦斯 O
时 O
因 O
缺氧 O
窒息 O
倒地 O
。 O

2019年3月25日21时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
副队长 O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
班前会 B-TASK
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
去 R-work_at
3106运输顺槽 B-LOC
按 O
设计 O
施工 R-execute
顺层抽采钻孔 B-TASK
， O
当班 O
带 O
班 O
矿级 O
领导 O
为 O
地测 O
副总 O
工程师 O
XXX B-PER
。 O

大约 O
23时20分 B-TIM
瓦斯抽采队 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
作业地点 B-PLA
。 O

2 O
# O
钻机 O
施工 O
18 O
# O
孔 O
（ O
距离 O
3106 O
补 O
作 O
切眼 O
260m O
） O
， O
在 O
施工 O
了 O
58 O
根 O
钻杆 O
后 O
， O
26日4时 B-TIM
左右 O
， O
钻机 O
因 O
故障 O
停钻 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
提前 O
下 O
班 O
出 R-work_at
井 B-LOC
。 O

XXX B-PER
在 O
下 O
风侧 O
操作 R-use
钻机 B-EQU
， O
XXX B-PER
站在 R-work_at
上风侧 B-LOC
加 R-put
钻杆 B-EQU
， O
两 O
人 O
相距 O
约 O
2 O
m O
, O
在 O
打 O
第50 O
根 O
钻杆 O
， O
26日4时 O
30分 O
左右 O
， O
XXX B-PER
说 O
头晕 O
不 O
干 O
了 O
下 O
班 O
， O
XXX B-PER
就 O
停 O
钻机 O
收拾 R-use
工具 B-EQU
， O
填写 R-execute
施工记录 B-TASK
， O
让 O
XXX B-PER
先 O
走 O
； O
XXX B-PER
走 O
了 O
10 O
m O
左右 O
就 O
蹲 O
在 O
地上 O
， O
XXX B-PER
填 O
好 O
记录 O
后 O
， O
上前 O
扶 O
着 O
XXX B-PER
又 O
走 O
了 O
一 O
段 O
， O
XXX B-PER
说 O
要 O
解大 O
便 O
， O
XXX B-PER
问 O
他 O
得 O
行 O
不 O
？ O
XXX B-PER
说 O
得 O
行 O
。 O

XXX B-PER
便 O
出 O
去 O
打电话 O
， O
同时 O
也 O
感觉 O
头晕 O
、 O
身体 O
无力 O
， O
偏偏 O
倒 O
倒 O
往外 O
走 O
， O
闻到 R-execute
有异味 B-TASK
， O
便 O
准备 O
打开 R-use
自救器 B-EQU
， O
但 O
自救器 O
盖子 O
抠掉 O
了 O
一边 O
， O
另 O
一边 O
无力 O
抠脱 O
， O
继续 O
行走 O
在 O
下 O
车场 O
碰到 R-workmate
摘挂 O
钩工 O
XXX B-PER
和 R-workmate
机车 O
司机 O
XXX B-PER
， O
XXX B-PER
倒在 R-work_at
地上 B-LOC
， O
XXX B-PER
问 O
他 O
是 O
不是 O
生病 O
了 O
， O
XXX B-PER
说 O
“ O
我 O
没 O
力气 O
了 O
， O
把 O
我 O
拉 O
出 O
去 O
” O
。 O

XXX B-PER
便 O
去 O
打电话 O
向 O
XXX公司 B-ORG
汇报 R-hired_by
， O
XXX公司 B-ORG
同意 O
他 O
将 O
XXX B-PER
拉 O
出 O
去 O
。 O

XXX B-PER
便 O
回 O
去 O
和 R-workmate
XXX B-PER
将 O
XXX B-PER
抬到 R-work_at
矿车内 B-LOC
， O
此时 O
XXX B-PER
告诉 O
他 O
“ O
快 O
去 O
打电话 O
， O
上面 O
还有 O
1 O
个 O
人 O
” O
， O
随后 O
就 O
晕倒 O
了 O
。 O

XXX B-PER
感觉 O
不对 O
， O
又 O
回 O
去 O
向 O
XXX公司 B-ORG
进行 O
了 O
汇报 R-hired_by
， O
调度室 O
指示 O
他们 O
上 O
去 O
将 O
另 O
一 O
人 O
弄 O
下 O
来 O
后 O
一并 O
拉 O
出 O
来 O
。 O

随后 O
XXX B-PER
一起 O
沿 R-work_at
3106运输顺槽 B-LOC
往上走 R-work_at
， O
约 O
走 O
了 O
100米 O
左右 O
， O
感觉到 O
胸闷 O
、 O
气紧 O
、 O
头晕 O
， O
闻到 R-execute
浓烈的臭鸡蛋气味 B-TASK
， O
XXX B-PER
感觉 O
不对 O
， O
便 O
说 O
不 O
上 O
去了 O
。 O

于是 O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
就 O
赶紧 O
下 O
来 O
， O
开着 R-use
机车 B-EQU
将 O
XXX B-PER
送到 R-work_at
风门 O
外 O
的 O
+ I-LOC
430 I-LOC
m I-LOC
集中 I-LOC
排水 I-LOC
巷 I-LOC
新鲜 O
风流 O
中 O
。 O

约 O
26日5时20分 B-TIM
， O
XXX B-PER
便 O
收工 O
下 O
班 O
（ O
关闭 O
水 O
管 O
、 O
减小 O
压风 O
） O
， O
往 O
下 O
走 O
了 O
100 O
m O
多 O
（ O
未 O
到 O
2号 O
钻机 O
处 O
） O
时 O
， O
闻到 R-execute
有臭鸡蛋气味 B-TASK
， O
走到 O
3号 O
钻机 O
往 O
下 O
约40 O
～ O
50 O
m O
时 O
， O
发现 R-workmate
XXX B-PER
匍 O
在 O
地上 O
， O
喊 O
他 O
、 O
推 O
他 O
没有 O
动静 O
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
两人 O
不知 O
什么 O
事 O
， O
当时 O
被 O
吓 O
到 O
了 O
， O
同时 O
身体 O
无力 O
， O
于是 O
继续 O
往外 O
走 O
， O
到 R-work_at
风门外 B-PLA
等 O
救护队 O
， O
随后 O
坐 R-use
人车 B-EQU
出 R-work_at
井 B-LOC
。 O

2019年11月24日8时23分 B-TIM
， O
外部 O
电网 O
停电 O
， O
XXX公司 B-ORG
启动 R-use
柴油发电机 B-EQU
供电 O
， O
保持 O
井下 O
通风 O
排水 O
和 O
瓦斯抽采 O
。 O

XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
正常 O
入 R-work_at
井 B-LOC
巡查 O
。 O

24日17时16分 B-TIM
， O
外部 O
电网 O
送电 O
， O
XXX B-PER
通知 O
XXX公司 B-ORG
和 O
掘进 O
队 O
安排 R-workmate
XXX B-PER
准备 O
入 R-work_at
井 B-LOC
作业 R-execute
。 O

20时 B-TIM
许 O
， O
掘进 O
班长 O
XXX B-PER
带领 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
入 O
井 O
到 R-work_at
41601运输巷掘进工作面 B-LOC
作业 R-execute
， O
该 O
掘进 O
班 O
作业 O
至 O
零点 B-TIM
班直 O
至 O
事故 B-Accident
发生 R-happen_time
； O
20时30分 B-LOC
许 O
， O
开始 O
掘进 O
出煤 O
； O
至 O
23时 B-TIM
， O
掘进 O
了 O
3 O
m O
， O
之后 O
进行 O
顶 O
板 O
支护 O
， O
在 O
风门外 O
的 O
皮 O
带 O
司机 O
XXX B-PER
帮助 R-execute
支护作业 B-TASK
。 O

24日23时 B-TIM
许 O
， O
次日 O
零点 O
班 O
带班矿领导 O
XXX B-PER
组织 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
召开 R-execute
班前会 B-TASK
。 O

23时20分 B-TIM
许 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
等 O
入 R-work_at
井 B-LOC
作业 R-execute
。 O

此时 O
， O
41601运输巷 B-LOC
有 O
上 O
一 O
班 O
XXX B-PER
等 O
6人 O
及 R-workmate
零点 O
班 O
瓦检员 O
XXX B-PER
共 O
7 O
人 O
在 R-work_at
现场 B-LOC
作业 R-execute
。 O

25日1时53分 B-TIM
许 O
， O
防突 O
工 O
XXX B-PER
（ O
无防 O
突工 O
特种 O
作业 O
操作 O
证 O
） O
到 R-work_at
41601运输巷掘进工作面 I-LOC
进行 R-execute
工作面 O
突出危险敏感指标测定 B-TASK
， O
皮 O
带 O
司机 O
XXX B-PER
在 O
打 O
了 O
2 O
个 O
钻孔 O
后 O
， O
前往 R-work_at
风门外 B-LOC
准备 O
开 R-use
带式输送机 B-EQU
。 O

25日2时20分 B-TIM
许 O
， O
XXX B-PER
巡查 R-work_at
至 O
41601运输巷掘进工作面 B-LOC
， O
此时 O
工作面 O
正 O
在 O
补打 O
锚杆 O
支护 O
。 O

30 O
分钟 O
后 O
， O
XXX B-PER
往外 O
走到 R-work_at
巷道中部 B-LOC
时 O
， O
带式输送机 O
启动 O
， O
开始 O
掘进 O
出煤 O
。 O

3时7分 B-TIM
许 O
， O
XXX B-PER
在 O
走到 O
距离 O
回 O
风口 O
约 O
8m处 O
时 O
被冲击波冲倒 R-involved_person
， O
事故 B-Accident
发生 R-happen_time
。 O

XXX B-PER
自行 O
从 O
风门 O
墙 O
垛 O
过 O
带式输送机 O
的 O
孔洞 O
爬 O
出 O
， O
在 O
XXX B-PER
等 O
人 O
的 O
帮助 R-workmate
下 O
升 R-work_at
井 B-LOC
， O
并 O
送往 R-work_at
织金 O
县人民医院 B-PLA
救治 O
。 O

25日3时7分 B-TIM
许 O
， O
监控员 O
XXX B-PER
发现 R-execute
安全 O
监控 O
系统 O
41601运输巷 B-LOC
T1甲烷传感器断线 B-TASK
， O
随后 O
， O
41601运输巷 B-LOC
T2甲烷传感器 B-EQU
和 O
41502综采工作面 B-LOC
T2、T1、T0甲烷传感器 B-EQU
分别 O
超限 O
报警 O
， O
其 O
立即 O
打电话 O
报告 R-workmate
XXX B-PER
。 O

XXX B-PER
立即 O
在 O
电话 O
中 O
安排 R-execute
井下撤人 B-TASK
， O
同时 O
将 O
情况 O
打电话 O
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
， O
XXX B-PER
随即 O
将 O
情况 O
打电话 O
向 O
XXX公司 B-ORG
汇报 R-hired_by
。 O

随后 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
赶到 R-work_at
调度室 B-PLA
组织 R-execute
抢险救援 B-TASK
。 O

毕节市 B-PLA
、 O
XXX公司 B-ORG
发现 R-execute
三甲煤矿多处瓦斯超限报警 B-TASK
后 O
， O
随即 O
打电话 O
向 O
XXX公司 B-ORG
询问 O
原因 O
， O
XXX公司 B-ORG
如实 O
报告 R-execute
了 O
事故情况 B-TASK
。 O

接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
贵州省 B-PLA
、 O
毕节市 B-PLA
和 O
XXX公司 B-ORG
及 O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
和 O
XXX B-PER
立即 O
赶赴 R-work_at
事故现场 B-LOC
组织 R-execute
事故 O
抢险救援 B-TASK
。 O

经 O
核实 O
， O
事故 B-Accident
发生 O
时 O
， O
井下 O
41 O
人 O
中 O
有 O
XXX B-PER
安全 O
升 R-work_at
井 B-LOC
、 O
XXX B-PER
被困 R-involved_person
。 O

认定 O
本次 O
事故 B-Accident
共 O
造成 O
XXX B-PER
遇难 R-involved_person
、 O
XXX B-PER
受伤 R-involved_person
。 O

抢险救援 O
工作 O
结束 O
后 O
， O
XXX公司 B-ORG
牵头 O
提交 O
了 O
《 O
XXX公司 B-ORG
41601掘进工作面 B-LOC
煤与瓦斯突出 O
事故 O
救援 O
总结 O
报告 O
》 O
， O
并 O
经 O
事故 O
调查组 O
审核 O
， O
并 O
评估 O
认为 O
事故 O
救援 O
指挥 O
有序 O
、 O
方案 O
科学 O
、 O
措施 O
得当 O
、 O
救援 O
有力 O
、 O
成效 O
明显 O
， O
圆满 O
完成 R-execute
了 O
现场勘查 B-TASK
和 O
救援任务 B-TASK
， O
符合 O
《 O
生产 O
安全 O
事故 O
应急 O
条例 O
》 O
的 O
相关 O
规定 O
。 O

7月28日7时30分 B-TIM
， O
早班 O
带班矿 O
长 O
XXX B-PER
组织召开 R-execute
班前会 B-TASK
安排 R-execute
当班工作 B-TASK
， O
当班 O
入 O
井 O
人员 O
共计 O
48 O
名 O
。 O

其中 O
安排 R-workmate
安全员 O
XXX B-PER
， O
刮板输送机 O
司机 O
XXX B-PER
， O
采煤 O
工 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
共 O
8 O
名 O
人员 O
在 R-work_at
三采区回风巷上帮巷采区域 B-LOC
采煤 R-execute
， O
XXX B-PER
兼任 O
班长 O
。 O

9时40分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
同 O
6 O
名 O
采煤 O
工 O
到达 R-work_at
三采区回风巷上帮巷采区域 B-LOC
巷采点 I-LOC
开始 R-execute
采煤 B-TASK
， O
10时20分 B-TIM
， O
XXX B-PER
到 R-work_at
巷采点 B-LOC
检查发现 R-execute
有约 O
7 O
m× O
10 O
m O
的 O
空顶面积未支护 B-TASK
， O
安排 R-workmate
XXX B-PER
打好 R-execute
木支护 B-TASK
后 O
再 O
出煤 O
， O
交待 O
完 O
后 O
离开 O
巷采点 O
。 O

随后 O
XXX B-PER
安排 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
3人 O
在 R-work_at
巷采区域巷采点入口 B-LOC
以 O
里 O
7 O
m处 O
的 O
右侧 O
打 R-execute
木支柱 B-TASK
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
在 R-work_at
巷采区域巷采点入口 B-LOC
以 O
里 O
7 O
m处 O
的 O
左侧 O
打 R-execute
木支柱 B-TASK
。 O

10时50分 B-TIM
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
在 O
打 O
第一 O
棵 O
支 O
柱 O
时 O
， O
顶 O
板 O
突然 O
冒落 O
， O
将 O
其 O
两人 O
砸倒 O
压住 O
。 O

事故 B-Accident
发生 O
后 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
随后 O
赶来 O
的 O
XXX B-PER
立即 O
组织 R-execute
现场 O
人员 O
抢险 B-TASK
， O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
报告 R-workmate
了 O
事故情况 O
。 O

经过 O
大约 O
一个 O
多 O
小时 O
的 O
救援 O
， O
XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
被运送至 R-work_at
地面 B-LOC
， O
随即 O
送往 R-work_at
瓮安 O
县人民医院 B-PLA
， O
13时50分 B-TIM
医院 O
确认 O
两人 O
死亡 O
。 O

6月4日21时30分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
值班 O
副队长 O
XXX B-PER
主持召开 R-execute
夜班 O
班前会 B-TASK
， O
当班 O
2 O
个 O
班组 O
共 O
1 O
3人 O
出 O
勤 O
， O
副队长 O
XXX B-PER
为 O
当班 O
跟班 O
副队长 O
。 O

其中 O
， O
21403C3-4风巷掘进工作面 B-LOC
由 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
（ O
死者 O
） O
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
5人 O
组织 R-work_at
支护 O
和 O
掘进 R-work_at
。 O

班前会 O
完成 O
后 O
， O
相关 O
XXX B-PER
陆续 O
入 R-work_at
井 B-LOC
。 O

6月4日23时 B-TIM
许 O
， O
当班 O
瓦检员 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
21403C3-4风巷掘进工作面 B-LOC
， O
此时 O
工作面 B-LOC
无 O
人 O
， O
随后 O
XXX B-PER
进行 O
当班 O
第一 O
次 O
瓦斯 B-TASK
检查 R-execute
， O
检查 O
完 O
后 O
， O
未 O
发现 O
异常 O
， O
就 O
向 O
XXX B-PER
进行 O
了 O
汇报 R-workmate
。 O

汇报 O
后 O
， O
XXX B-PER
离开 R-work_at
21403C3-4风巷掘进工作面 B-LOC
到 R-work_at
-50m三石门10403-1机巷掘进工作面 B-LOC
检查 R-execute
瓦斯 B-TASK
。 O

随后 O
， O
XXX B-PER
先于 O
当班 O
其他 O
作业人员 O
进入 R-work_at
工作面 B-LOC
检查 R-use
综掘机 B-EQU
。 O

23时20分 B-TIM
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
拉 R-use
锚网 B-EQU
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
拉 R-use
空 O
矿车 B-EQU
到达 R-work_at
碛头 B-PLA
。 O

XXX B-PER
打 R-use
顶锚机 B-EQU
， O
XXX B-PER
配合 O
施工 O
， O
XXX B-PER
在 O
后方 O
准备 R-execute
支护材料 B-TASK
， O
当班 O
共 O
打了 R-put
12 O
根 O
锚杆 B-EQU
， O
挂了 R-put
3 O
张 O
网片 B-EQU
。 O

期间 O
0时25分 B-TIM
许 O
， O
当班 O
跟班 O
副队长 O
XXX B-PER
到达 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
进行 O
安全确认 B-TASK
复查 R-execute
， O
1时 B-TIM
许 O
离开 O
。 O

3时 B-TIM
许 O
， O
支护 O
完成 O
， O
此时 O
， O
瓦检员 O
XXX B-PER
回到 R-work_at
了 O
工作面 B-LOC
进行 O
了 O
第二 O
次 O
瓦斯 B-TASK
检查 R-execute
， O
未 O
发现 O
异常 O
情况 O
， O
随后 O
离开 R-work_at
工作面 B-LOC
， O
到 R-work_at
21403C3-4风巷掘进工作面 B-LOC
进风 O
侧 O
风门 O
附近 O
找 O
了 O
一个 O
比较 O
干燥 O
的 O
地方 O
等待 O
第三 O
次 O
瓦斯 O
检查 O
。 O

XXX B-PER
负责 O
开 R-use
综掘机 B-EQU
， O
XXX B-PER
开 R-use
机车 B-EQU
， O
XXX B-PER
负责 O
综掘机 B-EQU
后方 O
接 O
矸 O
， O
XXX B-PER
负责 R-work_at
21403C3-4风巷掘进工作面 B-LOC
进风侧风门 B-LOC
里面 O
的 O
运输 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
两人 O
负责 O
风门外 B-LOC
运输 O
。 O

XXX B-PER
和 R-workmate
XXX B-PER
一共 O
向 O
外 O
运送 O
了 O
三 O
趟 O
共计 O
26 O
辆 O
矿车 B-EQU
， O
在 O
向 O
第四 O
趟 O
最后 O
一个 O
矿车 B-EQU
装矸 O
时 O
， O
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
突然 O
听到 R-execute
一声响声 B-TASK
， O
感觉 O
像 O
什么 O
地方 O
放 O
了 O
炮 O
一样 O
。 O

XXX B-PER
一直 O
跑到 R-work_at
21403C3-4风巷掘进工作面 B-LOC
风门回风侧 B-LOC
位置 O
， O
看到 R-workmate
XXX B-PER
、 O
XXX B-PER
及 O
当班 O
瓦检员 O
XXX B-PER
都 O
在 O
， O
然后 O
XXX B-PER
就 O
打 O
电话 O
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

6月5日5时10分 B-TIM
， O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
“ O
21403C3-4风巷掘进工作面 B-LOC
掘进 O
时 O
发生 R-happen_place
了 O
突出 B-Accident
， O
综掘机 B-EQU
司机 O
XXX B-PER
被埋 R-involved_person
， O
喊 O
无 O
应答 O
” O
。 O

5时11分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
接到 O
XXX公司 B-ORG
通知 O
， O
5时13分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
出 O
动 O
两 O
个 O
小队 O
入 R-execute
井 B-TASK
侦查 O
。 O

5时45分 B-TIM
， O
井下 O
的 O
XXX公司 B-ORG
接到 O
XXX公司 B-ORG
指令 O
， O
安排 O
XXX公司 B-ORG
进入 R-work_at
事故地点 B-LOC
侦查 O
、 O
救援 O
。 O

期间 O
， O
XXX公司 B-ORG
及 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
及 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
、 O
XXX公司 B-ORG
接到 O
事故 O
报告 O
后 O
， O
立即 O
派 R-hired_by
XXX B-PER
赶赴 R-work_at
现场 B-LOC
， O
指导 R-execute
事故 O
抢险救援 O
工作 I-TASK
。 O

6月5日10时01分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
XXX B-PER
入 R-work_at
井 B-LOC
增援 O
， O
至 O
12时20分 B-TIM
， O
XXX公司 B-ORG
修好 R-use
被 O
损坏 O
的 O
风筒 B-EQU
， O
碛头 O
瓦斯 O
浓度 O
降 O
到 O
1.3% O
， O
回风 O
瓦斯 O
浓度 O
降 O
到 O
2% O
， O
XXX公司 B-ORG
进入 O
工作面 B-LOC
开始 O
进行 O
清理 O
， O
集中 O
力量 O
搜救 O
人员 O
。 O

15时02分 B-TIM
， O
XXX B-PER
发现 R-workmate
XXX B-PER
在 R-work_at
21403C3-4风巷 B-LOC
综掘机 B-EQU
座椅 O
左边 O
的 O
巷道 B-LOC
底板 O
位置 O
， O
立即 O
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
。 O

15时09分 B-TIM
， O
XXX B-PER
向 O
XXX B-PER
汇报 R-workmate
“ O
经过 O
搜救 O
发现 O
XXX B-PER
头 O
朝 O
三石门 B-LOC
方向 O
， O
面部 O
朝 O
下 O
侧卧 O
， O
矿帽 O
脱落 O
， O
身上 O
挂 O
有 O
自救器 B-EQU
， O
腰上 O
拴 O
有 O
矿灯 B-EQU
和 O
定位器 B-EQU
。 O

15时53分 B-TIM
， O
XXX B-PER
被 O
取运 O
出 R-work_at
井 B-LOC
， O
经 O
XXX公司 B-ORG
XXX公司 B-ORG
抢救 O
无效 O
死亡 O
。 O

